{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8961,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a rede municipal de sa\u00fade do Rio de Janeiro tenha adotado o protocolo do Comit\u00ea Internacional da Cruz Vermelha para minimizar o impacto da viol\u00eancia e proteger os profissionais da sa\u00fade, a exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es de risco tem desestimulado a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nas regi\u00f5es mais violentas da capital do estado e, por conseguinte, resultado no encerramento de atividades em postos de sa\u00fade.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"},{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"},{"id":29724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"},{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":44305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 16:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":954640,"hashId":"4016a28daf535faae387d9d2e428b972","enunciado":"Embora a rede municipal de sa\u00fade do Rio de Janeiro\r\ntenha adotado o protocolo do Comit\u00ea Internacional da Cruz\r\nVermelha para minimizar o impacto da viol\u00eancia e proteger os\r\nprofissionais da sa\u00fade, a exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es de risco\r\ntem desestimulado a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nas regi\u00f5es\r\nmais violentas da capital do estado e, por conseguinte,\r\nresultado no encerramento de atividades em postos de sa\u00fade.","resposta":3341060,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a viol\u00eancia e o tr\u00e2nsito s\u00e3o problemas comuns nos grandes centros urbanos do Brasil e que, al\u00e9m de prejudicarem a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o urbana, t\u00eam impacto direto no sistema de sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":360976,"enunciado":"Considerando que a viol\u00eancia e o tr\u00e2nsito s\u00e3o problemas comuns\r\nnos grandes centros urbanos do Brasil e que, al\u00e9m de\r\nprejudicarem a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o urbana, t\u00eam impacto\r\ndireto no sistema de sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/954640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estenose mitral pode causar discrep\u00e2ncia entre os valores medidos da press\u00e3o de oclus\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar e dos valores medidos da press\u00e3o diast\u00f3lica final do ventr\u00edculo esquerdo obtidos por cateter de art\u00e9ria pulmonar.","provas":[{"id":29724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":954781,"hashId":"821a856bafc4eb5f664291d408b80287","enunciado":"A estenose mitral pode causar discrep\u00e2ncia entre os valores\r\nmedidos da press\u00e3o de oclus\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar e dos\r\nvalores medidos da press\u00e3o diast\u00f3lica final do ventr\u00edculo\r\nesquerdo obtidos por cateter de art\u00e9ria pulmonar.","resposta":3341342,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o em anestesia em cirurgia card\u00edaca, julgue os itens a seguir.","id":361020,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o em anestesia em cirurgia card\u00edaca,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/954781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os relaxantes musculares adespolarizantes podem ser usados em pacientes , para assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, por per\u00edodos prolongados, acarretando quadro cl\u00ednico de quadriparesia com ou sem arreflexia, com fun\u00e7\u00e3o sensorial preservada. Portanto, a utiliza\u00e7\u00e3o de relaxante muscular adespolarizante por tempo prolongado (superior a 6 dias), em pacientes internados em unidades de terapia intensiva, pode provocar","provas":[{"id":60472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1832939,"hashId":"43895052c7c25e8e607a1d7f7e9c094b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relaxantes musculares adespolarizantes podem ser usados em pacientes , para assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, por per\u00edodos prolongados, acarretando quadro cl\u00ednico de quadriparesia com ou sem arreflexia, com fun\u00e7\u00e3o sensorial preservada. Portanto, a utiliza\u00e7\u00e3o de relaxante muscular adespolarizante por tempo prolongado (superior a 6 dias), em pacientes internados em unidades de terapia intensiva, pode provocar<\/p>","resposta":7032976,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal aguda.","id":7032974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperpotassemia.","id":7032975,"corpo":"<p>hiperpotassemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miopatia.","id":7032976,"corpo":"<p>miopatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da necessidade de seda\u00e7\u00e3o.","id":7032977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da necessidade de seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente adulto jovem (32 anos), fumante inveterado, ser\u00e1 submetido a colecistectomia eletiva. Interromper o fumo 24 horas antes da anestesia pode acarretar","provas":[{"id":60472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1832878,"hashId":"1d9ebd635cb44e847132fe8cec6cf2fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente adulto jovem (32 anos), fumante inveterado, ser\u00e1 submetido a colecistectomia eletiva. Interromper o fumo 24 horas antes da anestesia pode acarretar<\/p>","resposta":7032733,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento de secre\u00e7\u00e3o mucosa.","id":7032730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de secre\u00e7\u00e3o mucosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio da curva de dissocia\u00e7\u00e3o da Hb para a esquerda.","id":7032731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvio da curva de dissocia\u00e7\u00e3o da Hb para a esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retorno da atividade ciliar normal.","id":7032732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retorno da atividade ciliar normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de carboxihemoglobina.","id":7032733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de carboxihemoglobina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es ocasionadas pelo bloqueio subaracnoide variam desde sintomas leves, como dor lombar associada ao trauma da agulha, at\u00e9 compress\u00e3o medular potencialmente irrevers\u00edvel por hematoma subdural. As causas mais comuns de complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas associadas ao bloqueio s\u00e3o trauma pelo contato da agulha com a raiz nervosa e a toxicidade induzida pelos anest\u00e9sicos locais. A neurotoxicidade depende do pKa, pot\u00eancia, solubilidade lip\u00eddica e liga\u00e7\u00e3o proteica, sendo a:","provas":[{"id":66381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-medico-area-anestesiologista-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:16:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2025329,"hashId":"472c4de6c2842a03a04cb0acf3b8efcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As complica\u00e7\u00f5es ocasionadas pelo bloqueio subaracnoide variam desde sintomas leves, como dor lombar associada ao trauma da agulha, at\u00e9 compress\u00e3o medular potencialmente irrevers\u00edvel por hematoma subdural. As causas mais comuns de complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas associadas ao bloqueio s\u00e3o trauma pelo contato da agulha com a raiz nervosa e a toxicidade induzida pelos anest\u00e9sicos locais. A neurotoxicidade depende do pKa, pot\u00eancia, solubilidade lip\u00eddica e liga\u00e7\u00e3o proteica, sendo a:<\/p>","resposta":7888286,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinchoca\u00edna e Tetraca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.","id":7888284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinchoca\u00edna e Tetraca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna e Tetraca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.","id":7888285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bupivaca\u00edna e Tetraca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna e Tetraca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.","id":7888286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lidoca\u00edna e Tetraca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna e Cinchoca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.","id":7888287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bupivaca\u00edna e Cinchoca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna e Bupivaca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.","id":7888288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lidoca\u00edna e Bupivaca\u00edna as drogas mais t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente adulto \u00e9 portador de anemia falciforme, candidato \u00e0 pielolitotomia. Para seu pr\u00e9 - anest\u00e9sico, a droga a ser evitada \u00e9","provas":[{"id":60472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1832881,"hashId":"f0edbf5004fa3e7e1dc385147867c960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente adulto \u00e9 portador de anemia falciforme, candidato \u00e0 pielolitotomia. Para seu pr\u00e9 - anest\u00e9sico, a droga a ser evitada \u00e9<\/p>","resposta":7032745,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticolin\u00e9rgico.","id":7032742,"corpo":"<p>anticolin\u00e9rgico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diazepam.","id":7032743,"corpo":"<p>diazepam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"midazolam e derivados.","id":7032744,"corpo":"<p>midazolam e derivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"morfina e derivados.","id":7032745,"corpo":"<p>morfina e derivados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290,"slug":"odontologo-area-endodontia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, compondo uma rede regionalizada e hierarquizada, organizada a partir dos princ\u00edpios da universalidade, equidade, integralidade, descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Analise as afirmativas abaixo que discorrem sobre os princ\u00edpios do SUS.IEm situa\u00e7\u00f5es que ocorrem grandes desigualdades, como no acesso \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer o princ\u00edpio da equidade tratando igualmente os desiguais para minimizar o efeito da determina\u00e7\u00e3o social.IIA rede regionalizada representa a articula\u00e7\u00e3o entre os gestores estaduais e municipais com objetivo de organizar os servi\u00e7os de sa\u00fade para que todos tenham acesso a todos os n\u00edveis de atendimento.IIIA descentraliza\u00e7\u00e3o permite que as realidades de sa\u00fade de cada munic\u00edpio sejam respeitadas, uma vez que a tomada de decis\u00e3o \u00e9 feita pelos seus gestores, com a transfer\u00eancia direta de recursos da Uni\u00e3o.IVA participa\u00e7\u00e3o da comunidade expressa o exerc\u00edcio da democracia no que se refere \u00e0s decis\u00f5es na sa\u00fade e assegura o controle social, cabendo aos gestores a fun\u00e7\u00e3o de fiscalizar e avaliar as a\u00e7\u00f5es.Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do SUS, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60276,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Assistente Social - 2018"},{"id":60282,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":60279,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":60281,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-psicologo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60280,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":60278,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":60277,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-esf","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico ESF - 2018"},{"id":60515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Neurologista - 2018"},{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"},{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"},{"id":60468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro - 2018"},{"id":60496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2018"},{"id":60469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro Obstetra - 2018"},{"id":60487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Obstetra - 2018"},{"id":60485,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Mastologista - 2018"},{"id":60470,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":60484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2018"},{"id":60472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"},{"id":60471,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-educador-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Educador Social - 2018"},{"id":60473,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":60476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":60478,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":60479,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290,"slug":"odontologo-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2018"},{"id":60481,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2018"},{"id":60574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":60571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Dermatologista - 2018"},{"id":60576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Endocrinologista - 2018"},{"id":60599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Ortopedista - 2018"},{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"},{"id":60605,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-sanitarista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Sanitarista - 2018"},{"id":60606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"},{"id":60598,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Geriatra - 2018"},{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:17:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1823347,"hashId":"4525b7bb1d8efe2cfacaef7245850835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, compondo uma rede regionalizada e hierarquizada, organizada a partir dos princ\u00edpios da universalidade, equidade, integralidade, descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Analise as afirmativas abaixo que discorrem sobre os princ\u00edpios do SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 644px;\"><colgroup><col width=\"37\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"607.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es que ocorrem grandes desigualdades, como no acesso \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer o princ\u00edpio da equidade tratando igualmente os desiguais para minimizar o efeito da determina\u00e7\u00e3o social.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A rede regionalizada representa a articula\u00e7\u00e3o entre os gestores estaduais e municipais com objetivo de organizar os servi\u00e7os de sa\u00fade para que todos tenham acesso a todos os n\u00edveis de atendimento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o permite que as realidades de sa\u00fade de cada munic\u00edpio sejam respeitadas, uma vez que a tomada de decis\u00e3o \u00e9 feita pelos seus gestores, com a transfer\u00eancia direta de recursos da Uni\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da comunidade expressa o exerc\u00edcio da democracia no que se refere \u00e0s decis\u00f5es na sa\u00fade e assegura o controle social, cabendo aos gestores a fun\u00e7\u00e3o de fiscalizar e avaliar as a\u00e7\u00f5es.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do SUS, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6993622,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6993620,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6993621,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6993622,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6993623,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, os gastos p\u00fablicos est\u00e3o em conformidade com a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, por isso os defensores da referida proposta afirmam que a medida possibilita que os gastos com a sa\u00fade p\u00fablica sejam otimizados sem a necessidade de aumentar recursos.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"},{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"},{"id":29724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"},{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":44305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 16:23:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":954642,"hashId":"067f26fa4f10c9535858ebaf7b4651f0","enunciado":"No Brasil, os gastos p\u00fablicos est\u00e3o em conformidade com a\r\narrecada\u00e7\u00e3o de impostos, por isso os defensores da referida\r\nproposta afirmam que a medida possibilita que os gastos\r\ncom a sa\u00fade p\u00fablica sejam otimizados sem a necessidade\r\nde aumentar recursos.","resposta":3341065,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n.\u00ba 241 (ou 55), que fixa um limite para as despesas p\u00fablicas por at\u00e9 vinte anos, foi aprovada em 2016 e a partir deste ano atingir\u00e1 o setor de sa\u00fade. No que se refere \u00e0 postura de cr\u00edticos e de defensores sobre os efeitos dessa emenda na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":360977,"enunciado":"A Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n.\u00ba 241 (ou 55),\r\nque fixa um limite para as despesas p\u00fablicas por at\u00e9 vinte anos,\r\nfoi aprovada em 2016 e a partir deste ano atingir\u00e1 o setor de sa\u00fade.\r\nNo que se refere \u00e0 postura de cr\u00edticos e de defensores sobre\r\nos efeitos dessa emenda na sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/954642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria preservada caso se substitu\u00edsse \u201cnos tornamos\u201d (l.33) por tornamo-nos.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"},{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"},{"id":29724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"},{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":44305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia","id":18963,"slug":"medico-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Emerg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 16:23:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":954629,"hashId":"23a5b2d647d6d7ecfcbc28bc5dc4e443","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria preservada caso\r\nse substitu\u00edsse \u201cnos tornamos\u201d (l.33) por<b> tornamo-nos.<\/b>","resposta":3341038,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1AAA, julgue os itens a seguir.","id":360974,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29722\/01.gif\"><\/p><p>A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\nCG1A1AAA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/954629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668,"slug":"medico-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com base no montante de uma d\u00edvida de R$ 10.500,00, tomada a juros simples de 20% ao ano, por um per\u00edodo de 16 meses:","provas":[{"id":66381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-medico-area-anestesiologista-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"},{"id":66383,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668,"slug":"medico-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-medico-area-saude-da-familia-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":69543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668,"slug":"medico-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:23:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2025222,"hashId":"c5584ffa23c1b47466b56a1177f775ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com base no montante de uma d\u00edvida de R$ 10.500,00, tomada a juros simples de 20% ao ano, por um per\u00edodo de 16 meses:<\/p>","resposta":7887751,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.150,00","id":7887749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10.150,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.230,00","id":7887750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11.230,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 13.300,00","id":7887751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 13.300,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 13.500,00","id":7887752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 13.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 14.120,50","id":7887753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 14.120,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos dos Anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais (AINEs) no sistema nervoso central (SNC) incluem meningite ass\u00e9ptica, psicose e disfun\u00e7\u00e3o cognitiva. Esses dois \u00faltimos s\u00e3o mais comuns em pacientes idosos, particularmente com o uso de:","provas":[{"id":66381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-medico-area-anestesiologista-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:18:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2025384,"hashId":"e3d83bc620072f327f8b0b41f48c1095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos dos Anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais (AINEs) no sistema nervoso central (SNC) incluem meningite ass\u00e9ptica, psicose e disfun\u00e7\u00e3o cognitiva. Esses dois \u00faltimos s\u00e3o mais comuns em pacientes idosos, particularmente com o uso de:<\/p>","resposta":7888546,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indometacina.","id":7888546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indometacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ibuprofeno.","id":7888547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ibuprofeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naproxeno.","id":7888548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naproxeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Celecoxibe.","id":7888549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celecoxibe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meloxicam.","id":7888550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meloxicam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPromover a explora\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ou o uso de recursos planet\u00e1rios de forma a prejudicar o menos poss\u00edvel o equil\u00edbrio entre o meio ambiente e as comunidades humanas e toda a biosfera que dele dependem para existir\u201d. O enunciado se refere","provas":[{"id":70948,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:18:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2162212,"hashId":"cfe6ab08755f5df80bd7ad4263241e73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPromover a explora\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ou o uso de recursos planet\u00e1rios de forma a prejudicar o menos poss\u00edvel o equil\u00edbrio entre o meio ambiente e as comunidades humanas e toda a biosfera que dele dependem para existir\u201d. O enunciado se refere<\/p>","resposta":8474749,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao reflorestamento. ","id":8474746,"corpo":"<p>ao reflorestamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao c\u00f3digo florestal.","id":8474747,"corpo":"<p>ao c\u00f3digo florestal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e0 pegada ecol\u00f3gica.","id":8474748,"corpo":"<p> \u00e0 pegada ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 sustentabilidade. ","id":8474749,"corpo":"<p>\u00e0 sustentabilidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":8474750,"corpo":"<p> \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos e Obras Civis","id":26012,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma mudan\u00e7a de n\u00edvel desejada no terreno supera o \u00e2ngulo de repouso do solo, \u00e9 necess\u00e1rio um muro de arrimo para sustentar a massa de terra acima da mudan\u00e7a de n\u00edvel. Conforme a situa\u00e7\u00e3o, um muro de arrimo pode entrar em colapso por tombamento, escorregamento ou recalque diferencial excessivo (CHING, Francis D. K. T\u00e9cnicas de Constru\u00e7\u00e3o Ilustradas. p. 1.31). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de colapso do muro de arrimo, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":30812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos e Obras Civis","id":26012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-projetos-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Projetos Civis I - 2018"},{"id":30813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-obras-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Obras Civis I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 18:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":973500,"hashId":"22a1c1aca9e15f55dd92b0bee1740add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma mudan\u00e7a de n\u00edvel desejada no terreno supera o \u00e2ngulo de repouso do solo, \u00e9 necess\u00e1rio um muro de arrimo para sustentar a massa de terra acima da mudan\u00e7a de n\u00edvel. Conforme a situa\u00e7\u00e3o, um muro de arrimo pode entrar em colapso por tombamento, escorregamento ou recalque diferencial excessivo (CHING, Francis D. K. <em>T\u00e9cnicas de Constru\u00e7\u00e3o Ilustradas<\/em>. p. 1.31). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de colapso do muro de arrimo, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/30812\/questao\/973500-20220908122909000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":3407147,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para impedir que um muro de arrimo recalque, a for\u00e7a vertical deve exceder a capacidade de carregamento do solo.","id":3407145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para impedir que um muro de arrimo recalque, a for\u00e7a vertical deve exceder a capacidade de carregamento do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para impedir que um muro de arrimo escorregue, o peso composto do muro dividido pelo coeficiente de fric\u00e7\u00e3o para o solo que suporta o muro deve equivaler ao empuxo lateral do muro.","id":3407146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para impedir que um muro de arrimo escorregue, o peso composto do muro dividido pelo coeficiente de fric\u00e7\u00e3o para o solo que suporta o muro deve equivaler ao empuxo lateral do muro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empuxo tende a tombar o muro junto \u00e0 base.","id":3407147,"corpo":"<p>O empuxo tende a tombar o muro junto \u00e0 base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o ativa do solo contra a parte inferior do muro ajuda a resistir ao empuxo lateral.","id":3407148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o ativa do solo contra a parte inferior do muro ajuda a resistir ao empuxo lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416440,"slug":"engenharia-civil-escavacoes-e-contencoes"}],"slug":"engenharia-civil\/973500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos e Obras Civis","id":26012,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira ABNT NBR 5410:2004 estabelece as condi\u00e7\u00f5es a que devem satisfazer as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, a fim de garantir a seguran\u00e7a de pessoas e animais, o funcionamento adequado da instala\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o dos bens, aplicando-se principalmente \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de edifica\u00e7\u00f5es, qualquer que seja seu uso (residencial, comercial, p\u00fablico, industrial, de servi\u00e7os, agropecu\u00e1rio, hortigranjeiro, etc.), incluindo as pr\u00e9-fabricadas. Esta Norma tamb\u00e9m se aplica em:","provas":[{"id":30812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos e Obras Civis","id":26012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-projetos-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Projetos Civis I - 2018"},{"id":30813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Obras Civis I","id":15007,"slug":"tecnico-de-obras-civis-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-de-obras-civis-i","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico de Obras Civis I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 18:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":973486,"hashId":"3ef96d08ec273cba31eb4071f1fcfe85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira ABNT NBR 5410:2004 estabelece as condi\u00e7\u00f5es a que devem satisfazer as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, a fim de garantir a seguran\u00e7a de pessoas e animais, o funcionamento adequado da instala\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o dos bens, aplicando-se principalmente \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de edifica\u00e7\u00f5es, qualquer que seja seu uso (residencial, comercial, p\u00fablico, industrial, de servi\u00e7os, agropecu\u00e1rio, hortigranjeiro, etc.), incluindo as pr\u00e9-fabricadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta Norma <strong>tamb\u00e9m <\/strong>se aplica em:<\/p>","resposta":3407089,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es novas e a reformas em instala\u00e7\u00f5es existentes.","id":3407089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instala\u00e7\u00f5es novas e a reformas em instala\u00e7\u00f5es existentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es em minas.","id":3407090,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es em minas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3407091,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de cercas eletrificadas.","id":3407092,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es de cercas eletrificadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/973486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma se aplica aos circuitos el\u00e9tricos alimentados sob tens\u00e3o nominal igual ou inferior a:","provas":[{"id":73954,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-eletricista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 22:33:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2275597,"hashId":"46e63f707aa7c33c68c7da80861a12d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma se aplica aos circuitos el\u00e9tricos alimentados sob tens\u00e3o nominal igual ou inferior a:<\/p>","resposta":8959977,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 V em corrente alternada ou a 1000 V em corrente cont\u00ednua.","id":8959975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000 V em corrente alternada ou a 1000 V em corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1500 V em corrente alternada ou a 2000 V em corrente cont\u00ednua.","id":8959976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1500 V em corrente alternada ou a 2000 V em corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000 V em corrente alternada ou a 1500 V em corrente cont\u00ednua. ","id":8959977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000 V em corrente alternada ou a 1500 V em corrente cont\u00ednua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220 V em corrente alternada ou a 300 V em corrente cont\u00ednua.","id":8959978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">220 V em corrente alternada ou a 300 V em corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"440 V em corrente alternada ou a 380 V em corrente cont\u00ednua.","id":8959979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">440 V em corrente alternada ou a 380 V em corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18, de acordo com a Norma NBR-5410 (Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas de Baixa Tens\u00e3o) vigente","id":518710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18, de acordo com a Norma NBR-5410 (Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas de Baixa Tens\u00e3o) vigente<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cdispositivo destinado a limitar as sobretens\u00f5es e desviar correntes de surto\u201d \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":73954,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-eletricista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 22:33:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2275603,"hashId":"dcd990f11591b797bca3690eda23edee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cdispositivo destinado a limitar as sobretens\u00f5es e desviar correntes de surto\u201d \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8960009,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SPDA.","id":8960005,"corpo":"<p>SPDA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BEP.","id":8960006,"corpo":"<p>BEP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BEL.","id":8960007,"corpo":"<p>BEL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ZPR.","id":8960008,"corpo":"<p>ZPR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DPS.","id":8960009,"corpo":"<p>DPS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responder \u00e0s quest\u00f5es 19 a 21, de acordo com a Norma NBR-5419 (Prote\u00e7\u00e3o contra Descargas Atmosf\u00e9ricas) vigente.","id":518714,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder \u00e0s quest\u00f5es 19 a 21, de acordo com a Norma NBR-5419 (Prote\u00e7\u00e3o contra Descargas Atmosf\u00e9ricas) vigente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa N\u00c3O \u00e9 classificada como risco el\u00e9trico? ","provas":[{"id":73954,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-eletricista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 22:34:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2275615,"hashId":"e7bf6d02bef5f3e8286324fbbd5de0e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa N\u00c3O \u00e9 classificada como risco el\u00e9trico? <\/p>","resposta":8960069,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Choque el\u00e9trico din\u00e2mico.","id":8960065,"corpo":"<p>Choque el\u00e9trico din\u00e2mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arco el\u00e9trico. ","id":8960066,"corpo":"<p>Arco el\u00e9trico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Choque el\u00e9trico est\u00e1tico.","id":8960067,"corpo":"<p>Choque el\u00e9trico est\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campo eletromagn\u00e9tico.","id":8960068,"corpo":"<p>Campo eletromagn\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Campo magn\u00e9tico. ","id":8960069,"corpo":"<p>Campo magn\u00e9tico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responder \u00e0s quest\u00f5es 22 a 24, de acordo com a Norma Regulamentadora NR-10.","id":518715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder \u00e0s quest\u00f5es 22 a 24, de acordo com a Norma Regulamentadora NR-10.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar \u2018No Brasil, entre o \u201cpode\u201d e o \u201cn\u00e3o pode\u201d, encontramos um \u201cjeito\u201d\u2019, para a sustenta\u00e7\u00e3o da sua tese o autor faz uso de duas estrat\u00e9gias argumentativas que podem ser identificadas como:","provas":[{"id":69437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"},{"id":69417,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Advogado - 2018"},{"id":69423,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"},{"id":69430,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":69427,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Enfermeiro - 2018"},{"id":69421,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":69436,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 00:17:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2113399,"hashId":"ba434128786d0a24d218b9111d136b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao afirmar \u2018No Brasil, entre o \u201cpode\u201d e o \u201cn\u00e3o pode\u201d, encontramos um \u201cjeito\u201d\u2019, para a sustenta\u00e7\u00e3o da sua tese o autor faz uso de duas estrat\u00e9gias argumentativas que podem ser identificadas como:<\/p>","resposta":8261697,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o de ideias.","id":8261695,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o de ideias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"postura objetiva e desconstru\u00e7\u00e3o de tese.","id":8261696,"corpo":"<p>postura objetiva e desconstru\u00e7\u00e3o de tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o do emissor no discurso.","id":8261697,"corpo":"<p>generaliza\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o do emissor no discurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoquestionamento e conformidade.","id":8261698,"corpo":"<p>autoquestionamento e conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto No Brasil, entre o \u201cpode\u201d e o \u201cn\u00e3o pode\u201d, encontramos um \u201cjeito\u201d, ou seja, uma forma de conciliar todos os interesses, criando uma rela\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel entre o solicitante, o funcion\u00e1rio-autoridade e a lei universal. Geralmente, isso se d\u00e1 quando as motiva\u00e7\u00f5es profundas de ambas as partes s\u00e3o conhecidas; ou imediatamente, quando ambos descobrem um elo em comum banal (torcer pelo mesmo time) ou especial (um amigo comum, uma institui\u00e7\u00e3o pela qual ambos passaram ou o fato de se ter nascido na mesma cidade). A verdade \u00e9 que a invoca\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o pessoal, da regionalidade, do gosto, da religi\u00e3o e de outros fatores externos \u00e0quela situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 provocar uma resolu\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria ou menos injusta. Essa \u00e9 a forma t\u00edpica do \u201cjeitinho\u201d. Uma de suas primeiras regras \u00e9 n\u00e3o usar o argumento igualmente autorit\u00e1rio, o que tamb\u00e9m pode ocorrer, mas que leva a um refor\u00e7o da m\u00e1 vontade do funcion\u00e1rio. De fato, quando se deseja utilizar o argumento da autoridade contra o funcion\u00e1rio, o jeitinho \u00e9 um ato de for\u00e7a que no Brasil \u00e9 conhecido como o \u201cSabe com quem est\u00e1 falando?\u201d, em que n\u00e3o se busca uma igualdade simp\u00e1tica ou uma rela\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com o agente da lei atr\u00e1s do balc\u00e3o, mas uma hierarquiza\u00e7\u00e3o inapel\u00e1vel entre o usu\u00e1rio e o atendente. De modo que, diante do \u201cn\u00e3o pode\u201d do funcion\u00e1rio, encontra-se um \u201cn\u00e3o pode do n\u00e3o pode\u201d feito pela invoca\u00e7\u00e3o do \u201cSabe com quem voc\u00ea est\u00e1 falando?\u201d. De qualquer modo, um jeito foi dado. \u201cJeitinho\u201d e \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d s\u00e3o os dois polos de uma mesma situa\u00e7\u00e3o. Um \u00e9 um modo harmonioso de resolver a disputa; o outro, um modo conflituoso e direto de realizar a mesma coisa. O \u201cjeitinho\u201d tem muito de cantada, de harmoniza\u00e7\u00e3o de interesses opostos, tal como quando uma mulher encontra um homem e ambos, interessados num encontro rom\u00e2ntico, devem discutir a forma que o encontro dever\u00e1 assumir. O \u201cSabe com quem est\u00e1 falando?\u201d, por seu lado, afirma um estilo em que a autoridade \u00e9 reafirmada , mas com a indica\u00e7\u00e3o de que o sistema \u00e9 escalonado e n\u00e3o tem uma finalidade muito certa ou precisa. H\u00e1 sempre outra autoridade, ainda mais alta, a quem se poder\u00e1 recorrer. E assim as cartas s\u00e3o lan\u00e7adas. (DAMATTA, Roberto. O modo de navega\u00e7\u00e3o social: a malandragem e o \u201cjeitinho\u201d. O que faz o brasil, Brasil?. Rio de Janeiro: Rocco, 1884. P79-89, (Adaptado) .","id":500250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No Brasil, entre o \u201cpode\u201d e o \u201cn\u00e3o pode\u201d, encontramos um \u201cjeito\u201d, ou seja, uma forma de conciliar todos os interesses, criando uma rela\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel entre o solicitante, o funcion\u00e1rio-autoridade e a lei universal. Geralmente, isso se d\u00e1 quando as motiva\u00e7\u00f5es profundas de ambas as partes s\u00e3o conhecidas; ou imediatamente, quando ambos descobrem um elo em comum banal (torcer pelo mesmo time) ou especial (um amigo comum, uma institui\u00e7\u00e3o pela qual ambos passaram ou o fato de se ter nascido na mesma cidade). A verdade \u00e9 que a invoca\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o pessoal, da regionalidade, do gosto, da religi\u00e3o e de outros fatores externos \u00e0quela situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 provocar uma resolu\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria ou menos injusta. Essa \u00e9 a forma t\u00edpica do \u201cjeitinho\u201d. Uma de suas primeiras regras \u00e9 n\u00e3o usar o argumento igualmente autorit\u00e1rio, o que tamb\u00e9m pode ocorrer, mas que leva a um refor\u00e7o da m\u00e1 vontade do funcion\u00e1rio. De fato, quando se deseja utilizar o argumento da autoridade contra o funcion\u00e1rio, o jeitinho \u00e9 um ato de for\u00e7a que no Brasil \u00e9 conhecido como o \u201cSabe com quem est\u00e1 falando?\u201d, em que n\u00e3o se busca uma igualdade simp\u00e1tica ou uma rela\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com o agente da lei atr\u00e1s do balc\u00e3o, mas uma hierarquiza\u00e7\u00e3o inapel\u00e1vel entre o usu\u00e1rio e o atendente. De modo que, diante do \u201cn\u00e3o pode\u201d do funcion\u00e1rio, encontra-se um \u201cn\u00e3o pode do n\u00e3o pode\u201d feito pela invoca\u00e7\u00e3o do \u201cSabe com quem voc\u00ea est\u00e1 falando?\u201d. De qualquer modo, um jeito foi dado. \u201cJeitinho\u201d e \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d s\u00e3o os dois polos de uma mesma situa\u00e7\u00e3o. Um \u00e9 um modo harmonioso de resolver a disputa; o outro, um modo conflituoso e direto de realizar a mesma coisa. O \u201cjeitinho\u201d tem muito de cantada, de harmoniza\u00e7\u00e3o de interesses opostos, tal como quando uma mulher encontra um homem e ambos, interessados num encontro rom\u00e2ntico, devem discutir a forma que o encontro dever\u00e1 assumir. O \u201cSabe com quem est\u00e1 falando?\u201d, por seu lado, afirma um estilo em que a autoridade \u00e9 reafirmada , mas com a indica\u00e7\u00e3o de que o sistema \u00e9 escalonado e n\u00e3o tem uma finalidade muito certa ou precisa. H\u00e1 sempre outra autoridade, ainda mais alta, a quem se poder\u00e1 recorrer. E assim as cartas s\u00e3o lan\u00e7adas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(DAMATTA, Roberto. O modo de navega\u00e7\u00e3o social: a malandragem <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">e o \u201cjeitinho\u201d. O que faz o brasil, Brasil?. Rio de Janeiro: Rocco, <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">1884. P79-89, (Adaptado) .<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 02","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ascite volumosa com distens\u00e3o abdominal marcada classifica a ascite em: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117948,"hashId":"b60dc47e123f2476e3edd82771e7e5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite volumosa com distens\u00e3o abdominal marcada classifica a ascite em: <\/p>","resposta":8280970,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grau 1. ","id":8280968,"corpo":"<p>Grau 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grau 2. ","id":8280969,"corpo":"<p>Grau 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grau 3. ","id":8280970,"corpo":"<p>Grau 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grau 4. ","id":8280971,"corpo":"<p>Grau 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cVasculites associadas \u00e0 ___________________________ t\u00eam sido implicadas na patog\u00eanese da perda auditiva em pacientes com poliarterite nodosa e poliange\u00edte microsc\u00f3pica.\u201d ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:59:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117950,"hashId":"dde896c5a696dff958972baa2a0bf42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVasculites associadas \u00e0 ___________________________ t\u00eam sido implicadas na patog\u00eanese da perda auditiva em pacientes com poliarterite nodosa e poliange\u00edte microsc\u00f3pica.\u201d <\/em><\/p>","resposta":8280976,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mieloperoxidase. ","id":8280976,"corpo":"<p>Mieloperoxidase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carboxila. ","id":8280977,"corpo":"<p>Carboxila. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heterod\u00edmeros. ","id":8280978,"corpo":"<p>Heterod\u00edmeros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pept\u00eddeos. ","id":8280979,"corpo":"<p>Pept\u00eddeos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de elementos d\u00eaiticos consiste em","provas":[{"id":49339,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 09:12:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1490695,"hashId":"2e88721f5b52976872a7e262b54a66fb","enunciado":"<p>O estudo de elementos d\u00eaiticos consiste em<\/p>","resposta":5552011,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perceber a complexidade que caracteriza o processo de produ\u00e7\u00e3o de sentidos.","id":5552007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perceber a complexidade que caracteriza o processo de produ\u00e7\u00e3o de sentidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer a organiza\u00e7\u00e3o que rege o comportamento do autor do texto lido.","id":5552008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer a organiza\u00e7\u00e3o que rege o comportamento do autor do texto lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar as fun\u00e7\u00f5es que os elementos lingu\u00edsticos assumem em um texto.","id":5552009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar as fun\u00e7\u00f5es que os elementos lingu\u00edsticos assumem em um texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer rela\u00e7\u00f5es de sentido entre ideias que comp\u00f5em um texto.","id":5552010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer rela\u00e7\u00f5es de sentido entre ideias que comp\u00f5em um texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compreender as refer\u00eancias \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que um texto foi produzido.","id":5552011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender as refer\u00eancias \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que um texto foi produzido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 60","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A densidade de incid\u00eancia \u00e9 uma medida de frequ\u00eancia expressa pelo n\u00famero de casos:","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143402,"hashId":"a3569947011d87a089cdeefebd5e7734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A densidade de incid\u00eancia \u00e9 uma medida de frequ\u00eancia expressa pelo n\u00famero de casos:<\/p>","resposta":8392794,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antigos, dividido pelo n\u00famero total de pessoas-ano em risco.","id":8392792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigos, dividido pelo n\u00famero total de pessoas-ano em risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novos, divididos pela densidade demogr\u00e1fica da \u00e1rea estudada.","id":8392793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos, divididos pela densidade demogr\u00e1fica da \u00e1rea estudada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Novos, dividido pelo n\u00famero total de pessoas-ano em risco.","id":8392794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos, dividido pelo n\u00famero total de pessoas-ano em risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novos e antigos, dividido pela popula\u00e7\u00e3o no meio do per\u00edodo em estudo.","id":8392795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos e antigos, dividido pela popula\u00e7\u00e3o no meio do per\u00edodo em estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Novos, dividido pela popula\u00e7\u00e3o no meio do per\u00edodo em estudo.","id":8392796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos, dividido pela popula\u00e7\u00e3o no meio do per\u00edodo em estudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 23 anos teve diagn\u00f3stico de herpes. Diante desse diagn\u00f3stico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143443,"hashId":"355f0a1aece10cc445aab3cc63a5dbd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 23 anos teve diagn\u00f3stico de herpes. Diante desse diagn\u00f3stico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8392977,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es s\u00e3o recidivantes e m\u00faltiplas.","id":8392977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es s\u00e3o recidivantes e m\u00faltiplas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria determina imunidade. ","id":8392978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria determina imunidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina multiv\u00edrus n\u00e3o \u00e9 curativa, mas preventiva.","id":8392979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina multiv\u00edrus n\u00e3o \u00e9 curativa, mas preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As les\u00f5es s\u00e3o dolorosas, mas n\u00e3o s\u00e3o contagiosas.","id":8392980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As les\u00f5es s\u00e3o dolorosas, mas n\u00e3o s\u00e3o contagiosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As les\u00f5es s\u00e3o indolores, mas muito contagiosas.","id":8392981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As les\u00f5es s\u00e3o indolores, mas muito contagiosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa de rastreamento de c\u00e2ncer s\u00f3 \u00e9 considerado eficaz se for capaz de:","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:13:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143375,"hashId":"2b445cde21a68cb2a85f21363f3bde59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa de rastreamento de c\u00e2ncer s\u00f3 \u00e9 considerado eficaz se for capaz de:<\/p>","resposta":8392657,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir a taxa de mortalidade espec\u00edfica da doen\u00e7a.","id":8392657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a taxa de mortalidade espec\u00edfica da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produzir redu\u00e7\u00e3o nas taxas de incid\u00eancia da doen\u00e7a.","id":8392658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzir redu\u00e7\u00e3o nas taxas de incid\u00eancia da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Detectar a doen\u00e7a em est\u00e1dios iniciais.","id":8392659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detectar a doen\u00e7a em est\u00e1dios iniciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar as taxas de sobrevida global.","id":8392660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar as taxas de sobrevida global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentar a taxa de incid\u00eancia da doen\u00e7a.","id":8392661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a taxa de incid\u00eancia da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, exceto:","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:14:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143391,"hashId":"084ce97dbea8641e106a7d860e781309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, exceto:<\/p>","resposta":8392739,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamponamento card\u00edaco.","id":8392737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pancreatite.","id":8392738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gastrite atr\u00f3fica cr\u00f4nica.","id":8392739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastrite atr\u00f3fica cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00farpura trombocitop\u00eanica.","id":8392740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00farpura trombocitop\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pancreatite.","id":8392741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em suspeitos radiol\u00f3gicos de tuberculose pulmonar com baciloscopia direta negativa, deve-se afastar a possibilidade de outras doen\u00e7as, recomendando-se a: ","provas":[{"id":67894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:13:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117955,"hashId":"dfda6412d6c85d6da8d396ff150653bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em suspeitos radiol\u00f3gicos de tuberculose pulmonar com baciloscopia direta negativa, deve-se afastar a possibilidade de outras doen\u00e7as, recomendando-se a: <\/p>","resposta":8281000,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada.","id":8280998,"corpo":"<p>Tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemocultura em duas amostras. ","id":8280999,"corpo":"<p>Hemocultura em duas amostras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura para micobact\u00e9ria. ","id":8281000,"corpo":"<p>Cultura para micobact\u00e9ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia pulmonar. ","id":8281001,"corpo":"<p>Ultrassonografia pulmonar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de softwares de sistema operacional, avalie as afirmativas a seguir. I. O Windows Server \u00e9 um sistema operacional para servidores desenvolvido pela Microsoft. II. O Unix \u00e9 um sistema operacional que foi desenvolvido com base no Linux.III. O iOS \u00e9 um sistema operacional de c\u00f3digo aberto utilizado em dispositivos m\u00f3veis da Apple, tais como iPhone, iPad e iPod Touch. \u00c9 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":64303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 06:12:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1971865,"hashId":"e20285625c878bf41666c5a12e75c50a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de softwares de sistema operacional, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Windows Server \u00e9 um sistema operacional para servidores desenvolvido pela Microsoft. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Unix \u00e9 um sistema operacional que foi desenvolvido com base no Linux.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O iOS \u00e9 um sistema operacional de c\u00f3digo aberto utilizado em dispositivos m\u00f3veis da Apple, tais como iPhone, iPad e iPod Touch. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":7647075,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":7647075,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente. ","id":7647076,"corpo":"<p>I e II, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, somente.","id":7647077,"corpo":"<p> II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":7647078,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual extens\u00e3o de arquivo n\u00e3o permite salvar um documento utilizando o Microsoft Word contido no Office 2010 ou superior?","provas":[{"id":55237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:04:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1651321,"hashId":"959789aa7ad9eaf20729ade1cda5ec7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual extens\u00e3o de arquivo <strong>n\u00e3o <\/strong>permite salvar um documento utilizando o Microsoft Word contido no Office 2010 ou superior?<\/p>","resposta":6222087,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTML","id":6222085,"corpo":"<p>HTML<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PDF","id":6222086,"corpo":"<p>PDF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PSD","id":6222087,"corpo":"<p>PSD<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TXT","id":6222088,"corpo":"<p>TXT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00e3o de arquivo","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o de arquivo","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420689,"slug":"informatica-extensao-de-arquivo"}],"slug":"informatica\/1651321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA imagem acima representa parte da tela de edi\u00e7\u00e3o de uma planilha do Microsoft Excel 2013. Um usu\u00e1rio realizou um procedimento simples e rotineiro. Ele selecionou as c\u00e9lulas A4 e A5 e clicou o bot\u00e3o\tCom base na figura acima e nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 08:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716779,"hashId":"6e58f57f381ebbaecc59fc76dd36e2d7","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56929\/questao\/1716779-20210715011253000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA imagem acima representa parte da tela de edi\u00e7\u00e3o de uma planilha do Microsoft Excel 2013. Um usu\u00e1rio realizou um procedimento simples e rotineiro. Ele selecionou as c\u00e9lulas A4 e A5 e clicou o bot\u00e3o<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56929\/questao\/1716779-20210524122928000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima e nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6509996,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao executar o procedimento, ocorrer\u00e1 um erro, pois, nessa vers\u00e3o do Excel, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar c\u00e9lulas que contenham algum conte\u00fado.","id":6509993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao executar o procedimento, ocorrer\u00e1 um erro, pois, nessa vers\u00e3o do Excel, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar c\u00e9lulas que contenham algum conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao executar o procedimento, ocorrer\u00e1 um erro, pois, nessa vers\u00e3o do Excel, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar c\u00e9lulas localizadas em uma mesma coluna, apenas em uma mesma linha.","id":6509994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao executar o procedimento, ocorrer\u00e1 um erro, pois, nessa vers\u00e3o do Excel, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar c\u00e9lulas localizadas em uma mesma coluna, apenas em uma mesma linha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o usu\u00e1rio, futuramente, precise de referenciar a nova c\u00e9lula, ap\u00f3s o procedimento Mesclar e Centralizar, ele dever\u00e1 usar a refer\u00eancia A5.","id":6509995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o usu\u00e1rio, futuramente, precise de referenciar a nova c\u00e9lula, ap\u00f3s o procedimento Mesclar e Centralizar, ele dever\u00e1 usar a refer\u00eancia A5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o usu\u00e1rio, futuramente, precise de referenciar a nova c\u00e9lula, ap\u00f3s o procedimento Mesclar e Centralizar, ele dever\u00e1 usar a refer\u00eancia A4.","id":6509996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o usu\u00e1rio, futuramente, precise de referenciar a nova c\u00e9lula, ap\u00f3s o procedimento Mesclar e Centralizar, ele dever\u00e1 usar a refer\u00eancia A4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer referencia\u00e7\u00e3o a uma c\u00e9lula originada da mesclagem de duas ou mais c\u00e9lulas.","id":6509997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer referencia\u00e7\u00e3o a uma c\u00e9lula originada da mesclagem de duas ou mais c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 21 a 40, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>21 <\/strong>a <strong>40<\/strong>, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mesclar C\u00e9lulas","oab":false,"nome":"Mesclar C\u00e9lulas","pai":420333,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420339,"slug":"informatica-mesclar-celulas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas \u00e9 m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) de seu munic\u00edpio. Rodrigo \u00e9 acad\u00eamico do quinto per\u00edodo do curso de Medicina e, no momento, faz est\u00e1gio na UBS onde Lucas atua. Durante discuss\u00e3o de atendimento \u00e0 paciente com suspeita de dengue, Rodrigo perguntou a Lucas quais seriam as atribui\u00e7\u00f5es do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade nas a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Lucas poder\u00e1 responder a Rodrigo utilizando-se de todas as alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":70257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2147910,"hashId":"49c0c57618c9233abfca9e3471e8d9ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas \u00e9 m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) de seu munic\u00edpio. Rodrigo \u00e9 acad\u00eamico do quinto per\u00edodo do curso de Medicina e, no momento, faz est\u00e1gio na UBS onde Lucas atua. Durante discuss\u00e3o de atendimento \u00e0 paciente com suspeita de dengue, Rodrigo perguntou a Lucas quais seriam as atribui\u00e7\u00f5es do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade nas a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Lucas poder\u00e1 responder a Rodrigo utilizando-se de todas as alternativas abaixo, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8412907,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagnosticar, notificar e tratar precocemente os agravos\/doen\u00e7as, conforme orienta\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.","id":8412904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticar, notificar e tratar precocemente os agravos\/doen\u00e7as, conforme orienta\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuir e participar das atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente dos membros da equipe quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao manejo do tratamento, \u00e0s a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e ao controle das doen\u00e7as.","id":8412905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir e participar das atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente dos membros da equipe quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao manejo do tratamento, \u00e0s a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e ao controle das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar os Auxiliares e T\u00e9cnicos de Enfermagem, Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Escolar para o acompanhamento dos casos em tratamento e\/ou tratamento supervisionado.","id":8412906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar os Auxiliares e T\u00e9cnicos de Enfermagem, Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Escolar para o acompanhamento dos casos em tratamento e\/ou tratamento supervisionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encaminhar, quando necess\u00e1rio, os casos graves para a unidade de refer\u00eancia, respeitando os fluxos locais e deixando de ser o respons\u00e1vel pelo acompanhamento do caso, t\u00e3o logo fa\u00e7a o encaminhamento.","id":8412907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, quando necess\u00e1rio, os casos graves para a unidade de refer\u00eancia, respeitando os fluxos locais e deixando de ser o respons\u00e1vel pelo acompanhamento do caso, t\u00e3o logo fa\u00e7a o encaminhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo traz a filha de tr\u00eas anos para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na demanda espont\u00e2nea, pois encontrou a crian\u00e7a brincando com a planta Dieffenbachia (comigo-ningu\u00e9m-pode) h\u00e1 cerca de 30 minutos e est\u00e1 preocupado se pode ter algum problema. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:56:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2147940,"hashId":"948c63e392a37ba18c16354e8047742b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodrigo traz a filha de tr\u00eas anos para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na demanda espont\u00e2nea, pois encontrou a crian\u00e7a brincando com a planta <em>Dieffenbachia (comigo-ningu\u00e9m-pode)<\/em> h\u00e1 cerca de 30 minutos e est\u00e1 preocupado se pode ter algum problema. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8413031,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo caso de intoxica\u00e7\u00e3o por plantas deve ser notificado ao Centro de Informa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Toxicol\u00f3gica.","id":8413030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo caso de intoxica\u00e7\u00e3o por plantas deve ser notificado ao Centro de Informa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Toxicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Dieffenbachia (Comigo-ningu\u00e9m-pode) \u00e9 a principal causa de intoxica\u00e7\u00f5es por plantas, principalmente at\u00e9 os tr\u00eas anos de idade.","id":8413031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Dieffenbachia (Comigo-ningu\u00e9m-pode)<\/em> \u00e9 a principal causa de intoxica\u00e7\u00f5es por plantas, principalmente at\u00e9 os tr\u00eas anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plantas com princ\u00edpios ativos parecidos desencadeiam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas semelhantes, nesse caso, o contato com glicos\u00eddeos cianog\u00eanico \u00e9 a maior preocupa\u00e7\u00e3o.","id":8413032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas com princ\u00edpios ativos parecidos desencadeiam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas semelhantes, nesse caso, o contato com glicos\u00eddeos cianog\u00eanico \u00e9 a maior preocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso tenha ocorrido ingest\u00e3o acidental, estimular o v\u00f4mito e\/ou realizar a lavagem g\u00e1strica com Carv\u00e3o Ativado minimiza a absor\u00e7\u00e3o da toxina.","id":8413033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso tenha ocorrido ingest\u00e3o acidental, estimular o v\u00f4mito e\/ou realizar a lavagem g\u00e1strica com Carv\u00e3o Ativado minimiza a absor\u00e7\u00e3o da toxina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, a colecistite aguda \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o aguda da ves\u00edcula biliar, geralmente secund\u00e1ria a uma obstru\u00e7\u00e3o do ducto c\u00edstico ou do infund\u00edbulo da ves\u00edcula por c\u00e1lculos ou por barro biliar. Sobre o tema, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2157551,"hashId":"8a9a322f6929833d8f30eb7b31e76ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, a colecistite aguda \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o aguda da ves\u00edcula biliar, geralmente secund\u00e1ria a uma obstru\u00e7\u00e3o do ducto c\u00edstico ou do infund\u00edbulo da ves\u00edcula por c\u00e1lculos ou por barro biliar. Sobre o tema, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8452169,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprometimento do perit\u00f4nio parietal da ves\u00edcula biliar pode irritar o diafragma e provocar dor referida em regi\u00e3o escapular esquerda. ","id":8452168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprometimento do perit\u00f4nio parietal da ves\u00edcula biliar pode irritar o diafragma e provocar dor referida em regi\u00e3o escapular esquerda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sinal de Murphy constitui-se de dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do quadrante superior direito do abdome, dificultando a respira\u00e7\u00e3o. ","id":8452169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de Murphy constitui-se de dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do quadrante superior direito do abdome, dificultando a respira\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comprometimento da parede vesicular e consequente envolvimento do perit\u00f4nio parietal da ves\u00edcula biliar desencadeiam a dor referida, que persiste no quadrante superior direito do abdome. ","id":8452170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprometimento da parede vesicular e consequente envolvimento do perit\u00f4nio parietal da ves\u00edcula biliar desencadeiam a dor referida, que persiste no quadrante superior direito do abdome. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-","id":8452171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A colecistite divide-se em cinco grandes grupos: universal, sist\u00eamico, direto, indireto, reflexivo. ","id":8452172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colecistite divide-se em cinco grandes grupos: universal, sist\u00eamico, direto, indireto, reflexivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo N\u00c3O se enquadra nas caracter\u00edsticas de uma epidemia explosiva?","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143439,"hashId":"6c010920c6b914dfdd2ba0b7dd0d4785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo N\u00c3O se enquadra nas caracter\u00edsticas de uma epidemia explosiva?<\/p>","resposta":8392958,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento expressivo no n\u00famero de casos, em curto per\u00edodo.","id":8392957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento expressivo no n\u00famero de casos, em curto per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o lenta do n\u00famero de casos.","id":8392958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o lenta do n\u00famero de casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico com pico de base estreita.","id":8392959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1fico com pico de base estreita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea ao agente causal.","id":8392960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea ao agente causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00danico tipo de agente causal.","id":8392961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00danico tipo de agente causal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a febril aguda, com manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde sintomas inespec\u00edficos at\u00e9 doen\u00e7a ict\u00e9rica hemorr\u00e1gica fatal, cuja transmiss\u00e3o epid\u00eamica esta relacionada \u00e0 presen\u00e7a do Aedes aegypti. O seu per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de tr\u00eas a seis dias e as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem variar de formas ou oligossintom\u00e1ticas at\u00e9 a de outras febres hemorr\u00e1gicas, sendo ent\u00e3o caracterizada fundamentalmente por grave acometimento hep\u00e1tico. A qual doen\u00e7a o quadro acima se refere?","provas":[{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 09:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2143437,"hashId":"501ae5f025045c61ef01b7dee663db8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a febril aguda, com manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde sintomas inespec\u00edficos at\u00e9 doen\u00e7a ict\u00e9rica hemorr\u00e1gica fatal, cuja transmiss\u00e3o epid\u00eamica esta relacionada \u00e0 presen\u00e7a do <em>Aedes aegypti<\/em>. O seu per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de tr\u00eas a seis dias e as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem variar de formas ou oligossintom\u00e1ticas at\u00e9 a de outras febres hemorr\u00e1gicas, sendo ent\u00e3o caracterizada fundamentalmente por grave acometimento hep\u00e1tico. A qual doen\u00e7a o quadro acima se refere?<\/p>","resposta":8392949,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue.","id":8392947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirrose hep\u00e1tica.","id":8392948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirrose hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela.","id":8392949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zika.","id":8392950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zika.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatite A.","id":8392951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00f4nia e Mariana s\u00e3o diretoras de duas escolas distintas e na semana que antecede o dia das crian\u00e7as resolveram fazer uma tarde de atividades num parque da cidade para reunir todas as crian\u00e7as das duas escolas. As atividades que foram desenvolvidas foram: amarelinha, pique-esconde e ca\u00e7a ao tesouro. Sabe-se que - 58 crian\u00e7as brincaram apenas de amarelinha - 75 crian\u00e7as brincaram de pique-esconde- 32 crian\u00e7as brincaram apenas de ca\u00e7a ao tesouro - 47 crian\u00e7as brincaram de amarelinha e pique-esconde - 23 crian\u00e7as brincaram de pique-esconde e ca\u00e7a ao tesouro - 18 crian\u00e7as brincaram das tr\u00eas brincadeiras Sabendo-se que ao todo havia 207 crian\u00e7as e que todas brincaram de pelo menos uma brincadeira, \u00e9 afirmar que a CORRETO quantidade de crian\u00e7as que brincaram apenas de amarelinha e ca\u00e7a ao tesouro foi de","provas":[{"id":66953,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":66952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":66955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":66951,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 09:44:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156699,"hashId":"8cb084653e829fd00ba59b09e7364443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f4nia e Mariana s\u00e3o diretoras de duas escolas distintas e na semana que antecede o dia das crian\u00e7as resolveram fazer uma tarde de atividades num parque da cidade para reunir todas as crian\u00e7as das duas escolas. As atividades que foram desenvolvidas foram: amarelinha, pique-esconde e ca\u00e7a ao tesouro. Sabe-se que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 58 crian\u00e7as brincaram apenas de amarelinha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 75 crian\u00e7as brincaram de pique-esconde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 32 crian\u00e7as brincaram apenas de ca\u00e7a ao tesouro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 47 crian\u00e7as brincaram de amarelinha e pique-esconde <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 23 crian\u00e7as brincaram de pique-esconde e ca\u00e7a ao tesouro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 18 crian\u00e7as brincaram das tr\u00eas brincadeiras <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que ao todo havia 207 crian\u00e7as e que todas brincaram de pelo menos uma brincadeira, \u00e9 afirmar que a CORRETO quantidade de crian\u00e7as que brincaram apenas de amarelinha e ca\u00e7a ao tesouro foi de<\/p>","resposta":8448365,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45.","id":8448363,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"47.","id":8448364,"corpo":"<p>47.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42.","id":8448365,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"43.","id":8448366,"corpo":"<p>43.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48.","id":8448367,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de hematologia, uma equipe de 15 farmac\u00eauticos dever\u00e1 analisar um total de 666 exames. O n\u00famero de exames analisados por cada farmac\u00eautico dever\u00e1 ser diretamente proporcional ao seu respectivo tempo de servi\u00e7o. Sabe-se que 7 dos 15 farmac\u00eauticos t\u00eam 3 anos de servi\u00e7o, 5 deles t\u00eam 5 anos de servi\u00e7o, 2 t\u00eam 8 anos de servi\u00e7o e apenas 1 dos farmac\u00eauticos tem 12 anos de servi\u00e7o. O total de exames que ser\u00e3o analisados pelo grupo mais jovem, em servi\u00e7o, superar\u00e1 o n\u00famero de exames que o grupo mais velho, em servi\u00e7o, em um n\u00famero igual a","provas":[{"id":66953,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":66952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":66955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":66951,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-medico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 09:44:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2156696,"hashId":"6b3b9dfd845b80ac1bc940c958bc3c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio de hematologia, uma equipe de 15 farmac\u00eauticos dever\u00e1 analisar um total de 666 exames. O n\u00famero de exames analisados por cada farmac\u00eautico dever\u00e1 ser diretamente proporcional ao seu respectivo tempo de servi\u00e7o. Sabe-se que 7 dos 15 farmac\u00eauticos t\u00eam 3 anos de servi\u00e7o, 5 deles t\u00eam 5 anos de servi\u00e7o, 2 t\u00eam 8 anos de servi\u00e7o e apenas 1 dos farmac\u00eauticos tem 12 anos de servi\u00e7o. O total de exames que ser\u00e3o analisados pelo grupo mais jovem, em servi\u00e7o, superar\u00e1 o n\u00famero de exames que o grupo mais velho, em servi\u00e7o, em um n\u00famero igual a<\/p>","resposta":8448351,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"89.","id":8448348,"corpo":"<p>89.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"108.","id":8448349,"corpo":"<p>108.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160.","id":8448350,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81.","id":8448351,"corpo":"<p>81.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"189.","id":8448352,"corpo":"<p>189.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o art.1\u00ba do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\/a Assistente Social de 1993, compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social:I- zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios e diretrizes deste c\u00f3digo, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es dos conselhos regionais e a pr\u00e1tica exercida pelos profissionais, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es na \u00e1rea do servi\u00e7o social.II- introduzir altera\u00e7\u00e3o neste c\u00f3digo, atrav\u00e9s de uma ampla participa\u00e7\u00e3o da categoria, num processo desenvolvido em a\u00e7\u00e3o conjunta com os conselhos regionais.III- como tribunal inferior de \u00e9tica profissional, firmar jurisprud\u00eancia na observ\u00e2ncia deste c\u00f3digo e nos casos omissos.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 09:31:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2190317,"hashId":"465438090bda2ab617f8d5d20904fd71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o art.1\u00ba do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\/a Assistente Social de 1993, compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios e diretrizes deste c\u00f3digo, fiscalizando as a\u00e7\u00f5es dos conselhos regionais e a pr\u00e1tica exercida pelos profissionais, institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es na \u00e1rea do servi\u00e7o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- introduzir altera\u00e7\u00e3o neste c\u00f3digo, atrav\u00e9s de uma ampla participa\u00e7\u00e3o da categoria, num processo desenvolvido em a\u00e7\u00e3o conjunta com os conselhos regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- como tribunal inferior de \u00e9tica profissional, firmar jurisprud\u00eancia na observ\u00e2ncia deste c\u00f3digo e nos casos omissos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":8597473,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8597469,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8597470,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8597471,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8597472,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8597473,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do exerc\u00edcio profissional do\/a Assistente Social est\u00e3o previstas atrav\u00e9s da","provas":[{"id":66905,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 09:31:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2190322,"hashId":"7febbfafc20f01613bb666c7d373533d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do exerc\u00edcio profissional do\/a Assistente Social est\u00e3o previstas atrav\u00e9s da<\/p>","resposta":8597498,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 559, de 16\/09\/2009.","id":8597494,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 559, de 16\/09\/2009.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 557, de 15\/09\/2009.","id":8597495,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 557, de 15\/09\/2009.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 590, de 16\/11\/2010.","id":8597496,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 590, de 16\/11\/2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 582, de 1\/07\/2010.","id":8597497,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 582, de 1\/07\/2010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 493, de 21\/08\/2006.","id":8597498,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o CFESS 493, de 21\/08\/2006.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando seu contexto de emprego no texto, analise os verbos a seguir em rela\u00e7\u00e3o a sua transitividade e relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 1 1. Verbo Transitivo Direto.2. Verbo Transitivo Indireto.3. Verbo Intransitivo.Coluna 2_( ) Sempre vejo anunciados cursos de orat\u00f3ria (l. 01).( ) n\u00e3o me esque\u00e7o da \u00e1gua no chafariz (l. 20-21).( ) Cheguei alguns minutos antes da hora marcada. (l. 31).A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75551,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 10:12:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2279506,"hashId":"5a8fc11dd1d2cd0bd3349392e75c43bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando seu contexto de emprego no texto, analise os verbos a seguir em rela\u00e7\u00e3o a sua transitividade e relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Verbo Transitivo Direto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Verbo Transitivo Indireto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Verbo Intransitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sempre vejo <u>anunciados<\/u> cursos de orat\u00f3ria (l. 01).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) n\u00e3o <u>me esque\u00e7o<\/u> da \u00e1gua no chafariz (l. 20-21).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Cheguei<\/u> alguns minutos antes da hora marcada. (l. 31).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8977205,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8977205,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8977206,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8977207,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8977208,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8977209,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Escutat\u00f3riaPor Rubem Alves01 ___ Sempre vejo anunciados cursos de orat\u00f3ria. Nunca vi anunciado curso de escutat\u00f3ria. Todo02 mundo quer aprender a falar. Ningu\u00e9m quer aprender a ouvir. Pensei em oferecer um curso de03 escutat\u00f3ria. Mas acho que ningu\u00e9m vai se matricular.04 ___ Faz muito tempo, nunca me esqueci. Eu ia de \u00f4nibus. Atr\u00e1s duas mulheres conversavam.05 Uma delas contava para a amiga os seus sofrimentos. Uma delas contava do marido06 hospitalizado, dos m\u00e9dicos, dos exames complicados, das inje\u00e7\u00f5es na veia \u2013 a enfermeira nunca07 acertava \u2013 dos v\u00f4mitos e das urinas. Era um relato comovente de dor. At\u00e9 que o relato chegou ao08 fim, esperando, evidentemente, o aplauso, admira\u00e7\u00e3o, uma palavra de acolhimento na alma da09 outra que, supostamente, ouvia. Contudo, o que a sofredora ouviu foi o seguinte: \u201cMas isso n\u00e3o \u00e910 nada\u2026\u201d A segunda iniciou, ent\u00e3o, uma hist\u00f3ria de sofrimentos incomparavelmente mais terr\u00edveis e11 dignos de uma \u00f3pera que os sofrimentos da primeira.12 ___ Da\u00ed a dificuldade: a gente n\u00e3o aguenta ouvir o que o outro diz sem logo dar um palpite13 melhor, sem misturar o que ele diz com aquilo que a gente tem a dizer. Como se aquilo que ele14 diz n\u00e3o fosse digno de descansada considera\u00e7\u00e3o e precisasse ser complementado por aquilo que a15 gente tem a dizer, que \u00e9 muito melhor. No fundo somos todos iguais \u00e0s duas mulheres do \u00f4nibus.16 Nossa incapacidade de ouvir \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais constante e sutil da nossa arrog\u00e2ncia e17 vaidade: no fundo, somos os mais bonitos\u202618 ___ .......... grupos religiosos cuja liturgia consiste de sil\u00eancio. .......... alguns anos passei uma19 semana num mosteiro na Su\u00ed\u00e7a, Grand Champs. Eu e algumas outras pessoas ali est\u00e1vamos para,20 juntos, escrever um livro. Era uma antiga fazenda. Velhas constru\u00e7\u00f5es, n\u00e3o me esque\u00e7o da \u00e1gua no21 chafariz onde as pombas vinham beber. ......... uma disciplina de sil\u00eancio, n\u00e3o total, mas de22 uma fala m\u00ednima. O que me deu enorme prazer \u00e0s refei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tinha a obriga\u00e7\u00e3o de manter23 uma conversa com meus vizinhos de mesa. Podia comer pensando na comida. Tamb\u00e9m para24 comer \u00e9 preciso n\u00e3o ter filosofia. N\u00e3o ter obriga\u00e7\u00e3o de falar \u00e9 uma felicidade. Mas logo fui25 informado que parte da disciplina do mosteiro era participar da liturgia tr\u00eas vezes por dia: ___ 726 da manh\u00e3, ___ meio dia e ___ 6 da tarde. Estremeci de medo. Mas obedeci. O lugar sagrado era27 um velho celeiro, todo de madeira, teto muito alto. Escuro. Haviam aberto buracos na madeira, ali28 colocando vidros de v\u00e1rias cores. Era uma atmosfera de luz morti\u00e7a, iluminado por algumas velas29 sobre o altar, uma mesa simples com um \u00edcone oriental de Cristo. Uns poucos bancos arranjados30 em \u201cU\u201d definiam um amplo espa\u00e7o vazio, no centro, onde quem quisesse podia se assentar numa31 almofada, sobre um tapete. Cheguei alguns minutos antes da hora marcada. Era um grande32 sil\u00eancio. Estranhei. Os su\u00ed\u00e7os s\u00e3o sempre pontuais. A liturgia n\u00e3o come\u00e7ava. E ningu\u00e9m tomava33 provid\u00eancias. Todos continuavam do mesmo jeito, sem nada fazer. Ningu\u00e9m que se levantasse34 para dizer: \u201cMeus irm\u00e3os, vamos cantar o hino\u2026\u201d Cinco minutos, dez, quinze. S\u00f3 depois de vinte35 minutos \u00e9 que eu, est\u00fapido, percebi que tudo j\u00e1 se iniciara vinte minutos antes. As pessoas36 estavam l\u00e1 para se alimentar de sil\u00eancio. E eu comecei a me alimentar de sil\u00eancio tamb\u00e9m. N\u00e3o37 basta o sil\u00eancio de fora. \u00c9 preciso sil\u00eancio dentro. Aus\u00eancia de pensamentos. E a\u00ed, quando se faz o38 sil\u00eancio dentro, a gente come\u00e7a a ouvir coisas que n\u00e3o ouvia. Eu comecei a ouvir. Me veio agora a39 ideia de que, talvez, essa seja a ess\u00eancia da experi\u00eancia religiosa \u2013 quando ficamos mudos, sem40 fala. A\u00ed, livres dos ru\u00eddos do falat\u00f3rio e dos saberes da filosofia, ouvimos a melodia que n\u00e3o havia41 que de t\u00e3o linda nos faz chorar. Pra mim Deus \u00e9 isso: a beleza que se ouve no sil\u00eancio. Da\u00ed a42 import\u00e2ncia de saber ouvir os outros: a beleza mora l\u00e1 tamb\u00e9m. Comunh\u00e3o \u00e9 quando a beleza do43 outro e a beleza da gente se juntam num contraponto\u2026Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.institutorubemalves.org.br\/rubem-alves\/carpe-diem\/cronicas\/escutatoria-3\/ - texto adaptado.","id":519118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Escutat\u00f3ria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Rubem Alves<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Sempre vejo anunciados cursos de orat\u00f3ria. Nunca vi anunciado curso de escutat\u00f3ria. Todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 mundo quer aprender a falar. Ningu\u00e9m quer aprender a ouvir. Pensei em oferecer um curso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 escutat\u00f3ria. Mas acho que ningu\u00e9m vai se matricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Faz muito tempo, nunca me esqueci. Eu ia de \u00f4nibus. Atr\u00e1s duas mulheres conversavam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Uma delas contava para a amiga os seus sofrimentos. Uma delas contava do marido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 hospitalizado, dos m\u00e9dicos, dos exames complicados, das inje\u00e7\u00f5es na veia <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> a enfermeira nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 acertava <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> dos v\u00f4mitos e das urinas. Era um relato comovente de dor. At\u00e9 que o relato chegou ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 fim, esperando, evidentemente, o aplauso, admira\u00e7\u00e3o, uma palavra de acolhimento na alma da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 outra que, supostamente, ouvia. Contudo, o que a sofredora ouviu foi o seguinte: \u201cMas isso n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 nada\u2026\u201d A segunda iniciou, ent\u00e3o, uma hist\u00f3ria de sofrimentos incomparavelmente mais terr\u00edveis e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 dignos de uma \u00f3pera que os sofrimentos da primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Da\u00ed a dificuldade: a gente n\u00e3o aguenta ouvir o que o outro diz sem logo dar um palpite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 melhor, sem misturar o que ele diz com aquilo que a gente tem a dizer. Como se aquilo que ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 diz n\u00e3o fosse digno de descansada considera\u00e7\u00e3o e precisasse ser complementado por aquilo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 gente tem a dizer, que \u00e9 muito melhor. No fundo somos todos iguais \u00e0s duas mulheres do \u00f4nibus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Nossa incapacidade de ouvir \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais constante e sutil da nossa arrog\u00e2ncia e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 vaidade: no fundo, somos os mais bonitos\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>.......... grupos religiosos cuja liturgia consiste de sil\u00eancio. .......... alguns anos passei uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 semana num mosteiro na Su\u00ed\u00e7a, Grand Champs. Eu e algumas outras pessoas ali est\u00e1vamos para,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 juntos, escrever um livro. Era uma antiga fazenda. Velhas constru\u00e7\u00f5es, n\u00e3o me esque\u00e7o da \u00e1gua no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 chafariz onde as pombas vinham beber. ......... uma disciplina de sil\u00eancio, n\u00e3o total, mas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 uma fala m\u00ednima. O que me deu enorme prazer \u00e0s refei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tinha a obriga\u00e7\u00e3o de manter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 uma conversa com meus vizinhos de mesa. Podia comer pensando na comida. Tamb\u00e9m para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 comer \u00e9 preciso n\u00e3o ter filosofia. N\u00e3o ter obriga\u00e7\u00e3o de falar \u00e9 uma felicidade. Mas logo fui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 informado que parte da disciplina do mosteiro era participar da liturgia tr\u00eas vezes por dia: ___ 7<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 da manh\u00e3, ___ meio dia e ___ 6 da tarde. Estremeci de medo. Mas obedeci. O lugar sagrado era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 um velho celeiro, todo de madeira, teto muito alto. Escuro. Haviam aberto buracos na madeira, ali<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 colocando vidros de v\u00e1rias cores. Era uma atmosfera de luz morti\u00e7a, iluminado por algumas velas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 sobre o altar, uma mesa simples com um \u00edcone oriental de Cristo. Uns poucos bancos arranjados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 em \u201cU\u201d definiam um amplo espa\u00e7o vazio, no centro, onde quem quisesse podia se assentar numa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 almofada, sobre um tapete. Cheguei alguns minutos antes da hora marcada. Era um grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 sil\u00eancio. Estranhei. Os su\u00ed\u00e7os s\u00e3o sempre pontuais. A liturgia n\u00e3o come\u00e7ava. E ningu\u00e9m tomava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 provid\u00eancias. Todos continuavam do mesmo jeito, sem nada fazer. Ningu\u00e9m que se levantasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 para dizer: \u201cMeus irm\u00e3os, vamos cantar o hino\u2026\u201d Cinco minutos, dez, quinze. S\u00f3 depois de vinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 minutos \u00e9 que eu, est\u00fapido, percebi que tudo j\u00e1 se iniciara vinte minutos antes. As pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 estavam l\u00e1 para se alimentar de sil\u00eancio. E eu comecei a me alimentar de sil\u00eancio tamb\u00e9m. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 basta o sil\u00eancio de fora. \u00c9 preciso sil\u00eancio dentro. Aus\u00eancia de pensamentos. E a\u00ed, quando se faz o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 sil\u00eancio dentro, a gente come\u00e7a a ouvir coisas que n\u00e3o ouvia. Eu comecei a ouvir. Me veio agora a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 ideia de que, talvez, essa seja a ess\u00eancia da experi\u00eancia religiosa \u2013 quando ficamos mudos, sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 fala. A\u00ed, livres dos ru\u00eddos do falat\u00f3rio e dos saberes da filosofia, ouvimos a melodia que n\u00e3o havia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 que de t\u00e3o linda nos faz chorar. Pra mim Deus \u00e9 isso: a beleza que se ouve no sil\u00eancio. Da\u00ed a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 import\u00e2ncia de saber ouvir os outros: a beleza mora l\u00e1 tamb\u00e9m. Comunh\u00e3o \u00e9 quando a beleza do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 outro e a beleza da gente se juntam num contraponto\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.institutorubemalves.org.br\/rubem-alves\/carpe-diem\/cronicas\/escutatoria-3\/ - texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da tipologia textual utilizada no texto, bem como das caracter\u00edsticas desse tipo de texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":30245,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":30246,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"},{"id":30247,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":964492,"hashId":"abe72d567c2961567bd2981f552b2404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da tipologia textual utilizada no texto, bem como das caracter\u00edsticas desse tipo de texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3373440,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem utilizada no texto, uma reportagem de jornal, mostra-se inadequada para essa tipologia, uma vez que h\u00e1 presen\u00e7a constante, no texto, de figuras de linguagem.","id":3373437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem utilizada no texto, uma reportagem de jornal, mostra-se inadequada para essa tipologia, uma vez que h\u00e1 presen\u00e7a constante, no texto, de figuras de linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de depoimentos, em reportagens jornal\u00edsticas, \u00e9 desaconselhado, visto que altera o n\u00edvel de linguagem do texto, que deve ser formal.","id":3373438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de depoimentos, em reportagens jornal\u00edsticas, \u00e9 desaconselhado, visto que altera o n\u00edvel de linguagem do texto, que deve ser formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto, por ser considerado um texto formal, deveria ter sido escrito de forma impessoal, sem a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira pessoa do singular.","id":3373439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, por ser considerado um texto formal, deveria ter sido escrito de forma impessoal, sem a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira pessoa do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto, apesar de pertencer \u00e0 tipologia jornal\u00edstica, apresenta, tamb\u00e9m, caracter\u00edsticas t\u00edpicas de textos dissertativos, uma vez que apresenta uma an\u00e1lise de tema.","id":3373440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, apesar de pertencer \u00e0 tipologia jornal\u00edstica, apresenta, tamb\u00e9m, caracter\u00edsticas t\u00edpicas de textos dissertativos, uma vez que apresenta uma an\u00e1lise de tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrutura de uma not\u00edcia, como \u00e9 o caso do texto, n\u00e3o foi respeitada porque n\u00e3o apresenta, como elemento obrigat\u00f3rio, o lead.","id":3373441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de uma not\u00edcia, como \u00e9 o caso do texto, n\u00e3o foi respeitada porque n\u00e3o apresenta, como elemento obrigat\u00f3rio, o <em>lead<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3.Escravos sem correntes: trabalhadores resgatadosrelatam amea\u00e7as, moradias insalubres e \u00e1gua divididacom animaisG1 analisou 33.475 p\u00e1ginas de 315 relat\u00f3rios defiscaliza\u00e7\u00e3o dos anos de 2016 e 2017. Depoimentosmostram condi\u00e7\u00f5es degradantes \u00e0s quais est\u00e3o sujeitostrabalhadores libertados pelos auditores fiscais no Pa\u00eds.1_________D\u00edvidas impag\u00e1veis, amea\u00e7as veladas, \u00e1gua dividida com2____animais, jornadas extenuantes sem descanso, moradias2____insalubres, falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e de kits de4____primeiros socorros. Os relatos de trabalhadores resgatados no2____Pa\u00eds re\u00fanem v\u00e1rios elementos que mostram como se configura2____o trabalho an\u00e1logo ao de escravos nos dias de hoje.7_________Um levantamento exclusivo feito pelo G1 analisou2____315 relat\u00f3rios de fiscaliza\u00e7\u00e3o obtidos via Lei de Acesso \u00e02____Informa\u00e7\u00e3o. Foram analisadas 33.475 p\u00e1ginas que cont\u00eam a10___descri\u00e7\u00e3o do local e da situa\u00e7\u00e3o verificada in loco pelos2____grupos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, bem como as infra\u00e7\u00f5es aplicadas,2____fotos, depoimentos dos trabalhadores e documentos13___diversos, como recibos e guias trabalhistas.1_________Das 315 fiscaliza\u00e7\u00f5es analisadas (de janeiro de 2016 a2____agosto de 2017), 117 acabaram com ao menos um16___trabalhador resgatado.Fazenda em Itupiranga (PA) \u2013 trabalhador de 36 anosde idade \u2013 resgatado em novembro de 201619_________\u201cEu fiquei sabendo que precisavam de trabalhadores na2____fazenda e fui para l\u00e1 com meu irm\u00e3o. Fomos de carona.2____Chegamos \u00e0 fazenda e procuramos o gerente. Fomos22___contratados para fazer todo tipo de servi\u00e7o, como ro\u00e7ar pasto,2____arrumar cerca, aplicar veneno. O gerente disse que pagaria2____R$ 800 por m\u00eas livre, mas desconta do sal\u00e1rio as coisas que eu25___pe\u00e7o para trazer, como sab\u00e3o, pasta de dente, fumo, isqueiro,2____botina. Nunca vi a nota fiscal desses produtos. Acho caro o2____valor dos produtos que s\u00e3o descontados. \u00c9 o gerente quem28___paga o sal\u00e1rio. Eu recebo todo dia 2 do m\u00eas, em dinheiro.29___Assino um recibo de sal\u00e1rio, mas n\u00e3o fico com nenhuma via.\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/g1.globo.com\/economia\/noticia\/escravos-semcorrentes-trabalhadores-resgatados-relatam-ameacas-moradias-insalubrese-agua-dividida-com-animais.ghtml&gt;. Acesso em: 9 jan. 2018 (fragmento),com adapta\u00e7\u00f5es.","id":362833,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Escravos sem correntes: trabalhadores resgatados<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>relatam amea\u00e7as, moradias insalubres e \u00e1gua dividida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>com animais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>G1 analisou 33.475 p\u00e1ginas de 315 relat\u00f3rios de<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>fiscaliza\u00e7\u00e3o dos anos de 2016 e 2017. Depoimentos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>mostram condi\u00e7\u00f5es degradantes \u00e0s quais est\u00e3o sujeitos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>trabalhadores libertados pelos auditores fiscais no Pa\u00eds.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________<\/span>D\u00edvidas impag\u00e1veis, amea\u00e7as veladas, \u00e1gua dividida com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>animais, jornadas extenuantes sem descanso, moradias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>insalubres, falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o e de <em>kits <\/em>de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>primeiros socorros. Os relatos de trabalhadores resgatados no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>Pa\u00eds re\u00fanem v\u00e1rios elementos que mostram como se configura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>o trabalho an\u00e1logo ao de escravos nos dias de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________<\/span>Um levantamento exclusivo feito pelo G1 analisou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>315 relat\u00f3rios de fiscaliza\u00e7\u00e3o obtidos via Lei de Acesso \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>Informa\u00e7\u00e3o. Foram analisadas 33.475 p\u00e1ginas que cont\u00eam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>descri\u00e7\u00e3o do local e da situa\u00e7\u00e3o verificada <em>in loco <\/em>pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>grupos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, bem como as infra\u00e7\u00f5es aplicadas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>fotos, depoimentos dos trabalhadores e documentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>diversos, como recibos e guias trabalhistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1_________<\/span>Das 315 fiscaliza\u00e7\u00f5es analisadas (de janeiro de 2016 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>agosto de 2017), 117 acabaram com ao menos um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>trabalhador resgatado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fazenda em Itupiranga (PA) \u2013 trabalhador de 36 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>de idade \u2013 resgatado em novembro de 2016<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________<\/span>\u201cEu fiquei sabendo que precisavam de trabalhadores na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>fazenda e fui para l\u00e1 com meu irm\u00e3o. Fomos de carona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>Chegamos \u00e0 fazenda e procuramos o gerente. Fomos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>contratados para fazer todo tipo de servi\u00e7o, como ro\u00e7ar pasto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>arrumar cerca, aplicar veneno. O gerente disse que pagaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>R$ 800 por m\u00eas livre, mas desconta do sal\u00e1rio as coisas que eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>pe\u00e7o para trazer, como sab\u00e3o, pasta de dente, fumo, isqueiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>botina. Nunca vi a nota fiscal desses produtos. Acho caro o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2____<\/span>valor dos produtos que s\u00e3o descontados. \u00c9 o gerente quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>paga o sal\u00e1rio. Eu recebo todo dia 2 do m\u00eas, em dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Assino um recibo de sal\u00e1rio, mas n\u00e3o fico com nenhuma via.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/g1.globo.com\/economia\/noticia\/escravos-semcorrentes-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhadores-resgatados-relatam-ameacas-moradias-insalubrese-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">agua-dividida-com-animais.ghtml&gt;. Acesso em: 9 jan. 2018 (fragmento),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto expositivo","oab":false,"nome":"Texto expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409524,"slug":"lingua-portuguesa-texto-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/964492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas 56,6% do p\u00fablico-alvo recebeu vacina contra agripe no DFUm levantamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostrou que, at\u00e9 a \u00faltima quarta-feira (17\/5\/2016), apenas 56,6% do p\u00fablico alvo se imunizou durante a 19a Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Contra a Gripe no Distrito Federal. Foram 312,3 mil pessoas vacinadas, segundo os dados divulgados nesta quinta-feira (18\/5\/2016), ap\u00f3s o Dia D da campanha, no \u00faltimo s\u00e1bado (13\/5\/2016).Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/cidades\/2017\/05\/18\/interna_cidadesdf,596048\/apenas-56-6-do-publico-alvo-recebeuvacina-contra-a-gripe-no-df.shtml&gt;. Acesso em: 13 mar. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es.Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que apresenta a melhor aproxima\u00e7\u00e3o para o n\u00famero de indiv\u00edduos do p\u00fablico-alvo \u00e0 \u00e9poca da reportagem.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":30245,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":30246,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"},{"id":30247,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":964512,"hashId":"c53cb708f66a03e0c3f7cc3abbf11339","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Apenas 56,6% do p\u00fablico-alvo recebeu vacina contra a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>gripe no DF<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostrou que, at\u00e9 a \u00faltima quarta-feira (17\/5\/2016), apenas 56,6% do p\u00fablico alvo se imunizou durante a 19<sup>a<\/sup> Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Contra a Gripe no Distrito Federal. Foram 312,3 mil pessoas vacinadas, segundo os dados divulgados nesta quinta-feira (18\/5\/2016), ap\u00f3s o Dia D da campanha, no \u00faltimo s\u00e1bado (13\/5\/2016).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/cidades<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">\/2017\/05\/18\/interna_cidadesdf,596048\/apenas-56-6-do-publico-alvo-recebeuvacina-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">contra-a-gripe-no-df.shtml&gt;. Acesso em: 13 mar. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que apresenta a melhor aproxima\u00e7\u00e3o para o n\u00famero de indiv\u00edduos do p\u00fablico-alvo \u00e0 \u00e9poca da reportagem.<\/p>","resposta":3373538,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.200.000","id":3373537,"corpo":"<p>2.200.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"552.000","id":3373538,"corpo":"<p>552.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.812.000","id":3373539,"corpo":"<p>1.812.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"648.000","id":3373540,"corpo":"<p>648.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"177.000","id":3373541,"corpo":"<p>177.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/964512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o conjunto universo igual ao conjunto dos n\u00fameros inteiros (U = Z), o menor n\u00famero inteiro que satisfaz a inequa\u00e7\u00e3o 41+8x\u200b&gt;x\u221235\u200b \u00e9","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":30245,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":30246,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"},{"id":30247,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":964511,"hashId":"06c6bb161ad2709d7c7bc88c36bedec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo o conjunto universo igual ao conjunto dos n\u00fameros inteiros (U = Z), o menor n\u00famero inteiro que satisfaz a inequa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1+8x}{4}>x-\\frac{5}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9<\/p>","resposta":3373535,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-4.","id":3373532,"corpo":"<p>-4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.","id":3373533,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-2.","id":3373534,"corpo":"<p>-2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-1.","id":3373535,"corpo":"<p>-1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-3.","id":3373536,"corpo":"<p>-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/964511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao funcionamento das contas cont\u00e1beis, assinale a alternativa cujo par de grupo de contas tem o saldo aumentado pelo d\u00e9bito.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":964522,"hashId":"86ce7a456246ae5d62d59920b1a865ea","enunciado":"No que se refere ao funcionamento das contas cont\u00e1beis,\r\nassinale a alternativa cujo par de grupo de contas tem o saldo\r\naumentado pelo d\u00e9bito.","resposta":3373589,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas e despesas. ","id":3373587,"corpo":"Receitas e despesas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo e receitas.","id":3373588,"corpo":"Ativo e receitas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retificadora do passivo e retificadora do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":3373589,"corpo":"Retificadora do passivo e retificadora do\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo e retificadora do passivo.","id":3373590,"corpo":"Passivo e retificadora do passivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo e retificadora do ativo","id":3373591,"corpo":"Ativo e retificadora do ativo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/964522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir foram extra\u00eddas do balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico.Ativo circulante$ 85.000Ativo financeiro$ 55.000Ativo n\u00e3o circulante$ 50.000Passivo circulante$ 60.000Passivo financeiro$ 50.000Passivo n\u00e3o circulante$ 10.000Patrim\u00f4nio l\u00edquido$ 65.000Com base apenas nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o balan\u00e7o patrimonial da entidade indicou","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 12:03:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":964541,"hashId":"ee888b791a6a97ef4b3d2ef689b9f9f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es a seguir foram extra\u00eddas do balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 243px;\"><colgroup><col width=\"158.98863220214844\"><col width=\"85\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-athq\"><td data-row=\"row-athq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-athq\" data-cell=\"cell-o451\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-athq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-athq\" data-cell=\"cell-126l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 85.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o77z\"><td data-row=\"row-o77z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o77z\" data-cell=\"cell-c9pi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Ativo financeiro<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-o77z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o77z\" data-cell=\"cell-5f1f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>$ 55.000<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u2i6\"><td data-row=\"row-u2i6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2i6\" data-cell=\"cell-78g9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo n\u00e3o circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-u2i6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u2i6\" data-cell=\"cell-lqs6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 50.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ci42\"><td data-row=\"row-ci42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ci42\" data-cell=\"cell-yjqd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-ci42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ci42\" data-cell=\"cell-b41i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 60.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gvgu\"><td data-row=\"row-gvgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gvgu\" data-cell=\"cell-ekrr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Passivo financeiro<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-gvgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gvgu\" data-cell=\"cell-uedv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>$ 50.000<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0ju7\"><td data-row=\"row-0ju7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ju7\" data-cell=\"cell-yz5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo n\u00e3o circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-0ju7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ju7\" data-cell=\"cell-szdu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7st9\"><td data-row=\"row-7st9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7st9\" data-cell=\"cell-fyeu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"row-7st9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7st9\" data-cell=\"cell-081d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 65.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base apenas nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o balan\u00e7o patrimonial da entidade indicou<\/p>","resposta":3373686,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deficit financeiro.","id":3373682,"corpo":"<p><em>deficit <\/em>financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saldo patrimonial negativo.","id":3373683,"corpo":"<p>saldo patrimonial negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superavit or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3373684,"corpo":"<p><em>superavit <\/em>or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deficit patrimonial.","id":3373685,"corpo":"<p><em>deficit <\/em>patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superavit financeiro.","id":3373686,"corpo":"<p><em>superavit <\/em>financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/964541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que um munic\u00edpio tenha n\u00edvel de desenvolvimento \u201calto\u201d, os indicadores de emprego e de educa\u00e7\u00e3o precisam ser, ambos, maiores que 0,6; do contr\u00e1rio, o munic\u00edpio tem n\u00edvel de desenvolvimento \u201cbaixo\u201d. Para se verificar o n\u00edvel de desenvolvimento, foi digitada uma f\u00f3rmula na c\u00e9lula H2, que depois foi \u201carrastada\u201d at\u00e9 a c\u00e9lula H5173.Considerando o exposto, assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula correta.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":964540,"hashId":"38035746396a0c51caedc22d9c5a2874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um munic\u00edpio tenha n\u00edvel de desenvolvimento \u201calto\u201d, os indicadores de emprego e de educa\u00e7\u00e3o precisam ser, ambos, maiores que 0,6; do contr\u00e1rio, o munic\u00edpio tem n\u00edvel de desenvolvimento \u201cbaixo\u201d. Para se verificar o n\u00edvel de desenvolvimento, foi digitada uma f\u00f3rmula na c\u00e9lula H2, que depois foi \u201carrastada\u201d at\u00e9 a c\u00e9lula H5173.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto, assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula correta.<\/p>","resposta":3373677,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(D2&gt;0,6;SE(E2&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d);\u201cBaixo\u201d)","id":3373677,"corpo":"<p>=SE(D2&gt;0,6;SE(E2&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d);\u201cBaixo\u201d)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(D2&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d) ","id":3373678,"corpo":"<p>=SE(D2&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(E2&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d)","id":3373679,"corpo":"<p>=SE(E2&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(E2&gt;0,6;\u201cBaixo\u201d;\u201cAlto\u201d)","id":3373680,"corpo":"<p>=SE(E2&gt;0,6;\u201cBaixo\u201d;\u201cAlto\u201d)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE(H2&gt;0,6;SE(H5173&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d);\u201cBaixo\u201d)","id":3373681,"corpo":"<p>=SE(H2&gt;0,6;SE(H5173&gt;0,6;\u201cAlto\u201d;\u201cBaixo\u201d);\u201cBaixo\u201d)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 para responder \u00e0s quest\u00f5es 48 e 49.A planilha a seguir, elaborada no Microsoft Excel\u00ae, apresenta informa\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas para 5.172 munic\u00edpios brasileiros. Para facilitar a consulta, foi criado um quadro auxiliar, no qual o nome do munic\u00edpio consultado \u00e9 digitado na c\u00e9lula J2, e o resultado aparece na c\u00e9lula J3.ABCDEFGHIJ1Munic\u00edpioC\u00f3digoUFEmpregoEduca\u00e7\u00e3oPIBPopula\u00e7\u00e3oN\u00edvelQuadro auxiliar2Alta Floresta D\u00b4Oeste110001RO0,441800,59923167.12728.629Munic\u00edpio:Jaru3Ariquemes110002RO0,624610,53694749.02185.031Indicador:4Cabixi110003RO0,390690,6527649.1307.4365Cacoal110004RO0,619560,60967758.96075.9886Cerejeiras110005RO0,510560,63590129.10717.3667Colorado do Oeste110006RO0,478000,62386126.53418.8838Corumbiara110007RO0,481700,4732270.9369.5699Costa Marques110008RO0,365680,5386162.98611.34910Espig\u00e3o D\u00b4Oeste110009RO0,510980,57244203.25727.27411Guajar\u00e1-Mirim110010RO0,393340,54607327.64341.46712Jaru110011RO0,585810,49750569.68255.84013Ji-Paran\u00e1110012RO0,747360,608041.066.022112.43914Machadinho D\u00b4Oeste110013RO0,487500,33805186.67828.64915Nova Brasil\u00e2ndia110014RO0,429560,52849109.27917.86216Ouro Preto do Oeste110015RO0,525270,54519289.68240.757(Figura ampliada na p\u00e1gina 11)","id":362843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 4 para responder \u00e0s quest\u00f5es 48 e 49.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A planilha a seguir, elaborada no Microsoft Excel\u00ae, apresenta informa\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas para 5.172 munic\u00edpios brasileiros. Para facilitar a consulta, foi criado um quadro auxiliar, no qual o nome do munic\u00edpio consultado \u00e9 digitado na c\u00e9lula J2, e o resultado aparece na c\u00e9lula J3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1066px;\"><colgroup><col width=\"40\"><col width=\"186\"><col width=\"79\"><col width=\"53\"><col width=\"91\"><col width=\"106\"><col width=\"106\"><col width=\"100\"><col width=\"85\"><col width=\"120\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">J<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Munic\u00edpio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>UF<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Emprego<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>PIB<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Popula\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00edvel<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quadro auxiliar<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Alta Floresta D\u00b4Oeste<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110001<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,44180<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,59923<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">167.127<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">28.629<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\"><strong>Munic\u00edpio:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\"><strong>Jaru<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Ariquemes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110002<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,62461<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,53694<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">749.021<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">85.031<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\"><strong>Indicador:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"cell-e07d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Cabixi<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110003<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,39069<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,65276<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">49.130<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">7.436<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Cacoal<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110004<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,61956<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,60967<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">758.960<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">75.988<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Cerejeiras<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110005<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,51056<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,63590<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">129.107<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">17.366<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Colorado do Oeste<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110006<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,47800<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,62386<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">126.534<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">18.883<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Corumbiara<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110007<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,48170<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,47322<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">70.936<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">9.569<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Costa Marques<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110008<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,36568<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,53861<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">62.986<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">11.349<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Espig\u00e3o D\u00b4Oeste<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110009<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,51098<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,57244<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">203.257<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">27.274<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Guajar\u00e1-Mirim<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110010<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,39334<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,54607<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">327.643<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">41.467<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Jaru<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110011<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,58581<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,49750<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">569.682<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">55.840<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Ji-Paran\u00e1<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110012<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,74736<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,60804<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">1.066.022<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">112.439<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Machadinho D\u00b4Oeste<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110013<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,48750<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,33805<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">186.678<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">28.649<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">Nova Brasil\u00e2ndia<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: right;\">110014<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,42956<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">0,52849<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">109.279<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">17.862<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ouro Preto do Oeste<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">110015<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">RO<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,52527<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,54519<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">289.682<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">40.757<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Figura ampliada na p\u00e1gina 11)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 48 e 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/964540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que o m\u00e9dico dever\u00e1 fazer com uma paciente que aguarda consulta na Unidade Sa\u00fade da Fam\u00edlia e apresenta crise hipertensiva?","provas":[{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 12:08:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2159695,"hashId":"d846b526ad5e01298aa5b273b78e3d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que o m\u00e9dico dever\u00e1 fazer com uma paciente que aguarda consulta na Unidade Sa\u00fade da Fam\u00edlia e apresenta crise hipertensiva?<\/p>","resposta":8462614,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar curva press\u00f3rica para introdu\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o hipotensora endovenosa, como furosemida e nitratos.","id":8462613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar curva press\u00f3rica para introdu\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o hipotensora endovenosa, como furosemida e nitratos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar ansiol\u00edtico e oxigenioterapia combinados ao emprego de captopril e\/ou nifedipina.","id":8462614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar ansiol\u00edtico e oxigenioterapia combinados ao emprego de captopril e\/ou nifedipina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar diazepan via oral at\u00e9 transfer\u00eancia para unidade de maior complexidade.","id":8462615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar diazepan via oral at\u00e9 transfer\u00eancia para unidade de maior complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar terapia hipotensora com nifedipina e furosemida.","id":8462616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar terapia hipotensora com nifedipina e furosemida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover oxigenioterapia, seda\u00e7\u00e3o e administrar captopril.","id":8462617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover oxigenioterapia, seda\u00e7\u00e3o e administrar captopril.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque (V) para as op\u00e7\u00f5es V ERDADEIRAS e (F) para as FALSAS, a respeito de cada uma das recomenda\u00e7\u00f5es feitas pelas Confer\u00eancias Nacionais de Sa\u00fade descritas a seguir, para o bom funcionamento do SUS nos munic\u00edpios brasileiros. ( ) A m\u00e3o de obra para os servi\u00e7os municipais de sa\u00fade deve ser, preferencialmente, terceirizada. ( ) O munic\u00edpio tem o compromisso de gerir os sistemas de \u00e1gua e esgoto. ( ) Ocorre urg\u00eancia nas interven\u00e7\u00f5es de cunho campanhista, para atender as demandas reprimidas. ( ) Para que ocorra o aumento da resolutividade, deve-se priorizar o modelo hospitaloc\u00eantrico de aten\u00e7\u00e3o. ( ) Prop\u00f5e-se a ado\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o preenchimento de vagas no setor sa\u00fade.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 12:08:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2159713,"hashId":"ab96e39a65560ae0ba079999d5359acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque (V) para as op\u00e7\u00f5es V ERDADEIRAS e (F) para as FALSAS, a respeito de cada uma das recomenda\u00e7\u00f5es feitas pelas Confer\u00eancias Nacionais de Sa\u00fade descritas a seguir, para o bom funcionamento do SUS nos munic\u00edpios brasileiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A m\u00e3o de obra para os servi\u00e7os municipais de sa\u00fade deve ser, preferencialmente, terceirizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O munic\u00edpio tem o compromisso de gerir os sistemas de \u00e1gua e esgoto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre urg\u00eancia nas interven\u00e7\u00f5es de cunho campanhista, para atender as demandas reprimidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para que ocorra o aumento da resolutividade, deve-se priorizar o modelo hospitaloc\u00eantrico de aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prop\u00f5e-se a ado\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o preenchimento de vagas no setor sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8462704,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - F - F.","id":8462703,"corpo":"<p>V - V - V - F - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F - F - V.","id":8462704,"corpo":"<p>F - V - F - F - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - V - F.","id":8462705,"corpo":"<p>V - F - V - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - F.","id":8462706,"corpo":"<p>F - V - F - V - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - V.","id":8462707,"corpo":"<p>V - F - V - F - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 poss\u00edvel afirmar sobre a estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia?","provas":[{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 12:08:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2159708,"hashId":"202308c3d916ace92745c08cfcdd2f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 poss\u00edvel afirmar sobre a estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia?<\/p>","resposta":8462682,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza como base te\u00f3rica, exclusivamente, a abordagem epidemiol\u00f3gica.","id":8462678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza como base te\u00f3rica, exclusivamente, a abordagem epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A linha de cuidado da estrat\u00e9gia da sa\u00fade da fam\u00edlia mant\u00e9m, como eixo predominante, a atividade curativa.","id":8462679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linha de cuidado da estrat\u00e9gia da sa\u00fade da fam\u00edlia mant\u00e9m, como eixo predominante, a atividade curativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 apenas uma forma de acelerar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade sem incorporar o princ\u00edpio do controle social.","id":8462680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 apenas uma forma de acelerar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade sem incorporar o princ\u00edpio do controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo biol\u00f3gico chamado m\u00e9dico-centrado constitui a base de atua\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":8462681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo biol\u00f3gico chamado m\u00e9dico-centrado constitui a base de atua\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o componente do sistema respons\u00e1vel pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com uma base territorial capaz de resolver at\u00e9 90% da demanda da popula\u00e7\u00e3o.","id":8462682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o componente do sistema respons\u00e1vel pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com uma base territorial capaz de resolver at\u00e9 90% da demanda da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel de altas cronicidade e incid\u00eancia entre jovens, o cancro mole \u00e9 considerado um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica. O que \u00e9 CORRETO afirmar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica que sempre dever\u00e1 estar presente em casos de complica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a?","provas":[{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 12:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2159692,"hashId":"d7aeb408c784a781fe10ceb15940ac08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel de altas cronicidade e incid\u00eancia entre jovens, o cancro mole \u00e9 considerado um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica. O que \u00e9 CORRETO afirmar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica que sempre dever\u00e1 estar presente em casos de complica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a?<\/p>","resposta":8462599,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina via oral, sulfametoxazol e trimetropim em uso endovenoso podem ser associados para o tratamento do cancro mole.","id":8462598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azitromicina via oral, sulfametoxazol e trimetropim em uso endovenoso podem ser associados para o tratamento do cancro mole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azitromicina e ciprofloxacina s\u00e3o indicados para o tratamento do cancro mole.","id":8462599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azitromicina e ciprofloxacina s\u00e3o indicados para o tratamento do cancro mole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfametoxazol e trimetropin s\u00e3o tratamentos de escolha para cancros.","id":8462600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfametoxazol e trimetropin s\u00e3o tratamentos de escolha para cancros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina e sulfametoxazol podem ser sinerg\u00e9ticos e n\u00e3o devem, portanto, ser associados ao tratamento do cancro mole.","id":8462601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azitromicina e sulfametoxazol podem ser sinerg\u00e9ticos e n\u00e3o devem, portanto, ser associados ao tratamento do cancro mole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eritromicina e cefalexina podem ser antag\u00f4nicos e n\u00e3o devem ser associados para tratamento do cancro mole.","id":8462602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eritromicina e cefalexina podem ser antag\u00f4nicos e n\u00e3o devem ser associados para tratamento do cancro mole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico Plantonista - 2018"},{"id":70709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 12:08:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2159697,"hashId":"b40dd76f61ff438e194fe01e44784dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8462623,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se explorar a experi\u00eancia da pessoa em estar doente, com perguntas do m\u00e9dico como: qual ser\u00e1 o seu envolvimento no tratamento?","id":8462623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se explorar a experi\u00eancia da pessoa em estar doente, com perguntas do m\u00e9dico como: qual ser\u00e1 o seu envolvimento no tratamento?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entender o que est\u00e1 preocupando a pessoa doente e o que ela pensa sobre isso \u00e9 fundamental nesse m\u00e9todo.","id":8462624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender o que est\u00e1 preocupando a pessoa doente e o que ela pensa sobre isso \u00e9 fundamental nesse m\u00e9todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nessa atua\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico n\u00e3o precisa embasar-se em evid\u00eancias.","id":8462625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa atua\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico n\u00e3o precisa embasar-se em evid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baseia-se na intensifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-pessoa.","id":8462626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se na intensifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entender a pessoa como um todo, inteiramente, \u00e9 um dos componentes do m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa.","id":8462627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender a pessoa como um todo, inteiramente, \u00e9 um dos componentes do m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o patrim\u00f4nio de uma empresa \u00e9 composto pelo conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es de propriedade dela, assinale a alternativa em que todos os itens s\u00e3o classificados como direitos.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":964517,"hashId":"580b96a3030cd534363fc4b7b319d0d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o patrim\u00f4nio de uma empresa \u00e9 composto pelo conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es de propriedade dela, assinale a alternativa em que todos os itens s\u00e3o classificados como <strong>direitos<\/strong>.<\/p>","resposta":3373564,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa, duplicatas a receber, imposto a recuperar.","id":3373562,"corpo":"<p>Caixa, duplicatas a receber, imposto a recuperar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es, benfeitorias em im\u00f3veis de terceiros, adiantamento de clientes.","id":3373563,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es, benfeitorias em im\u00f3veis de terceiros, adiantamento de clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adiantamento a fornecedores, adiantamento a empregados, clientes.","id":3373564,"corpo":"<p>Adiantamento a fornecedores, adiantamento a empregados, clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patentes, obras de arte, provis\u00e3o para f\u00e9rias.","id":3373565,"corpo":"<p>Patentes, obras de arte, provis\u00e3o para f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promiss\u00f3rias a pagar, dividendos a receber, mercadorias.","id":3373566,"corpo":"<p>Promiss\u00f3rias a pagar, dividendos a receber, mercadorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/964517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento a seguir relaciona-se a um empr\u00e9stimo contra\u00eddo pela empresa Alfa junto ao banco Dinheiro.D \u2013 Bancos c\/ movimento...........................R$ 19.000D \u2013 Despesas financeiras a vencer ............R$ 1.000C \u2013 Empr\u00e9stimos .........................................R$ 20.000No que se refere a essas informa\u00e7\u00f5es e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 12:03:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":964526,"hashId":"b7728c1c0517aab7a034e8b7d4f14ce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento a seguir relaciona-se a um empr\u00e9stimo contra\u00eddo pela empresa Alfa junto ao banco Dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Bancos c\/ movimento...........................R$ 19.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 Despesas financeiras a vencer ............R$ 1.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 Empr\u00e9stimos .........................................R$ 20.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essas informa\u00e7\u00f5es e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3373609,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa pagar\u00e1 juros de R$ 1.000 no vencimento da opera\u00e7\u00e3o.","id":3373607,"corpo":"<p>a empresa pagar\u00e1 juros de R$ 1.000 no vencimento da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia de R$ 20.000 foi liberada para a empresa na contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo.","id":3373608,"corpo":"<p>a import\u00e2ncia de R$ 20.000 foi liberada para a empresa na contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o banco cobrou antecipadamente os juros correspondentes ao empr\u00e9stimo.","id":3373609,"corpo":"<p>o banco cobrou antecipadamente os juros correspondentes ao empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as despesas financeiras a vencer representam uma obriga\u00e7\u00e3o da empresa para com o banco.","id":3373610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas financeiras a vencer representam uma obriga\u00e7\u00e3o da empresa para com o banco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a empresa recebeu R$ 19.000 na contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo e receber\u00e1 R$ 1.000 no vencimento da opera\u00e7\u00e3o.","id":3373611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa recebeu R$ 19.000 na contrata\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo e receber\u00e1 R$ 1.000 no vencimento da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/964526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamento (RAM) \u00e9 classificada como \u201cdefinida\u201d quando, al\u00e9m de outros crit\u00e9rios, apresenta: ","provas":[{"id":70721,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 13:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2157587,"hashId":"c3d6e32f3ca508d1759d99de169f83cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamento (RAM) \u00e9 classificada como \u201cdefinida\u201d quando, al\u00e9m de outros crit\u00e9rios, apresenta: <\/p>","resposta":8452341,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concomit\u00e2ncia com outras doen\u00e7as. ","id":8452338,"corpo":"<p>concomit\u00e2ncia com outras doen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concomit\u00e2ncia ao uso de outros f\u00e1rmacos.","id":8452339,"corpo":"<p>concomit\u00e2ncia ao uso de outros f\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temporalidade. ","id":8452340,"corpo":"<p>temporalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reexposi\u00e7\u00e3o ao f\u00e1rmaco suspeito com observa\u00e7\u00e3o da mesma RAM. ","id":8452341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reexposi\u00e7\u00e3o ao f\u00e1rmaco suspeito com observa\u00e7\u00e3o da mesma RAM. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"piora do efeito ap\u00f3s a retirada do f\u00e1rmaco. ","id":8452342,"corpo":"<p>piora do efeito ap\u00f3s a retirada do f\u00e1rmaco. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores intervenientes na farmacocin\u00e9tica, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":70721,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 13:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2157560,"hashId":"5bc14195605b2edefd9a1b3744e9606b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores intervenientes na farmacocin\u00e9tica, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8452210,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a biotransforma\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e9 um processo que favorece a sua elimina\u00e7\u00e3o.","id":8452210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a biotransforma\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e9 um processo que favorece a sua elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e1rmacos hidrossol\u00faveis s\u00e3o absorvidos com maior facilidade ao longo do trato gastrintestinal.","id":8452211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e1rmacos hidrossol\u00faveis s\u00e3o absorvidos com maior facilidade ao longo do trato gastrintestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco ligada a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas \u00e9 a respons\u00e1vel pelo efeito terap\u00eautico. ","id":8452212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco ligada a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas \u00e9 a respons\u00e1vel pelo efeito terap\u00eautico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o efeito de primeira passagem favorece a distribui\u00e7\u00e3o e reabsor\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. ","id":8452213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o efeito de primeira passagem favorece a distribui\u00e7\u00e3o e reabsor\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pH do meio n\u00e3o interfere na absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos. ","id":8452214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pH do meio n\u00e3o interfere na absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Indicar interna\u00e7\u00e3o e alta nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. II \u2013 Acessar e conhecer as informa\u00e7\u00f5es constantes no prontu\u00e1rio do paciente. III \u2013 Participar e promover discuss\u00f5es de casos cl\u00ednicos de forma integrada com os demais membros da equipe de sa\u00fade. IV \u2013 Analisar a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos quanto aos aspectos legais e t\u00e9cnicos. ","provas":[{"id":70721,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 13:18:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2157592,"hashId":"03d72185715b6c658f28d7451ca4df6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Indicar interna\u00e7\u00e3o e alta nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Acessar e conhecer as informa\u00e7\u00f5es constantes no prontu\u00e1rio do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Participar e promover discuss\u00f5es de casos cl\u00ednicos de forma integrada com os demais membros da equipe de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Analisar a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos quanto aos aspectos legais e t\u00e9cnicos. <\/p>","resposta":8452362,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452360,"corpo":"<p>apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os itens I, e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452361,"corpo":"<p>apenas os itens I, e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452362,"corpo":"<p>apenas os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apenas os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8452363,"corpo":"<p> apenas os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" todos os itens s\u00e3o verdadeiros","id":8452364,"corpo":"<p> todos os itens s\u00e3o verdadeiros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201csubjacente\u201d, utilizada no texto (linha 28) pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":70721,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":70728,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-veterinario","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":70727,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":70717,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 13:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2157444,"hashId":"23b945c485fa686596d5b98a18467130","enunciado":"<p>A palavra \u201csubjacente\u201d, utilizada no texto (linha 28) pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":8451673,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expl\u00edcito. ","id":8451669,"corpo":"<p>expl\u00edcito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" evidente. ","id":8451670,"corpo":"<p> evidente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vis\u00edvel. ","id":8451671,"corpo":"<p>vis\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstr\u00e1vel. ","id":8451672,"corpo":"<p>demonstr\u00e1vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" impl\u00edcito.","id":8451673,"corpo":"<p> impl\u00edcito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos\u00faltimos anos, um grupo de autores temabordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregadospara lidar e superar o estresse causado pelademiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esserespeito, de Leana e Feldman (1992), defendeque existem dois tipos de comportamento derea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduoscom comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscamenfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es quesejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3odo fator estressante, por meio da procuraconcentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.Por outro lado, outros indiv\u00edduos podemassumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,negando a realidade e distraindo-se de seusproblemas. Esse tipo de comportamento podeir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, comoaumentar a quantidade de sono, o consumo decomida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essasatividades \u201cpaliativas\u201d amenizam aintensidade da press\u00e3o emocional e reduzem on\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tesesubjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados emcomportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda deemprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eammelhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3osatisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3oPaulo: Atlas, 2000, p. 223).","id":507736,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ESTRAT\u00c9GIA DE SUPERA\u00c7\u00c3O. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00faltimos anos, um grupo de autores tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abordado as chamadas \u201cestrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isto \u00e9, as tentativas feitas por desempregados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para lidar e superar o estresse causado pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">demiss\u00e3o. O modelo mais conhecido a esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">respeito, de Leana e Feldman (1992), defende<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que existem dois tipos de comportamento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rea\u00e7\u00e3o: estrat\u00e9gias de rea\u00e7\u00e3o \u201cativas\u201d e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cpaliativas\u201d. Para esses autores, indiv\u00edduos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com comportamento \u201cativo\u201d de rea\u00e7\u00e3o buscam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfrentar a situa\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sejam especificamente dirigidas \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do fator estressante, por meio da procura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concentrada de nova coloca\u00e7\u00e3o ou ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, outros indiv\u00edduos podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assumir um comportamento dito \u201cpaliativo\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negando a realidade e distraindo-se de seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problemas. Esse tipo de comportamento pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ir desde a utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de defesa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 como a proje\u00e7\u00e3o de seus fracassos em outrem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 at\u00e9 mudan\u00e7as de ordem fisiol\u00f3gica, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aumentar a quantidade de sono, o consumo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comida ou de bebida alco\u00f3lica. Todas essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades \u201cpaliativas\u201d amenizam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intensidade da press\u00e3o emocional e reduzem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de consci\u00eancia do indiv\u00edduo. A hip\u00f3tese<\/p><p style=\"text-align: justify;\">subjacente nesse tipo de abordagem \u00e9,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obviamente, a de que indiv\u00edduos engajados em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamentos \u201cativos\u201d de rea\u00e7\u00e3o \u00e0 perda de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emprego mant\u00e9m-se mais saud\u00e1veis e t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhores chances de obter recoloca\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">satisfat\u00f3ria do que aqueles em rea\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cpaliativa\u201d. (CALDAS, Migue. Demiss\u00e3o. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo: Atlas, 2000, p. 223).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992341,"hashId":"ed504354600cdb72fe956957e21d0c12","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3465362,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando requerido, o m\u00e9todo dial\u00edtico deve ser obrigatoriamente peritoneal, j\u00e1 que a hemodi\u00e1lise n\u00e3o tem efeito terap\u00eautico no clearance de l\u00edtio.","id":3465360,"corpo":"Quando requerido, o m\u00e9todo dial\u00edtico deve ser\r\nobrigatoriamente peritoneal, j\u00e1 que a hemodi\u00e1lise n\u00e3o tem\r\nefeito terap\u00eautico no clearance de l\u00edtio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio \u00e9 considerada grave quando a litemia s\u00e9rica ultrapassa 3,5 mEq\/L.","id":3465361,"corpo":"A intoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio \u00e9 considerada grave quando a litemia\r\ns\u00e9rica ultrapassa 3,5 mEq\/L.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso haja indisponibilidade de dosagem s\u00e9rica emergencial do l\u00edtio, o eletrocardiograma poder\u00e1 auxiliar no diagn\u00f3stico, pois evidenciar\u00e1 depress\u00e3o transit\u00f3ria do segmento ST e invers\u00e3o de onda T nas proje\u00e7\u00f5es precordiais laterais.","id":3465362,"corpo":"Caso haja indisponibilidade de dosagem s\u00e9rica emergencial do\r\nl\u00edtio, o eletrocardiograma poder\u00e1 auxiliar no diagn\u00f3stico, pois\r\nevidenciar\u00e1 depress\u00e3o transit\u00f3ria do segmento ST e invers\u00e3o de\r\nonda T nas proje\u00e7\u00f5es precordiais laterais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipercalcemia \u00e9 achado obrigat\u00f3rio na intoxica\u00e7\u00e3o moderada e grave pelo l\u00edtio.","id":3465363,"corpo":"A hipercalcemia \u00e9 achado obrigat\u00f3rio na intoxica\u00e7\u00e3o moderada\r\ne grave pelo l\u00edtio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comparativamente, os diur\u00e9ticos de al\u00e7a t\u00eam potencial significativamente maior que os tiaz\u00eddicos de provocar aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de l\u00edtio.","id":3465364,"corpo":"Comparativamente, os diur\u00e9ticos de al\u00e7a t\u00eam potencial\r\nsignificativamente maior que os tiaz\u00eddicos de provocar\r\naumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de l\u00edtio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992343,"hashId":"9a4ff48da738a08389889946ceeef74e","enunciado":"A respeito de estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3465373,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria do suic\u00eddio t\u00eam melhor efic\u00e1cia no aumento da procura volunt\u00e1ria por ajuda em pessoas do sexo feminino, idade mais avan\u00e7ada e sintomatologia mais grave de transtornos mentais.","id":3465370,"corpo":"As estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria do suic\u00eddio t\u00eam\r\nmelhor efic\u00e1cia no aumento da procura volunt\u00e1ria por ajuda em\r\npessoas do sexo feminino, idade mais avan\u00e7ada e\r\nsintomatologia mais grave de transtornos mentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Campanhas educativas t\u00eam se mostrado ineficientes como estrat\u00e9gias de aumento da taxa de procura de ajuda por pessoas com comportamento suicida.","id":3465371,"corpo":" Campanhas educativas t\u00eam se mostrado ineficientes como\r\nestrat\u00e9gias de aumento da taxa de procura de ajuda por pessoas\r\ncom comportamento suicida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estigmatiza\u00e7\u00e3o social \u00e9 um elemento que tem impacto m\u00ednimo na abertura individual para acessar ajuda.","id":3465372,"corpo":"Estigmatiza\u00e7\u00e3o social \u00e9 um elemento que tem impacto m\u00ednimo\r\nna abertura individual para acessar ajuda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o efeito Papageno, entende-se que a divulga\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica de pessoas que tenham tido sucesso no enfrentamento do suic\u00eddio tem efeito ben\u00e9fico na preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio.","id":3465373,"corpo":"Segundo o efeito Papageno, entende-se que a divulga\u00e7\u00e3o\r\nmidi\u00e1tica de pessoas que tenham tido sucesso no\r\nenfrentamento do suic\u00eddio tem efeito ben\u00e9fico na preven\u00e7\u00e3o do\r\nsuic\u00eddio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as sociais minimizaram o efeito Werther de modo a reconhec\u00ea-lo atualmente como elemento hist\u00f3rico e de pequena relev\u00e2ncia para programas de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio.","id":3465374,"corpo":"As mudan\u00e7as sociais minimizaram o efeito Werther de modo\r\na reconhec\u00ea-lo atualmente como elemento hist\u00f3rico e de\r\npequena relev\u00e2ncia para programas de preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 efic\u00e1cia e tolerabilidade dos antidepressivos para tratamento agudo de transtorno depressivo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992342,"hashId":"273c922cbc1e805597a84bb78d55f2a1","enunciado":"No que se refere \u00e0 efic\u00e1cia e tolerabilidade dos antidepressivos para\r\ntratamento agudo de transtorno depressivo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3465366,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reboxetina, agomelatina e paroxetina est\u00e3o associadas \u00e0 baixa efic\u00e1cia e pouca tolerabilidade, sendo op\u00e7\u00f5es menos favor\u00e1veis no arsenal terap\u00eautico.","id":3465365,"corpo":"Reboxetina, agomelatina e paroxetina est\u00e3o associadas \u00e0 baixa\r\nefic\u00e1cia e pouca tolerabilidade, sendo op\u00e7\u00f5es menos favor\u00e1veis\r\nno arsenal terap\u00eautico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as, a fluoxetina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o com melhor evid\u00eancia de efic\u00e1cia e tolerabilidade.","id":3465366,"corpo":"Em crian\u00e7as, a fluoxetina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o com melhor evid\u00eancia\r\nde efic\u00e1cia e tolerabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em adultos, a medica\u00e7\u00e3o que admite melhor taxa de efic\u00e1cia, se comparado com placebo, \u00e9 a clomipramina.","id":3465367,"corpo":"Em adultos, a medica\u00e7\u00e3o que admite melhor taxa de efic\u00e1cia,\r\nse comparado com placebo, \u00e9 a clomipramina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em compara\u00e7\u00e3o com placebo, a medica\u00e7\u00e3o com menor taxa de abandono em adultos \u00e9 o escitalopran.","id":3465368,"corpo":"Em compara\u00e7\u00e3o com placebo, a medica\u00e7\u00e3o com menor taxa de\r\nabandono em adultos \u00e9 o escitalopran.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o as duas vari\u00e1veis (toler\u00e2ncia e efic\u00e1cia) ao mesmo tempo, a classe dos inibidores de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina e noradrenalina (venlafaxina, desvenlafaxina e duloxetina) demonstra superioridade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais classes de antidepressivos.","id":3465369,"corpo":"Levando em considera\u00e7\u00e3o as duas vari\u00e1veis (toler\u00e2ncia e\r\nefic\u00e1cia) ao mesmo tempo, a classe dos inibidores de\r\nrecapta\u00e7\u00e3o da serotonina e noradrenalina (venlafaxina,\r\ndesvenlafaxina e duloxetina) demonstra superioridade em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais classes de antidepressivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher com cinquenta e nove anos de idade, tabagista, com sobrepeso, menopausa aos quarenta e sete anos de idade e diagnosticada recentemente com c\u00e2ncer da mama, foi submetida \u00e0 quimioterapia e mastectomia havia tr\u00eas meses com esvaziamento axilar \u00e0 direita. A paciente mant\u00e9m seguimento com oncologia e mastologia, em uso de tamoxifeno. Ela foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica por ter sido identificado quadro ansioso grave, tendo ela dificuldade at\u00e9 mesmo de manter frequ\u00eancias \u00e0s consultas de seguimento, visto que o ambiente hospitalar se tornou aversivo e prop\u00edcio para ataques de p\u00e2nico. Encontrava-se em psicoterapia havia tr\u00eas meses, com pouca resposta. Considerando esse caso cl\u00ednico e o manejo medicamentoso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992338,"hashId":"4cbb8aec7c117d8d0f9c60fa437b6270","enunciado":"<p>Uma mulher com cinquenta e nove anos de idade,\r\ntabagista, com sobrepeso, menopausa aos quarenta e sete anos de\r\nidade e diagnosticada recentemente com c\u00e2ncer da mama, foi\r\nsubmetida \u00e0 quimioterapia e mastectomia havia tr\u00eas meses com\r\nesvaziamento axilar \u00e0 direita. A paciente mant\u00e9m seguimento com\r\noncologia e mastologia, em uso de tamoxifeno. Ela foi encaminhada\r\npara avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica por ter sido identificado quadro ansioso\r\ngrave, tendo ela dificuldade at\u00e9 mesmo de manter frequ\u00eancias \u00e0s\r\nconsultas de seguimento, visto que o ambiente hospitalar se tornou\r\naversivo e prop\u00edcio para ataques de p\u00e2nico. Encontrava-se em\r\npsicoterapia havia tr\u00eas meses, com pouca resposta.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e o manejo medicamentoso, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":3465345,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"venlafaxina e escitalopram s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es de primeira escolha.","id":3465345,"corpo":"venlafaxina e escitalopram s\u00e3o medica\u00e7\u00f5es de primeira\r\nescolha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer antidepressivo da classe dos inibidores da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina pode ser utilizado.","id":3465346,"corpo":"qualquer antidepressivo da classe dos inibidores da recapta\u00e7\u00e3o\r\nde serotonina pode ser utilizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dada a gravidade dos sintomas, deve-se prescrever como primeira escolha a amitriptilina.","id":3465347,"corpo":" dada a gravidade dos sintomas, deve-se prescrever como\r\nprimeira escolha a amitriptilina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os benzodiazep\u00ednicos em monoterapia s\u00e3o as medica\u00e7\u00f5es de escolha.","id":3465348,"corpo":"os benzodiazep\u00ednicos em monoterapia s\u00e3o as medica\u00e7\u00f5es de\r\nescolha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a primeira escolha deve ser bupropiona, para abordar, ao mesmo tempo, o quadro ansioso e o tabagismo.","id":3465349,"corpo":"a primeira escolha deve ser bupropiona, para abordar, ao\r\nmesmo tempo, o quadro ansioso e o tabagismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CG1A1BBB, para transmitir a fala de uma personagem, o narrador adota o discurso direto no trecho","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"},{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"},{"id":31841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Enfermeiro - 2018"},{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":82294,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":991933,"hashId":"8394c4e79bf21418251814a156045cc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto CG1A1BBB, para transmitir a fala de uma personagem, o narrador adota o discurso direto no trecho<\/p>","resposta":3463804,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201co louro acha ruim\u201d (l.12).","id":3463800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co louro acha ruim\u201d (l.12).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cum engra\u00e7ado diz que foi s\u00f3 hands\u201d (l. 29 e 30).","id":3463801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cum engra\u00e7ado diz que foi s\u00f3 <em>hands<\/em>\u201d (l. 29 e 30).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cdizendo que aquele penalty s\u00f3 se for passando por cima de algum cad\u00e1ver\u201d (l. 33 a 35).","id":3463802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdizendo que aquele <em>penalty<\/em> s\u00f3 se for passando por cima de algum cad\u00e1ver\u201d (l. 33 a 35).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO juiz nessa altura se declara cheio com a partida\u201d (l.35).","id":3463803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO juiz nessa altura se declara cheio com a partida\u201d (l.35).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201co juiz d\u00e1 troco, quadro de \u00e1rbitros uma ova!\u201d (l. 37 e 38).","id":3463804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co juiz d\u00e1 troco, quadro de \u00e1rbitros uma ova!\u201d (l. 37 e 38).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1BBB1 ------Xaveco, mulato, brevil\u00edneo de canelas arqueadas,revela imediatamente a sua classe de grande artilheiro: temf\u00f4lego, tem velocidade, tem cada tiro direito ou canhoto \u20144 tanto faz \u2014 que arranca aplausos fren\u00e9ticos da torcida. Outragrande figura em campo \u00e9 o goleiro dos visitantes. E o jogo vaiindo muito bem, bola para l\u00e1 e para c\u00e1, passe, cabe\u00e7ada, chute7 a gol, gol \u2014 n\u00e3o, gol n\u00e3o, passou por cima da trave. O courovai para Bira, Bira perde para um galalau amarelo dos\u201cestrangeiros\u201d, o galalau perde para Zico, Zico passa para10 Lucas, que perde para o capit\u00e3o dos visitantes, um louro degorro de meia. A\u00ed Xaveco interfere na ra\u00e7a, toma a bola, olouro tranca, Xaveco d\u00e1-lhe uma carga, o louro acha ruim,13 revida, o juiz apita, os dois se agarram e por tr\u00e1s chega Bira,que \u00e9 gordo e violento, e larga um pontap\u00e9 no ter\u00e7o inferior dacoluna vertebral do louro. Fecha-se o tempo, o juiz apita, a16 assist\u00eancia pula a cerca e invade o campo, o pau come\u00e7a acomer, mormente nas costas dos forasteiros, o juiz retira-se ese encosta \u00e0 cerca, aguardando aparentemente que os \u00e2nimos19 serenem. O jogo recome\u00e7a.\tO time local perde terreno, o galalau passa a marcarXaveco, que n\u00e3o d\u00e1 mais uma dentro. E o diabo do louro22 tornou-se propriet\u00e1rio do bal\u00e3o, marca um gol de sa\u00edda, depoiso seu \u201csecret\u00e1rio\u201d, um crioulinho ligeiro que \u00e9 uma fa\u00edsca,marca o segundo tento; e a\u00ed Xaveco, desesperado (talvez dentro25 da \u00e1rea penal), atira uma canelada terr\u00edvel no galalau,derruba-o, avan\u00e7a no crioulo, larga-lhe o salto da chuteira porcima do ded\u00e3o, o crioulo grita, o louro acode, Xaveco j\u00e128 completamente louco lhe d\u00e1 um tapa na cara, o juiz apita, unsgritam foul, outros gritam penalty, e um engra\u00e7ado diz que fois\u00f3 hands, j\u00e1 que Xaveco apenas meteu a m\u00e3o na lata do31 loureba.\tO juiz continua apitando, parece que vai mesmomarcar o penalty. E um torcedor local puxa o rev\u00f3lver, dizendo34 que aquele penalty s\u00f3 se for passando por cima de algumcad\u00e1ver. O juiz nessa altura se declara cheio com a partida elarga o apito ali mesmo. Um paredro fala que ele ser\u00e1 expulso37 do quadro de \u00e1rbitros e o juiz d\u00e1 troco, quadro de \u00e1rbitros umaova! Mas um dos bandeirinhas volunt\u00e1rios logo se apossa doapito, passa a dirigir o pessoal com surpreendente autoridade40 e, quando se v\u00ea, o jogo come\u00e7a outra vez. Vai macio, vai devalsa, \u00e9 um minueto, at\u00e9 que, consultados os cron\u00f4metros,verifica-se que acabou o primeiro half time.Rachel de Queiroz O amistoso Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":368133,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1BBB<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Xaveco, mulato, brevil\u00edneo de canelas arqueadas,<\/p><p>revela imediatamente a sua classe de grande artilheiro: tem<\/p><p>f\u00f4lego, tem velocidade, tem cada tiro direito ou canhoto \u2014<\/p><p><em>4<\/em> tanto faz \u2014 que arranca aplausos fren\u00e9ticos da torcida. Outra<\/p><p>grande figura em campo \u00e9 o goleiro dos visitantes. E o jogo vai<\/p><p>indo muito bem, bola para l\u00e1 e para c\u00e1, passe, cabe\u00e7ada, chute<\/p><p><em>7<\/em> a gol, gol \u2014 n\u00e3o, gol n\u00e3o, passou por cima da trave. O couro<\/p><p>vai para Bira, Bira perde para um galalau amarelo dos<\/p><p>\u201cestrangeiros\u201d, o galalau perde para Zico, Zico passa para<\/p><p><em>10<\/em> Lucas, que perde para o capit\u00e3o dos visitantes, um louro de<\/p><p>gorro de meia. A\u00ed Xaveco interfere na ra\u00e7a, toma a bola, o<\/p><p>louro tranca, Xaveco d\u00e1-lhe uma carga, o louro acha ruim,<\/p><p><em>13<\/em> revida, o juiz apita, os dois se agarram e por tr\u00e1s chega Bira,<\/p><p>que \u00e9 gordo e violento, e larga um pontap\u00e9 no ter\u00e7o inferior da<\/p><p>coluna vertebral do louro. Fecha-se o tempo, o juiz apita, a<\/p><p><em>16 <\/em>assist\u00eancia pula a cerca e invade o campo, o pau come\u00e7a a<\/p><p>comer, mormente nas costas dos forasteiros, o juiz retira-se e<\/p><p>se encosta \u00e0 cerca, aguardando aparentemente que os \u00e2nimos<\/p><p><em>19<\/em> serenem. O jogo recome\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tO time local perde terreno, o galalau passa a marcar<\/p><p>Xaveco, que n\u00e3o d\u00e1 mais uma dentro. E o diabo do louro<\/p><p><em>22<\/em> tornou-se propriet\u00e1rio do bal\u00e3o, marca um gol de sa\u00edda, depois<\/p><p>o seu \u201csecret\u00e1rio\u201d, um crioulinho ligeiro que \u00e9 uma fa\u00edsca,<\/p><p>marca o segundo tento; e a\u00ed Xaveco, desesperado (talvez dentro<\/p><p><em>25 <\/em>da \u00e1rea penal), atira uma canelada terr\u00edvel no galalau,<\/p><p>derruba-o, avan\u00e7a no crioulo, larga-lhe o salto da chuteira por<\/p><p>cima do ded\u00e3o, o crioulo grita, o louro acode, Xaveco j\u00e1<\/p><p><em>28 <\/em>completamente louco lhe d\u00e1 um tapa na cara, o juiz apita, uns<\/p><p>gritam foul, outros gritam <em>penalty<\/em>, e um engra\u00e7ado diz que foi<\/p><p>s\u00f3<em> hands<\/em>, j\u00e1 que Xaveco apenas meteu a m\u00e3o na lata do<\/p><p><em>31<\/em> loureba.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tO juiz continua apitando, parece que vai mesmo<\/p><p>marcar o <em>penalty<\/em>. E um torcedor local puxa o rev\u00f3lver, dizendo<\/p><p><em>34<\/em> que aquele<em> penalty<\/em> s\u00f3 se for passando por cima de algum<\/p><p>cad\u00e1ver. O juiz nessa altura se declara cheio com a partida e<\/p><p>larga o apito ali mesmo. Um paredro fala que ele ser\u00e1 expulso<\/p><p><em>37<\/em> do quadro de \u00e1rbitros e o juiz d\u00e1 troco, quadro de \u00e1rbitros uma<\/p><p>ova! Mas um dos bandeirinhas volunt\u00e1rios logo se apossa do<\/p><p>apito, passa a dirigir o pessoal com surpreendente autoridade<\/p><p><em>40<\/em> e, quando se v\u00ea, o jogo come\u00e7a outra vez. Vai macio, vai de<\/p><p>valsa, \u00e9 um minueto, at\u00e9 que, consultados os cron\u00f4metros,<\/p><p>verifica-se que acabou o primeiro<em> half time<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rachel de Queiroz <strong>O amistoso<\/strong> Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina de onze anos de idade, comunicativa, h\u00edgida, que reside com a m\u00e3e, o padrasto e o irm\u00e3o, foi levada para atendimento m\u00e9dico. A m\u00e3e alega que sua filha, uma garota d\u00f3cil e gentil, precisa de muito tempo para cumprir as obriga\u00e7\u00f5es escolares; representando isso um problema, pois m\u00e3e e filha acabam por entrar em conflito ao se exaltarem com as dificuldades da menina na resolu\u00e7\u00e3o dos deveres de casa. Consta que a garota tem dificuldade tanto na aten\u00e7\u00e3o sustentada quanto na aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento, por\u00e9m com predom\u00ednio do primeiro aspecto. O psiquiatra considera indicar medica\u00e7\u00e3o estimulante com expectativa de excelente resposta e toler\u00e2ncia \u00e0 subst\u00e2ncia prescrita. Levando em conta essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o manejo de estimulantes para crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992339,"hashId":"12692821058aac3028dad236a2b6344b","enunciado":"<p>Menina de onze anos de idade, comunicativa, h\u00edgida, que\r\nreside com a m\u00e3e, o padrasto e o irm\u00e3o, foi levada para atendimento\r\nm\u00e9dico. A m\u00e3e alega que sua filha, uma garota d\u00f3cil e gentil,\r\nprecisa de muito tempo para cumprir as obriga\u00e7\u00f5es escolares;\r\nrepresentando isso um problema, pois m\u00e3e e filha acabam por entrar\r\nem conflito ao se exaltarem com as dificuldades da menina na\r\nresolu\u00e7\u00e3o dos deveres de casa. Consta que a garota tem dificuldade\r\ntanto na aten\u00e7\u00e3o sustentada quanto na aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento,\r\npor\u00e9m com predom\u00ednio do primeiro aspecto. O psiquiatra considera\r\nindicar medica\u00e7\u00e3o estimulante com expectativa de excelente\r\nresposta e toler\u00e2ncia \u00e0 subst\u00e2ncia prescrita.\r\n<\/p><p>Levando em conta essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o manejo de\r\nestimulantes para crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3465351,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o psiquiatra, antes de prescrever o estimulante para essa paciente, deve pesquisar em car\u00e1ter obrigat\u00f3rio a presen\u00e7a de dist\u00farbios de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, mediante solicita\u00e7\u00e3o de EEG.","id":3465350,"corpo":" o psiquiatra, antes de prescrever o estimulante para essa\r\npaciente, deve pesquisar em car\u00e1ter obrigat\u00f3rio a presen\u00e7a de\r\ndist\u00farbios de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca, mediante solicita\u00e7\u00e3o de EEG.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lisdexanfetamina pode ser uma escolha vantajosa, se essa paciente estudar em regime integral, j\u00e1 que tem tempo de a\u00e7\u00e3o correspondente de 8 h a 12 h, em m\u00e9dia.","id":3465351,"corpo":"a lisdexanfetamina pode ser uma escolha vantajosa, se essa\r\npaciente estudar em regime integral, j\u00e1 que tem tempo de a\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente de 8 h a 12 h, em m\u00e9dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00e3e e os demais cuidadores devem ser alertados sobre os efeitos colaterais de estimulantes, que incluem anorexia, cefaleia, tiques motores, diplopia, insufici\u00eancia adrenal e neuropatia perif\u00e9rica.","id":3465352,"corpo":"a m\u00e3e e os demais cuidadores devem ser alertados sobre os\r\nefeitos colaterais de estimulantes, que incluem anorexia,\r\ncefaleia, tiques motores, diplopia, insufici\u00eancia adrenal e\r\nneuropatia perif\u00e9rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dose terap\u00eautica do metilfenidato depende do peso da crian\u00e7a e encontra-se na faixa de 0,1 mg\/kg\/dose.","id":3465353,"corpo":"a dose terap\u00eautica do metilfenidato depende do peso da crian\u00e7a\r\ne encontra-se na faixa de 0,1 mg\/kg\/dose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de medica\u00e7\u00e3o nesse caso cl\u00ednico s\u00f3 est\u00e1 indicado no caso de a interven\u00e7\u00e3o psicoter\u00e1pica e(ou) a reabilita\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica n\u00e3o alcan\u00e7arem resultados favor\u00e1veis ap\u00f3s pelo menos dois meses de interven\u00e7\u00e3o.","id":3465354,"corpo":"o uso de medica\u00e7\u00e3o nesse caso cl\u00ednico s\u00f3 est\u00e1 indicado no caso\r\nde a interven\u00e7\u00e3o psicoter\u00e1pica e(ou) a reabilita\u00e7\u00e3o\r\nneuropsicol\u00f3gica n\u00e3o alcan\u00e7arem resultados favor\u00e1veis ap\u00f3s\r\npelo menos dois meses de interven\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de avalia\u00e7\u00e3o forense, \u00e9 essencial a an\u00e1lise das dimens\u00f5es da personalidade. O DSM 5 apresentou um modelo alternativo, dimensional, para avalia\u00e7\u00e3o da personalidade partindo-se dos elementos de funcionamento da personalidade. Segundo esse modelo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992346,"hashId":"d3f633b406700aedd7f744e0925a048b","enunciado":"Para fins de avalia\u00e7\u00e3o forense, \u00e9 essencial a an\u00e1lise das dimens\u00f5es\r\nda personalidade. O DSM 5 apresentou um modelo alternativo,\r\ndimensional, para avalia\u00e7\u00e3o da personalidade partindo-se dos\r\nelementos de funcionamento da personalidade. Segundo esse\r\nmodelo, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3465385,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identidade \u00e9 o elemento pelo qual se avalia o quanto o sujeito compreende os limites de si mesmo e os do outro, estabelecendo capacidade de autorregular-se diante dos est\u00edmulos do ambiente.","id":3465385,"corpo":"a identidade \u00e9 o elemento pelo qual se avalia o quanto o sujeito\r\ncompreende os limites de si mesmo e os do outro,\r\nestabelecendo capacidade de autorregular-se diante dos\r\nest\u00edmulos do ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o autodirecionamento \u00e9 elemento do funcionamento pelo qual se deve avaliar quantitativa e qualitativamente a capacidade do sujeito de direcionar foco no reconhecimento dos efeitos do pr\u00f3prio comportamento sobre os outros.","id":3465386,"corpo":"o autodirecionamento \u00e9 elemento do funcionamento pelo qual\r\nse deve avaliar quantitativa e qualitativamente a capacidade do\r\nsujeito de direcionar foco no reconhecimento dos efeitos do\r\npr\u00f3prio comportamento sobre os outros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade e o desejo de estabelecer v\u00ednculos duradouros, profundos e respeitosos consistem em elemento nomeado como empatia.","id":3465387,"corpo":"a capacidade e o desejo de estabelecer v\u00ednculos duradouros,\r\nprofundos e respeitosos consistem em elemento nomeado como\r\nempatia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o da intimidade requer que o examinador explore os recursos interpessoais do sujeito de este tolerar perspectivas diferentes das dele mesmo.","id":3465388,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o da intimidade requer que o examinador explore os\r\nrecursos interpessoais do sujeito de este tolerar perspectivas\r\ndiferentes das dele mesmo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o do neuroticismo como um elemento funcional da personalidade representa o resgate da psican\u00e1lise como conhecimento essencial para estudo da personalidade e define-se pela estabilidade emocional do sujeito ao curso do tempo.","id":3465389,"corpo":"a previs\u00e3o do neuroticismo como um elemento funcional da\r\npersonalidade representa o resgate da psican\u00e1lise como\r\nconhecimento essencial para estudo da personalidade e\r\ndefine-se pela estabilidade emocional do sujeito ao curso do\r\ntempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sms-ce-ce"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"imparh-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia \u00e9 um problema social e de sa\u00fade p\u00fablica que amea\u00e7a o desenvolvimento social e afeta as rela\u00e7\u00f5es e a qualidade de vida das pessoas e da sociedade como um todo. S\u00e3o v\u00e1rios os transtornos psiqui\u00e1tricos que podem mostrar essa apresenta\u00e7\u00e3o; sobre isso \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":31842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":31844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sms-ce-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"imparh-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992048,"hashId":"c41733d27c303adfad19a66d8f0e9dd3","enunciado":"A viol\u00eancia \u00e9 um problema social e de sa\u00fade p\u00fablica que amea\u00e7a o desenvolvimento social e afeta as rela\u00e7\u00f5es e a qualidade de vida das pessoas e da sociedade como um todo. S\u00e3o v\u00e1rios os transtornos psiqui\u00e1tricos que podem mostrar essa apresenta\u00e7\u00e3o; sobre isso \u00e9 correto afirmar.","resposta":3464354,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viol\u00eancia \u00e9 um comportamento mal adaptativo, por isso, sempre indica um transtorno mental de base.","id":3464352,"corpo":"A viol\u00eancia \u00e9 um comportamento mal adaptativo, por isso, sempre indica um transtorno mental de base.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora bem-difundida, a viol\u00eancia psicol\u00f3gica n\u00e3o deixa sequelas para pessoa.","id":3464353,"corpo":"Embora bem-difundida, a viol\u00eancia psicol\u00f3gica n\u00e3o deixa sequelas para pessoa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desemprego e modelo parental violento podem aumentar essa m\u00e1 pr\u00e1tica.","id":3464354,"corpo":"O desemprego e modelo parental violento podem aumentar essa m\u00e1 pr\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o laudo de sanidade mental, \u00e9 mandat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o de instrumentos que visem a prever viol\u00eancia.","id":3464355,"corpo":"Para o laudo de sanidade mental, \u00e9 mandat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o de instrumentos que visem a prever viol\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368151,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sms-ce-ce"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"imparh-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 22 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia trazida pela m\u00e3e. H\u00e1 2 dias n\u00e3o se levanta da cama, n\u00e3o responde \u00e0s perguntas e solicita\u00e7\u00f5es e recusa toda e qualquer alimenta\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, apresenta leve desidrata\u00e7\u00e3o e pseudoflexibilidade cer\u00e1cea. Os exames laboratoriais foram normais e o screening para drogas, negativo. O diagn\u00f3stico mais adequado para essa paciente \u00e9 a s\u00edndrome:","provas":[{"id":31842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":31844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sms-ce-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"imparh-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992033,"hashId":"b5931d74d63cf01545dcb02cef240b8f","enunciado":"Mulher de 22 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia trazida pela m\u00e3e. H\u00e1 2 dias n\u00e3o se levanta da cama, n\u00e3o responde \u00e0s perguntas e solicita\u00e7\u00f5es e recusa toda e qualquer alimenta\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, apresenta leve desidrata\u00e7\u00e3o e pseudoflexibilidade cer\u00e1cea. Os exames laboratoriais foram normais e o screening para drogas, negativo. O diagn\u00f3stico mais adequado para essa paciente \u00e9 a s\u00edndrome:","resposta":3464294,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psic\u00f3tica.","id":3464292,"corpo":"psic\u00f3tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depressiva.","id":3464293,"corpo":"depressiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"catat\u00f4nica.","id":3464294,"corpo":"catat\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" organomental.","id":3464295,"corpo":" organomental.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368149,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es do exame do estado mental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1768905,"hashId":"334ea3ca59757bc1120cc6d04f73a999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es do exame do estado mental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6744676,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Del\u00edrios sistematizados s\u00e3o aqueles que englobam v\u00e1rios temas ao mesmo tempo.","id":6744672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Del\u00edrios sistematizados s\u00e3o aqueles que englobam v\u00e1rios temas ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Del\u00edrios complexos s\u00e3o aqueles bem organizados, com hist\u00f3rias ricas, consistentes e bem concatenadas.","id":6744673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Del\u00edrios complexos s\u00e3o aqueles bem organizados, com hist\u00f3rias ricas, consistentes e bem concatenadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pensamento grandioso \u00e9 aquele que se op\u00f5e marcadamente \u00e0 realidade. ","id":6744674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento grandioso \u00e9 aquele que se op\u00f5e marcadamente \u00e0 realidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Catalepsia \u00e9 um fen\u00f4meno composto por atos coordenados e repetitivos, resultantes de contra\u00e7\u00f5es s\u00fabitas, breves e intermitentes.","id":6744675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Catalepsia \u00e9 um fen\u00f4meno composto por atos coordenados e repetitivos, resultantes de contra\u00e7\u00f5es s\u00fabitas, breves e intermitentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O maneirismo \u00e9 um tipo de estereotipia motora caracterizada por movimentos bizarros e repetitivos.","id":6744676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maneirismo \u00e9 um tipo de estereotipia motora caracterizada por movimentos bizarros e repetitivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento farmacol\u00f3gico do Transtorno do Humor Bipolar (THB), numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando os f\u00e1rmacos \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas. (1) L\u00edtio (2) \u00c1cido valproico\/Divalproato (3) Olanzapina (4) Lurasidona ( ) F\u00e1rmaco de primeira linha utilizado tanto em epis\u00f3dios agudos do THB quanto durante o tratamento de manuten\u00e7\u00e3o. ( ) O uso deste f\u00e1rmaco \u00e9 prefer\u00edvel em pacientes com m\u00faltiplos epis\u00f3dios anteriores. ( ) F\u00e1rmaco de primeira linha no tratamento da agita\u00e7\u00e3o psicomotora associada a epis\u00f3dio man\u00edaco. A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1768952,"hashId":"7f0e24fb13df6c8486e1806e36ed3297","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento farmacol\u00f3gico do Transtorno do Humor Bipolar (THB), numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando os f\u00e1rmacos \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) L\u00edtio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) \u00c1cido valproico\/Divalproato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (3) Olanzapina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Lurasidona <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) F\u00e1rmaco de primeira linha utilizado tanto em epis\u00f3dios agudos do THB quanto durante o tratamento de manuten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso deste f\u00e1rmaco \u00e9 prefer\u00edvel em pacientes com m\u00faltiplos epis\u00f3dios anteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) F\u00e1rmaco de primeira linha no tratamento da agita\u00e7\u00e3o psicomotora associada a epis\u00f3dio man\u00edaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta de preenchimento dos par\u00eanteses da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9 <\/p>","resposta":6744891,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3. ","id":6744890,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":6744891,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2.","id":6744892,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4.","id":6744893,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2.","id":6744894,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8.112\/1990 \u2013 Regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, considere as a\u00e7\u00f5es abaixo. I - Atender com presteza \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para a defesa da Fazenda P\u00fablica. II - Guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o. III- Manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. IV - Representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder. Quais s\u00e3o deveres do servidor?","provas":[{"id":58745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-administrador-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2018"},{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":58747,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Nutricionista - 2018"},{"id":64134,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":64137,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-contador-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:20:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1768727,"hashId":"b091aa563c87f1863fb1aaed4135a88e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 8.112\/1990 \u2013 Regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, considere as a\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Atender com presteza \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para a defesa da Fazenda P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - Guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV - Representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o deveres do servidor?<\/p>","resposta":6743857,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6743853,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II.","id":6743854,"corpo":"<p> Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":6743855,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":6743856,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":6743857,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos com ________________, em geral, t\u00eam pensamentos desproporcionais e persistentes acerca da gravidade dos pr\u00f3prios sintomas, com n\u00edveis muito elevados de preocupa\u00e7\u00e3o a respeito de doen\u00e7as. J\u00e1 indiv\u00edduos com ________________ demonstram preocupa\u00e7\u00e3o com ter ou contrair uma doen\u00e7a grave. Quando o indiv\u00edduo apresenta um ou mais sintomas da fun\u00e7\u00e3o motora ou sensorial alterada e h\u00e1 incompatibilidade entre os sintomas e condi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de _______________. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:21:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1768996,"hashId":"8dba79eda3bfbe2bc4c9580b559252cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos com ________________, em geral, t\u00eam pensamentos desproporcionais e persistentes acerca da gravidade dos pr\u00f3prios sintomas, com n\u00edveis muito elevados de preocupa\u00e7\u00e3o a respeito de doen\u00e7as. J\u00e1 indiv\u00edduos com ________________ demonstram preocupa\u00e7\u00e3o com ter ou contrair uma doen\u00e7a grave. Quando o indiv\u00edduo apresenta um ou mais sintomas da fun\u00e7\u00e3o motora ou sensorial alterada e h\u00e1 incompatibilidade entre os sintomas e condi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de _______________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":6745082,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u2013 Transtorno Dism\u00f3rfico Corporal \u2013 Transtorno Conversivo","id":6745081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u2013 Transtorno Dism\u00f3rfico Corporal \u2013 Transtorno Conversivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos \u2013 Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u2013 Transtorno Conversivo","id":6745082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos \u2013 Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u2013 Transtorno Conversivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno Dism\u00f3rfico Corporal \u2013 Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos \u2013 Transtorno Conversivo","id":6745083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno Dism\u00f3rfico Corporal \u2013 Transtorno de Sintomas Som\u00e1ticos \u2013 Transtorno Conversivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno Conversivo \u2013 Transtorno Dism\u00f3rfico Corporal \u2013 Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a","id":6745084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno Conversivo \u2013 Transtorno Dism\u00f3rfico Corporal \u2013 Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u2013 Transtorno Conversivo \u2013 Transtorno dos Sintomas Som\u00e1ticos","id":6745085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de Ansiedade de Doen\u00e7a \u2013 Transtorno Conversivo \u2013 Transtorno dos Sintomas Som\u00e1ticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica \u00e9 definida pela Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psiquiatria como \"uma perturba\u00e7\u00e3o aguda no pensamento, humor, comportamento ou da rela\u00e7\u00e3o social, que requer interven\u00e7\u00e3o imediata\". Dentre as emerg\u00eancias, uma das mais graves \u00e9 a do paciente com idea\u00e7\u00e3o suicida. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas a seguir. I \u2192 A intoxica\u00e7\u00e3o do paciente n\u00e3o deve impedir o m\u00e9dico de obter a hist\u00f3ria, e uma vez que o paciente negue o risco de suic\u00eddio, deve ser liberado ap\u00f3s estar clinicamente s\u00f3brio. II \u2192 Na entrevista do paciente com idea\u00e7\u00e3o suicida, perguntas diretas sobre o suic\u00eddio n\u00e3o devem ser evitadas. III\u2192Devemser observados os seguintes fatores de risco para o suic\u00eddio: sexo masculino, idade acima de 60 anos, vi\u00favo ou divorciado, branco, pessoas que vivem sozinhas, desempregadas, com problemas financeiros, recente evento adverso, depress\u00e3o cl\u00ednica, esquizofrenia, abuso de subst\u00e2ncias, hist\u00f3ria de tentativas de suic\u00eddio ou idea\u00e7\u00e3o, sentimentos de desesperan\u00e7a, ataques de p\u00e2nico, ansiedade severa e anedonia. IV \u2192 Aus\u00eancia de uma rede de apoio social, fam\u00edlia claramente disfuncional ou sem condi\u00e7\u00f5es de dar contin\u00eancia emocional e familiares que se mostram cansados de cuidar do paciente s\u00e3o circunst\u00e2ncias que indicam a necessidade de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":59738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2018-coperve-ufsm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1798810,"hashId":"905fd7afab4cd93bb1737a7212b589a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica \u00e9 definida pela Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psiquiatria como \"uma perturba\u00e7\u00e3o aguda no pensamento, humor, comportamento ou da rela\u00e7\u00e3o social, que requer interven\u00e7\u00e3o imediata\". Dentre as emerg\u00eancias, uma das mais graves \u00e9 a do paciente com idea\u00e7\u00e3o suicida. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2192 A intoxica\u00e7\u00e3o do paciente n\u00e3o deve impedir o m\u00e9dico de obter a hist\u00f3ria, e uma vez que o paciente negue o risco de suic\u00eddio, deve ser liberado ap\u00f3s estar clinicamente s\u00f3brio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2192 Na entrevista do paciente com idea\u00e7\u00e3o suicida, perguntas diretas sobre o suic\u00eddio n\u00e3o devem ser evitadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III\u2192Devemser observados os seguintes fatores de risco para o suic\u00eddio: sexo masculino, idade acima de 60 anos, vi\u00favo ou divorciado, branco, pessoas que vivem sozinhas, desempregadas, com problemas financeiros, recente evento adverso, depress\u00e3o cl\u00ednica, esquizofrenia, abuso de subst\u00e2ncias, hist\u00f3ria de tentativas de suic\u00eddio ou idea\u00e7\u00e3o, sentimentos de desesperan\u00e7a, ataques de p\u00e2nico, ansiedade severa e anedonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2192 Aus\u00eancia de uma rede de apoio social, fam\u00edlia claramente disfuncional ou sem condi\u00e7\u00f5es de dar contin\u00eancia emocional e familiares que se mostram cansados de cuidar do paciente s\u00e3o circunst\u00e2ncias que indicam a necessidade de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6879910,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":6879906,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e IV.","id":6879907,"corpo":"<p>apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":6879908,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e IV.","id":6879909,"corpo":"<p>apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II, III e IV.","id":6879910,"corpo":"<p>apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Transtorno de Ansiedade Social (Fobia Social), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2018-coperve-ufsm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:23:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1798858,"hashId":"05e206caf63479da4e90edb3e66b2b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Transtorno de Ansiedade Social (Fobia Social), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6880146,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos mostram que as mulheres s\u00e3o afetadas com maior frequ\u00eancia do que os homens.","id":6880144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos epidemiol\u00f3gicos mostram que as mulheres s\u00e3o afetadas com maior frequ\u00eancia do que os homens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os medicamentos eficazes para o seu tratamento est\u00e3o os inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISRSs), os benzodiazep\u00ednicos, a Venlafaxina e a Buspirona.","id":6880145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os medicamentos eficazes para o seu tratamento est\u00e3o os inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina (ISRSs), os benzodiazep\u00ednicos, a Venlafaxina e a Buspirona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tende a come\u00e7ar a manifestar-se no final da adolesc\u00eancia ou in\u00edcio da idade adulta.","id":6880146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tende a come\u00e7ar a manifestar-se no final da adolesc\u00eancia ou in\u00edcio da idade adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode estar associado a diversas comorbidades psiqui\u00e1tricas como outros transtornos de ansiedade, transtornos de humor, transtornos relacionados ao uso de subst\u00e2ncias e bulimia nervosa.","id":6880147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode estar associado a diversas comorbidades psiqui\u00e1tricas como outros transtornos de ansiedade, transtornos de humor, transtornos relacionados ao uso de subst\u00e2ncias e bulimia nervosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parentes em primeiro grau de pessoas com Fobia Social tem cerca de tr\u00eas vezes maior probabilidade de serem afetados com a condi\u00e7\u00e3o do que parentes em primeiro grau de indiv\u00edduos sem transtorno mental.","id":6880148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parentes em primeiro grau de pessoas com Fobia Social tem cerca de tr\u00eas vezes maior probabilidade de serem afetados com a condi\u00e7\u00e3o do que parentes em primeiro grau de indiv\u00edduos sem transtorno mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Delirium.","provas":[{"id":59738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2018-coperve-ufsm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1798803,"hashId":"f7da2288adb2dfcdf6dd877db19e2524","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao <em>Delirium<\/em>.<\/p>","resposta":6879873,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de Delirium tem se mantido est\u00e1vel ao longo do tempo, e isso se deve em parte ao controle do principal fator de risco: os per\u00edodos prolongados de interna\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":6879871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia de <em>Delirium <\/em>tem se mantido est\u00e1vel ao longo do tempo, e isso se deve em parte ao controle do principal fator de risco: os per\u00edodos prolongados de interna\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao exame o paciente apresenta comprometimento da aten\u00e7\u00e3o, mas a mem\u00f3ria se mostra pouco prejudicada.","id":6879872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame o paciente apresenta comprometimento da aten\u00e7\u00e3o, mas a mem\u00f3ria se mostra pouco prejudicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de haloperidol, antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos e inibidores da acetilcolinesterase antes de procedimentos cir\u00fargicos em pacientes com alto risco para Delirium \u00e9 indicado como medida profil\u00e1tica.","id":6879873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de haloperidol, antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos e inibidores da acetilcolinesterase antes de procedimentos cir\u00fargicos em pacientes com alto risco para <em>Delirium <\/em>\u00e9 indicado como medida profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es, quando presentes, s\u00e3o predominantemente auditivas.","id":6879874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alucina\u00e7\u00f5es, quando presentes, s\u00e3o predominantemente auditivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido aos sintomas que afetam o ciclo sonovig\u00edlia, com t\u00edpica piora dos sintomas ao anoitecer (fen\u00f4meno de Sundowning), deve-se manter uma boa ilumina\u00e7\u00e3o do quarto, tanto durante o dia quanto \u00e0 noite.","id":6879875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido aos sintomas que afetam o ciclo sonovig\u00edlia, com t\u00edpica piora dos sintomas ao anoitecer (fen\u00f4meno de <em>Sundowning<\/em>), deve-se manter uma boa ilumina\u00e7\u00e3o do quarto, tanto durante o dia quanto \u00e0 noite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Transtornos Relacionados ao \u00c1lcool e \u00e0 Abstin\u00eancia de \u00c1lcool, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2018-coperve-ufsm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1798834,"hashId":"49388e0d3e2166922c7f8818c9dfcf4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Transtornos Relacionados ao \u00c1lcool e \u00e0 Abstin\u00eancia de \u00c1lcool, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6880030,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abstin\u00eancia de \u00e1lcool, mesmo sem delirium, pode ser considerada grave e pode incluir convuls\u00f5es e hiperatividade auton\u00f4mica; fatores como a desnutri\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a f\u00edsica e comorbidades psiqui\u00e1tricas podem predisp\u00f4-la ou agrav\u00e1-la.","id":6880026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abstin\u00eancia de \u00e1lcool, mesmo sem delirium, pode ser considerada grave e pode incluir convuls\u00f5es e hiperatividade auton\u00f4mica; fatores como a desnutri\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a f\u00edsica e comorbidades psiqui\u00e1tricas podem predisp\u00f4-la ou agrav\u00e1-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na abstin\u00eancia do \u00e1lcool, tremores desenvolvem- se cerca de 6 a 8 horas ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do uso da droga, convuls\u00f5es cerca de 12 a 24 horas e sintomas de delirium tremens (DTs) a qualquer momento, mas, geralmente, nas primeiras 72 horas.","id":6880027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abstin\u00eancia do \u00e1lcool, tremores desenvolvem- se cerca de 6 a 8 horas ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do uso da droga, convuls\u00f5es cerca de 12 a 24 horas e sintomas de <em>delirium tremens<\/em> (DTs) a qualquer momento, mas, geralmente, nas primeiras 72 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamentos antipsic\u00f3ticos devem ser evitados no manejo do delirium associado ao \u00e1lcool, uma vez que podem diminuir o limiar convulsivo do paciente.","id":6880028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos antipsic\u00f3ticos devem ser evitados no manejo do <em>delirium <\/em>associado ao \u00e1lcool, uma vez que podem diminuir o limiar convulsivo do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medicamentos anticonvulsivantes n\u00e3o-benzodiazep\u00ednicos n\u00e3o ajudam a impedir nem tratar convuls\u00f5es resultantes de abstin\u00eancia de \u00e1lcool, embora os benzodiazep\u00ednicos sejam eficazes.","id":6880029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos anticonvulsivantes n\u00e3o-benzodiazep\u00ednicos n\u00e3o ajudam a impedir nem tratar convuls\u00f5es resultantes de abstin\u00eancia de \u00e1lcool, embora os benzodiazep\u00ednicos sejam eficazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 para abstin\u00eancia alco\u00f3lica requerem a cessa\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o do uso prolongado do \u00e1lcool com ou sem presen\u00e7a de sintomas f\u00edsicos ou neuropsiqui\u00e1tricos espec\u00edficos.","id":6880030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 para abstin\u00eancia alco\u00f3lica requerem a cessa\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o do uso prolongado do \u00e1lcool com ou sem presen\u00e7a de sintomas f\u00edsicos ou neuropsiqui\u00e1tricos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Tricotilomania, considere as afirmativas a seguir. I\u2192Sua preval\u00eancia \u00e9 maior em mulheres e todas as \u00e1reas do corpo podem ser afetadas, mas a mais comum \u00e9 o escalpo. II \u2192 Encontra-se classificada, segundo o DSM-5, dentro dos Transtornos disruptivos, do controle de impulsos e da conduta. III \u2192 Pode estar associado com diversos Transtornos de Personalidade \u2013 particularmente obsessivo- compulsivo e narcisista. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":59738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2018-coperve-ufsm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1798862,"hashId":"8e994ef4a081cc9b5ec6793d72a6ab7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Tricotilomania, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I\u2192Sua preval\u00eancia \u00e9 maior em mulheres e todas as \u00e1reas do corpo podem ser afetadas, mas a mais comum \u00e9 o escalpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2192 Encontra-se classificada, segundo o DSM-5, dentro dos Transtornos disruptivos, do controle de impulsos e da conduta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2192 Pode estar associado com diversos Transtornos de Personalidade \u2013 particularmente obsessivo- compulsivo e narcisista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6880167,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":6880164,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":6880165,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":6880166,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":6880167,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6880168,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos antidepressivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Maria - COPERVE-UFSM","sigla":"COPERVE UFSM","oab":false,"id":1162,"slug":"coperve-ufsm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2018-coperve-ufsm-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"COPERVE-UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:24:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1798818,"hashId":"b5427fd63531253995d4d8e6ac5771dc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos antidepressivos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6879950,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os antidepressivos tric\u00edclicos apresentam farmacocin\u00e9tica linear, isto \u00e9, mudan\u00e7as de dose levam a altera\u00e7\u00e3o proporcional no n\u00edvel plasm\u00e1tico.","id":6879946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os antidepressivos tric\u00edclicos apresentam farmacocin\u00e9tica linear, isto \u00e9, mudan\u00e7as de dose levam a altera\u00e7\u00e3o proporcional no n\u00edvel plasm\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal mecanismo das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas dos inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina envolve a inibi\u00e7\u00e3o de diferentes isoenzimas do citocromo P400: CYP2D6, CYP3A3\/4, CYP1A2, CYP2C9\/10 e CYP2C19.","id":6879947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal mecanismo das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas dos inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina envolve a inibi\u00e7\u00e3o de diferentes isoenzimas do citocromo P400: CYP2D6, CYP3A3\/4, CYP1A2, CYP2C9\/10 e CYP2C19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o completamente conhecido, o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos inibidores seletivos de recaptura de dopamina se d\u00e1 por meio da inibi\u00e7\u00e3o da recaptura de dopamina, aumentando a libera\u00e7\u00e3o de dopamina corp\u00f3rea, sendo tamb\u00e9m fraco inibidor in vitro da capta\u00e7\u00e3o neuronal de norepinefrina e de dopamina, sem relev\u00e2ncia farmacol\u00f3gica.","id":6879948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o completamente conhecido, o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos inibidores seletivos de recaptura de dopamina se d\u00e1 por meio da inibi\u00e7\u00e3o da recaptura de dopamina, aumentando a libera\u00e7\u00e3o de dopamina corp\u00f3rea, sendo tamb\u00e9m fraco inibidor in vitro da capta\u00e7\u00e3o neuronal de norepinefrina e de dopamina, sem relev\u00e2ncia farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A alta intera\u00e7\u00e3o com as enzimas do citocromo P450 e a seletividade da a\u00e7\u00e3o conferem \u00e0 reboxetina um alto potencial de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.","id":6879949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alta intera\u00e7\u00e3o com as enzimas do citocromo P450 e a seletividade da a\u00e7\u00e3o conferem \u00e0 reboxetina um alto potencial de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina inibem de forma potente e seletiva a recapta\u00e7\u00e3o de 5-HT, resultando em potencializa\u00e7\u00e3o da neurotransmiss\u00e3o seroton\u00e9rgica e com afinidade relativamente pequena por receptores histam\u00ednicos (H1 e H2), muscar\u00ednicos ou alfa1-adren\u00e9rgicos.","id":6879950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina inibem de forma potente e seletiva a recapta\u00e7\u00e3o de 5-HT, resultando em potencializa\u00e7\u00e3o da neurotransmiss\u00e3o seroton\u00e9rgica e com afinidade relativamente pequena por receptores histam\u00ednicos (H1 e H2), muscar\u00ednicos ou alfa1-adren\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. I - A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, t\u00edpica do federalismo dual, compreende a Uni\u00e3o, como ente prim\u00e1rio e hierarquicamente superior, e os Estados, como entes secund\u00e1rios e vinculados \u00e0 Uni\u00e3o, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o. II - Os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar. III- Os Estados s\u00e3o unit\u00e1rios e lhes \u00e9 vedada a incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o ou desmembramento a qualquer t\u00edtulo, dada a natureza federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. IV - Os Munic\u00edpios, que n\u00e3o integram a federa\u00e7\u00e3o, somente podem ser criados por decreto presidencial, ouvidas a Assembleia Legislativa do Estado em que estejam localizados. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-administrador-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2018"},{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":58747,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Nutricionista - 2018"},{"id":64134,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":64137,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-contador-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:20:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1768723,"hashId":"5a8f152ef6d6517ac5bde4c2b2ed6030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, t\u00edpica do federalismo dual, compreende a Uni\u00e3o, como ente prim\u00e1rio e hierarquicamente superior, e os Estados, como entes secund\u00e1rios e vinculados \u00e0 Uni\u00e3o, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os Estados s\u00e3o unit\u00e1rios e lhes \u00e9 vedada a incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o ou desmembramento a qualquer t\u00edtulo, dada a natureza federal da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV - Os Munic\u00edpios, que n\u00e3o integram a federa\u00e7\u00e3o, somente podem ser criados por decreto presidencial, ouvidas a Assembleia Legislativa do Estado em que estejam localizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6743834,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6743833,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6743834,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6743835,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":6743836,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":6743837,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos psicof\u00e1rmacos tric\u00edclicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1768965,"hashId":"842874bfd182c75146e5bc2fe22cb11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos psicof\u00e1rmacos tric\u00edclicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6744949,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amitriptilina, a nortriptilina causa menos seda\u00e7\u00e3o e mais ganho de peso.","id":6744947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amitriptilina, a nortriptilina causa menos seda\u00e7\u00e3o e mais ganho de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extrass\u00edstoles s\u00e3o um efeito colateral comum da amitriptilina.","id":6744948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrass\u00edstoles s\u00e3o um efeito colateral comum da amitriptilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento da depress\u00e3o em adultos, a imipramina tem efic\u00e1cia similar \u00e0 dos outros antidepressivos em doses otimizadas.","id":6744949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da depress\u00e3o em adultos, a imipramina tem efic\u00e1cia similar \u00e0 dos outros antidepressivos em doses otimizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amitriptilina em doses baixas est\u00e1 aprovada pela Food and Drug Administration (FDA) para tratamento da ins\u00f4nia.","id":6744950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amitriptilina em doses baixas est\u00e1 aprovada pela <em>Food and Drug Administration<\/em> (FDA) para tratamento da ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A clomipramina est\u00e1 associada a menor ganho de peso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nortriptilina.","id":6744951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A clomipramina est\u00e1 associada a menor ganho de peso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nortriptilina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrevista motivacional, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1768938,"hashId":"5e446e2e7870d4389c0aee192f4d62c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrevista motivacional, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6744829,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estabelecimento de um clima emp\u00e1tico \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial da entrevista motivacional.","id":6744825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de um clima emp\u00e1tico \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial da entrevista motivacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de perguntas abertas permite que o paciente fale mais livremente sobre o seu problema, abrindo espa\u00e7o para a reflex\u00e3o.","id":6744826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de perguntas abertas permite que o paciente fale mais livremente sobre o seu problema, abrindo espa\u00e7o para a reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da autoefic\u00e1cia, ou seja, da percep\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo de ser capaz de ter sucesso em uma tarefa, \u00e9 um dos elementos fundamentais da entrevista motivacional.","id":6744827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da autoefic\u00e1cia, ou seja, da percep\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo de ser capaz de ter sucesso em uma tarefa, \u00e9 um dos elementos fundamentais da entrevista motivacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de discrep\u00e2ncia refere-se \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia entre o seu comportamento atual e aquele que gostaria de ter.","id":6744828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de discrep\u00e2ncia refere-se \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia entre o seu comportamento atual e aquele que gostaria de ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O surgimento da resist\u00eancia do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a \u00e9 o momento ideal para a confronta\u00e7\u00e3o direta, a\u00e7\u00e3o esta que favorecer\u00e1 o processo de mudan\u00e7a.","id":6744829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento da resist\u00eancia do paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a \u00e9 o momento ideal para a confronta\u00e7\u00e3o direta, a\u00e7\u00e3o esta que favorecer\u00e1 o processo de mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fundamentos te\u00f3ricos das psicoterapias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1768921,"hashId":"46dd49df8426dfbffea3596121d54374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fundamentos te\u00f3ricos das psicoterapias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6744749,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psicoterapia de orienta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica tem suas bases na psican\u00e1lise, cujos postulados elementares s\u00e3o a sexualidade infantil e o fen\u00f4meno da transfer\u00eancia.","id":6744746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia de orienta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica tem suas bases na psican\u00e1lise, cujos postulados elementares s\u00e3o a sexualidade infantil e o fen\u00f4meno da transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terapia cognitiva desconsidera os aspectos inconscientes da mente, partindo do pressuposto de que os sintomas s\u00e3o decorrentes de modelagem comportamental.","id":6744747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia cognitiva desconsidera os aspectos inconscientes da mente, partindo do pressuposto de que os sintomas s\u00e3o decorrentes de modelagem comportamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia cognitiva desconsidera os aspectos conscientes da mente, partindo do pressuposto de que os sintomas s\u00e3o decorrentes de distor\u00e7\u00f5es cognitivas.","id":6744748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia cognitiva desconsidera os aspectos conscientes da mente, partindo do pressuposto de que os sintomas s\u00e3o decorrentes de distor\u00e7\u00f5es cognitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A psicoterapia de orienta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica tem suas bases na psican\u00e1lise, cujos postulados elementares s\u00e3o a exist\u00eancia do inconsciente e o determinismo ps\u00edquico.","id":6744749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia de orienta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica tem suas bases na psican\u00e1lise, cujos postulados elementares s\u00e3o a exist\u00eancia do inconsciente e o determinismo ps\u00edquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A terapia interpessoal fundamenta-se na teoria de que as distor\u00e7\u00f5es cognitivas s\u00e3o determinantes na g\u00eanese dos transtornos mentais.","id":6744750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia interpessoal fundamenta-se na teoria de que as distor\u00e7\u00f5es cognitivas s\u00e3o determinantes na g\u00eanese dos transtornos mentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que as a\u00e7\u00f5es de duas empresas t\u00eam retorno esperado e beta, conforme indicados no Quadro a seguir: Se elas estiverem precificadas corretamente segundo o modelo CAPM, ent\u00e3o, a taxa sem risco dever\u00e1 ser igual a","provas":[{"id":30122,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Administrador J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:48:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":962960,"hashId":"d9eb68cf4c8434f1cfc826ab64eecaad","enunciado":"<p>Considere que as a\u00e7\u00f5es de duas empresas t\u00eam retorno\r\nesperado e beta, conforme indicados no Quadro a seguir: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30122\/24.gif\"><\/p><p>Se elas estiverem precificadas corretamente segundo o\r\nmodelo CAPM, ent\u00e3o, a taxa sem risco dever\u00e1 ser igual a<\/p>","resposta":3366060,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,5%","id":3366057,"corpo":"3,5%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,0% ","id":3366058,"corpo":"4,0%\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 5,5%","id":3366059,"corpo":"4 5,5%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0%","id":3366060,"corpo":"6,0%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,0%","id":3366061,"corpo":"7,0%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362634,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/962960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho nas empresas tem como prop\u00f3sito diagnosticar e analisar o desempenho individual e grupal dos colaboradores, promovendo o crescimento pessoal e profissional, bem como gerando um melhor desempenho. Cada sistema de avalia\u00e7\u00e3o possui suas peculiaridades, com pontos fortes e pontos fracos. H\u00e1 um m\u00e9todo baseado no fato de que, no comportamento humano, existem caracter\u00edsticas extremas capazes de levar a resultados positivos ou negativos. Trata-se de uma t\u00e9cnica sistem\u00e1tica, por meio da qual o supervisor imediato observa e registra os fatos excepcionalmente positivos e negativos a respeito do desempenho de seus subordinados. Existe tamb\u00e9m outro m\u00e9todo que pretende fixar padr\u00f5es mais objetivos de avalia\u00e7\u00e3o entre os avaliados, distribuindo os colaboradores em par\u00e2metros predefinidos de desempenho esperado. Trata-se, respectivamente, dos seguintes m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho:","provas":[{"id":51059,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 16:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541532,"hashId":"e62e69b07351497b187b82017e82c471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho nas empresas tem como prop\u00f3sito diagnosticar e analisar o desempenho individual e grupal dos colaboradores, promovendo o crescimento pessoal e profissional, bem como gerando um melhor desempenho. Cada sistema de avalia\u00e7\u00e3o possui suas peculiaridades, com pontos fortes e pontos fracos. H\u00e1 um m\u00e9todo baseado no fato de que, no comportamento humano, existem caracter\u00edsticas extremas capazes de levar a resultados positivos ou negativos. Trata-se de uma t\u00e9cnica sistem\u00e1tica, por meio da qual o supervisor imediato observa e registra os fatos excepcionalmente positivos e negativos a respeito do desempenho de seus subordinados. Existe tamb\u00e9m outro m\u00e9todo que pretende fixar padr\u00f5es mais objetivos de avalia\u00e7\u00e3o entre os avaliados, distribuindo os colaboradores em par\u00e2metros predefinidos de desempenho esperado. Trata-se, respectivamente, dos seguintes m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho:<\/p>","resposta":5767849,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revis\u00e3o de atividades \u2013 pesquisa de campo.","id":5767846,"corpo":"<p>revis\u00e3o de atividades \u2013 pesquisa de campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolha for\u00e7ada \u2013 pesquisa de campo.","id":5767847,"corpo":"<p>escolha for\u00e7ada \u2013 pesquisa de campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia \u2013 escolha for\u00e7ada.","id":5767848,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia \u2013 escolha for\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incidentes cr\u00edticos \u2013 escolha for\u00e7ada.","id":5767849,"corpo":"<p>incidentes cr\u00edticos \u2013 escolha for\u00e7ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pesquisa de campo \u2013 incidentes cr\u00edticos.","id":5767850,"corpo":"<p>pesquisa de campo \u2013 incidentes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1541532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No navegador Google Chrome, um Analista pressionou simultaneamente a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + Shift + N para","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"},{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"},{"id":32117,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 19:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995876,"hashId":"a9a083ad9e8f293a6e14c21704736960","enunciado":"No navegador Google Chrome, um Analista pressionou simultaneamente a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + Shift + N para","resposta":3476215,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrir uma nova janela para navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.","id":3476215,"corpo":"abrir uma nova janela para navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fechar a aba (guia) atual.","id":3476216,"corpo":"fechar a aba (guia) atual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ir direto ao final da p\u00e1gina, evitando o uso da barra de rolagem.","id":3476217,"corpo":"ir direto ao final da p\u00e1gina, evitando o uso da barra de rolagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imprimir o conte\u00fado da p\u00e1gina.","id":3476218,"corpo":"imprimir o conte\u00fado da p\u00e1gina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adicionar a p\u00e1gina aberta na guia atual \u00e0 lista de sites favoritos.","id":3476219,"corpo":"adicionar a p\u00e1gina aberta na guia atual \u00e0 lista de sites favoritos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368857,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/995876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"um sistema tecnol\u00f3gico de comunica\u00e7\u00e3o unidirecional para massas.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 21:18:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960141,"hashId":"bc2ced02f248835539fc7d30d3039c4c","enunciado":"um sistema tecnol\u00f3gico de comunica\u00e7\u00e3o unidirecional para\r\nmassas.","resposta":3356658,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A EaD \u00e9 considerada","id":362114,"enunciado":"A EaD \u00e9 considerada","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 135","ordem":130},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Federal do Noroeste do Paran\u00e1","sigla":"COMAFEN","id":4381,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"comafen-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":50859,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Federal do Noroeste do Paran\u00e1","sigla":"COMAFEN","id":4381,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"comafen-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comafen-pr-2018-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - COMAFEN - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535112,"hashId":"9b288997779e0c829c25617cb135f8f1","enunciado":"<p>Sobre o processo de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5740495,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As emo\u00e7\u00f5es podem ser parte da mensagem, entrando no processo de codifica\u00e7\u00e3o.","id":5740493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emo\u00e7\u00f5es podem ser parte da mensagem, entrando no processo de codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambiguidades inerentes aos sistemas simb\u00f3licos podem levar a erros de decodifica\u00e7\u00e3o.","id":5740494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidades inerentes aos sistemas simb\u00f3licos podem levar a erros de decodifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade pela comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 do emissor, que deve codificar a mensagem em s\u00edmbolos que o receptor seja capaz de decodificar adequadamente.","id":5740495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade pela comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 do emissor, que deve codificar a mensagem em s\u00edmbolos que o receptor seja capaz de decodificar adequadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O feedback \u00e9 a resposta do receptor \u00e0 mensagem.","id":5740496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>feedback <\/em>\u00e9 a resposta do receptor \u00e0 mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425520,"slug":"administracao-geral-processo-de-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/1535112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de linguagem Augusto dos Anjos usa para criticar o Parnasianismo e o Simbolismo?","provas":[{"id":49699,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":49726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501565,"hashId":"0cb61e84697329d79ac2134d9c6a31cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que tipo de linguagem Augusto dos Anjos usa para criticar o Parnasianismo e o Simbolismo?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5599679,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Culta e Formal","id":5599679,"corpo":"<p>Culta e Formal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informal","id":5599680,"corpo":"<p>Informal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G\u00edria","id":5599681,"corpo":"<p>G\u00edria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agressiva","id":5599682,"corpo":"<p>Agressiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto: Versos \u00cdntimos V\u00eas! Ningu\u00e9m assistiu ao formid\u00e1vel Enterro de tua \u00faltima quimera. Somente a Ingratid\u00e3o \u2013 esta pantera \u2013 Foi tua companheira insepar\u00e1vel! Acostuma-te \u00e0 lama que te espera!O Homem, que, nesta terra miser\u00e1vel, Mora entre feras, sente inevit\u00e1vel Necessidade de tamb\u00e9m ser fera. Toma um f\u00f3sforo. Acende teu cigarro! O beijo, amigo, \u00e9 a v\u00e9spera do escarro, A m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja. Se a algu\u00e9m causa inda pena a tua chaga, Apedreja essa m\u00e3o vil que te afaga, Escarra nessa boca que te beija! Augusto dos Anjos ","id":430592,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto: <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Versos \u00cdntimos <\/p><p>V\u00eas! Ningu\u00e9m assistiu ao formid\u00e1vel <\/p><p>Enterro de tua \u00faltima quimera. <\/p><p>Somente a Ingratid\u00e3o \u2013 esta pantera \u2013 <\/p><p>Foi tua companheira insepar\u00e1vel! <\/p><p>Acostuma-te \u00e0 lama que te espera!<\/p><p><br><\/p><p>O Homem, que, nesta terra miser\u00e1vel, <\/p><p>Mora entre feras, sente inevit\u00e1vel <\/p><p>Necessidade de tamb\u00e9m ser fera. <\/p><p><br><\/p><p>Toma um f\u00f3sforo. Acende teu cigarro! <\/p><p>O beijo, amigo, \u00e9 a v\u00e9spera do escarro, <\/p><p>A m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja. <\/p><p><br><\/p><p>Se a algu\u00e9m causa inda pena a tua chaga, <\/p><p>Apedreja essa m\u00e3o vil que te afaga, <\/p><p>Escarra nessa boca que te beija! <\/p><p><br><\/p><p>Augusto dos Anjos <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1501565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A icter\u00edcia \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele, que aparece e evolui no sentido craniocaudal, que pode ter significado fisiol\u00f3gico ou patol\u00f3gico. As icter\u00edcias ocorridas antes de 36 horas de vida s\u00e3o em geral patol\u00f3gicas. Sobre essa condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica, analise os itens a seguir: I. A icter\u00edcia decorre da eleva\u00e7\u00e3o anormal de bilirrubina no sangue, causada principalmente pela destrui\u00e7\u00e3o excessiva das hem\u00e1cias. II. O excesso de biblirrubina no rec\u00e9m nascido n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com seu potencial de toxicidade. III. Rec\u00e9m-nascido com icter\u00edcia deve ser submetido \u00e0 fototerapia com luz artificial. IV. N\u00e3o se deve colocar o rec\u00e9m nascido para tomar sol. V. Rec\u00e9m-nascido com icter\u00edcia n\u00e3o deve ser submetido \u00e0 fototerapia com luz artificial. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515219,"hashId":"4a774110445c71d776122e19c5c52fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele, que aparece e evolui no sentido craniocaudal, que pode ter significado fisiol\u00f3gico ou patol\u00f3gico. As icter\u00edcias ocorridas antes de 36 horas de vida s\u00e3o em geral patol\u00f3gicas. Sobre essa condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A icter\u00edcia decorre da eleva\u00e7\u00e3o anormal de bilirrubina no sangue, causada principalmente pela destrui\u00e7\u00e3o excessiva das hem\u00e1cias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O excesso de biblirrubina no rec\u00e9m nascido n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com seu potencial de toxicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Rec\u00e9m-nascido com icter\u00edcia deve ser submetido \u00e0 fototerapia com luz artificial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o se deve colocar o rec\u00e9m nascido para tomar sol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Rec\u00e9m-nascido com icter\u00edcia n\u00e3o deve ser submetido \u00e0 fototerapia com luz artificial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5658812,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":5658810,"corpo":"<p>Somente os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e V est\u00e3o corretos. ","id":5658811,"corpo":"<p>Somente os itens II e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":5658812,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":5658813,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e V est\u00e3o corretos.","id":5658814,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1515219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os medicamentos l\u00edquidos, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, correspondendo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos l\u00edquidos. Em seguida, assinale a alternativa que possui a sequencia CORRETA de cima para baixo. (1) Solu\u00e7\u00e3o (2) Xarope (3) Suspens\u00e3o (4) Tintura (5) Emuls\u00e3o ( ) Mistura de part\u00edculas de medicamentos s\u00f3lidos dispersos em meio l\u00edquido; em repouso, as part\u00edculas podem depositar-se no fundo do frasco. ( ) Prepara\u00e7\u00e3o medicamentosa na qual se acha, em suspens\u00e3o, uma subst\u00e2ncia gordurosa sob forma de fin\u00edssimas got\u00edculas. ( ) Preparado alco\u00f3lico contendo princ\u00edpio ativo de origem animal, vegetal ou mineral.( ) Prepara\u00e7\u00e3o l\u00edquido-aquosa, apresentando uma ou mais subst\u00e2ncias nela dissolvidas, formando uma mistura homog\u00eanea.( ) Solu\u00e7\u00e3o aquosa concentrada de a\u00e7\u00facar, contendo ou n\u00e3o medicamentos e aromatizantes. ","provas":[{"id":50160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515221,"hashId":"b40c09cf55a8416a97a58eb05c5734e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os medicamentos l\u00edquidos, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, correspondendo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos l\u00edquidos. Em seguida, assinale a alternativa que possui a sequencia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Solu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Xarope <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Suspens\u00e3o  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Tintura  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Emuls\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mistura de part\u00edculas de medicamentos s\u00f3lidos dispersos em meio l\u00edquido; em repouso, as part\u00edculas podem depositar-se no fundo do frasco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prepara\u00e7\u00e3o medicamentosa na qual se acha, em suspens\u00e3o, uma subst\u00e2ncia gordurosa sob forma de fin\u00edssimas got\u00edculas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preparado alco\u00f3lico contendo princ\u00edpio ativo de origem animal, vegetal ou mineral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prepara\u00e7\u00e3o l\u00edquido-aquosa, apresentando uma ou mais subst\u00e2ncias nela dissolvidas, formando uma mistura homog\u00eanea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Solu\u00e7\u00e3o aquosa concentrada de a\u00e7\u00facar, contendo ou n\u00e3o medicamentos e aromatizantes. <\/p>","resposta":5658822,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 5, 4 ","id":5658820,"corpo":"<p>1, 3, 2, 5, 4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 5, 2, 1, 4 ","id":5658821,"corpo":"<p>3, 5, 2, 1, 4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 1, 2 ","id":5658822,"corpo":"<p>3, 5, 4, 1, 2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 3, 2, 4, 1 ","id":5658823,"corpo":"<p>5, 3, 2, 4, 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 4, 3, 2, 1","id":5658824,"corpo":"<p>5, 4, 3, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1515221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto aos cuidados de enfermagem, quando h\u00e1 paciente em tratamento com insulina: ","provas":[{"id":50160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515236,"hashId":"7e3b04429d3f25ca625dc0bccbf714aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> quanto aos cuidados de enfermagem, quando h\u00e1 paciente em tratamento com insulina: <\/p>","resposta":5658890,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O local da aplica\u00e7\u00e3o de insulina deve ser massageado. ","id":5658888,"corpo":"<p>O local da aplica\u00e7\u00e3o de insulina deve ser massageado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lipodistrofia ocorre quando h\u00e1 rod\u00edzio do local de aplica\u00e7\u00e3o. ","id":5658889,"corpo":"<p>A lipodistrofia ocorre quando h\u00e1 rod\u00edzio do local de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter a Insulina refrigerada entre 2\u00ba e 8\u00baC ","id":5658890,"corpo":"<p>Manter a Insulina refrigerada entre 2\u00ba e 8\u00baC <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frasco de insulina, ap\u00f3s aberto, deve ser mantido sob refrigera\u00e7\u00e3o, entre 2\u00ba e 10\u00b0C. ","id":5658891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frasco de insulina, ap\u00f3s aberto, deve ser mantido sob refrigera\u00e7\u00e3o, entre 2\u00ba e 10\u00b0C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nunca se deve preparar dois tipos de insulina na mesma seringa para ser administrada.","id":5658892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca se deve preparar dois tipos de insulina na mesma seringa para ser administrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/1515236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cCirurgias Seguras Salvam Vidas\u201d \u00e9 uma iniciativa multifacetada, participativa, para reduzir os danos ao paciente por meio da assist\u00eancia cir\u00fargica mais segura. A Lista de Verifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Cir\u00fargica da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS) foi desenvolvida para ajudar as equipes cir\u00fargicas a reduzir a ocorr\u00eancia de danos ao paciente. Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, correspondendo \u00e0s tr\u00eas etapas da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Cir\u00fargica da OMS. Assinale a alternativa que possui a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo. (1) Antes da indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica (2) Durante a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica (3) Ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica ( ) O cirurgi\u00e3o, anestesiologista e a equipe de enfermagem confirmam verbalmente: identifica\u00e7\u00e3o do paciente, s\u00edtio cir\u00fargico, procedimento. ( ) Se as contagens de instrumentais cir\u00fargicos, compressas e agulhas est\u00e3o corretas (ou n\u00e3o se aplicam). ( ) O paciente confirma: identidade, s\u00edtio cir\u00fargico, procedimento e consentimento.( ) O cirurgi\u00e3o, o anestesiologista e a equipe de enfermagem revisam preocupa\u00e7\u00f5es essenciais para a recupera\u00e7\u00e3o e o manejo do paciente, tais como presen\u00e7a de dor ou outro desconforto.( ) \u00c9 verificado se a profilaxia antimicrobiana foi realizada nos \u00faltimos 60 minutos. ","provas":[{"id":50160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515243,"hashId":"dd7229b806387c40ba1d87826685259e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cCirurgias Seguras Salvam Vidas\u201d \u00e9 uma iniciativa multifacetada, participativa, para reduzir os danos ao paciente por meio da assist\u00eancia cir\u00fargica mais segura. A Lista de Verifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Cir\u00fargica da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS) foi desenvolvida para ajudar as equipes cir\u00fargicas a reduzir a ocorr\u00eancia de danos ao paciente. Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira, correspondendo \u00e0s tr\u00eas etapas da Lista de Verifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Cir\u00fargica da OMS. Assinale a alternativa que possui a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Antes da indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Durante a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica   <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cirurgi\u00e3o, anestesiologista e a equipe de enfermagem confirmam verbalmente: identifica\u00e7\u00e3o do paciente, s\u00edtio cir\u00fargico, procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se as contagens de instrumentais cir\u00fargicos, compressas e agulhas est\u00e3o corretas (ou n\u00e3o se aplicam). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O paciente confirma: identidade, s\u00edtio cir\u00fargico, procedimento e consentimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cirurgi\u00e3o, o anestesiologista e a equipe de enfermagem revisam preocupa\u00e7\u00f5es essenciais para a recupera\u00e7\u00e3o e o manejo do paciente, tais como presen\u00e7a de dor ou outro desconforto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 verificado se a profilaxia antimicrobiana foi realizada nos \u00faltimos 60 minutos. <\/p>","resposta":5658922,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2, 2, 3","id":5658920,"corpo":"<p>3, 1, 2, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 3, 2, 1, 2 ","id":5658921,"corpo":"<p>3, 3, 2, 1, 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 3, 2 ","id":5658922,"corpo":"<p>2, 3, 1, 3, 2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 2, 1, 2 ","id":5658923,"corpo":"<p>2, 3, 2, 1, 2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 2, 3, 1","id":5658924,"corpo":"<p>2, 3, 2, 3, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Segura","oab":false,"nome":"Cirurgia Segura","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428162,"slug":"enfermagem-cirurgia-segura"}],"slug":"enfermagem\/1515243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de enfermagem na aplica\u00e7\u00e3o do aparelho gessado abrangem o preparo do cliente e do material e as orienta\u00e7\u00f5es sobre os cuidados com o gesso. Analise os itens a seguir: I. Primeiramente, deve ser realizada a limpeza e secagem da pele onde o gesso ser\u00e1 aplicado pelo profissional respons\u00e1vel. II. Devem ser preparadas ataduras em excesso, porque se conservam ap\u00f3s o umedecimento. III. Como medida de primeiros socorros, recomenda-se n\u00e3o remover o cliente antes de imobilizar a \u00e1rea afetada. IV. Para facilitar a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de retorno, n\u00e3o movimentar as articula\u00e7\u00f5es n\u00e3o gessadas. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515310,"hashId":"9c7fecb48fee57154c31aedfc177a17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de enfermagem na aplica\u00e7\u00e3o do aparelho gessado abrangem o preparo do cliente e do material e as orienta\u00e7\u00f5es sobre os cuidados com o gesso. Analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Primeiramente, deve ser realizada a limpeza e secagem da pele onde o gesso ser\u00e1 aplicado pelo profissional respons\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Devem ser preparadas ataduras em excesso, porque se conservam ap\u00f3s o umedecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Como medida de primeiros socorros, recomenda-se n\u00e3o remover o cliente antes de imobilizar a \u00e1rea afetada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para facilitar a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de retorno, n\u00e3o movimentar as articula\u00e7\u00f5es n\u00e3o gessadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5659220,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":5659220,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos. ","id":5659221,"corpo":"<p>Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os II e IV est\u00e3o corretos. ","id":5659222,"corpo":"<p>Somente os II e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos. ","id":5659223,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5659224,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9tica","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9tica","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428438,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-musculoesqueletica"}],"slug":"enfermagem\/1515310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da entidade, determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico deve continuar a existir enquanto perdurar sua finalidade social.","provas":[{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:19:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":994155,"hashId":"4618862a75ee24d31751cbd4a6c76a78","enunciado":"Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da entidade, determinado\r\n\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico deve continuar a existir enquanto\r\nperdurar sua finalidade social.","resposta":3471568,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabilidade p\u00fablica e de seus elementos constitutivos, julgue os itens de 71 a 80.","id":368530,"enunciado":"Acerca da contabilidade p\u00fablica e de seus elementos\r\nconstitutivos, julgue os itens de 71 a 80.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/994155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade observou uma diminui\u00e7\u00e3o no \u00edndice de retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido em determinado per\u00edodo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma poss\u00edvel causa para a diminui\u00e7\u00e3o, mantendo-se os outros fatores.","provas":[{"id":29155,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:19:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":945738,"hashId":"c747d5d512ab6088f85cb5771a53720f","enunciado":"Uma entidade observou uma diminui\u00e7\u00e3o no \u00edndice de retorno\r\nsobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido em determinado per\u00edodo.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma poss\u00edvel causa para a\r\ndiminui\u00e7\u00e3o, mantendo-se os outros fatores.","resposta":3312955,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compra de ativo imobilizado, \u00e0 vista.","id":3312953,"corpo":"Compra de ativo imobilizado, \u00e0 vista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compra de estoque, a prazo.","id":3312954,"corpo":"Compra de estoque, a prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do capital social, em dinheiro.","id":3312955,"corpo":"Aumento do capital social, em dinheiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recebimento de um adiantamento para realizar um servi\u00e7o no exerc\u00edcio seguinte.","id":3312956,"corpo":"Recebimento de um adiantamento para realizar um servi\u00e7o\r\nno exerc\u00edcio seguinte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pagamento de despesas de sal\u00e1rios, que j\u00e1 haviam sido provisionadas.","id":3312957,"corpo":" Pagamento de despesas de sal\u00e1rios, que j\u00e1 haviam sido\r\nprovisionadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de lucratividade","oab":false,"nome":"\u00cdndices de lucratividade","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402053,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-lucratividade"}],"slug":"contabilidade-geral\/945738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional","id":15880,"slug":"auxiliar-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A readequa\u00e7\u00e3o consiste no retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado.","provas":[{"id":32779,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional","id":15880,"slug":"auxiliar-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:39:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1005079,"hashId":"1c7185650804b6314df9c9b7e84a0ab1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A readequa\u00e7\u00e3o consiste no retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado.<\/p>","resposta":3513710,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3513709,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3513710,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens a seguir.","id":370303,"enunciado":"<p>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1005079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 cita\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 16:30:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997013,"hashId":"16601da99298c9caa844845e46669a06","enunciado":"No tocante \u00e0 cita\u00e7\u00e3o,","resposta":3481362,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificando que o citando \u00e9 mentalmente incapaz, o oficial de justi\u00e7a proceder\u00e1 ao ato de cita\u00e7\u00e3o, descrevendo e certificando minuciosamente a ocorr\u00eancia, para que o juiz determine laudo m\u00e9dico que comprove a incapacidade.","id":3481360,"corpo":"verificando que o citando \u00e9 mentalmente incapaz, o oficial de justi\u00e7a proceder\u00e1 ao ato de cita\u00e7\u00e3o, descrevendo e\r\ncertificando minuciosamente a ocorr\u00eancia, para que o juiz determine laudo m\u00e9dico que comprove a incapacidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" com exce\u00e7\u00e3o das microempresas, das cooperativas e das sociedades de responsabilidade limitada, as empresas p\u00fablicas e privadas s\u00e3o obrigadas a manter cadastro nos sistemas de processo em autos eletr\u00f4nicos, para efeito de recebimento de cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es, as quais ser\u00e3o efetuadas preferencialmente por esse meio.","id":3481361,"corpo":" com exce\u00e7\u00e3o das microempresas, das cooperativas e das sociedades de responsabilidade limitada, as empresas p\u00fablicas\r\ne privadas s\u00e3o obrigadas a manter cadastro nos sistemas de processo em autos eletr\u00f4nicos, para efeito de recebimento de\r\ncita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es, as quais ser\u00e3o efetuadas preferencialmente por esse meio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 pessoal, podendo, no entanto, ser feita na pessoa do representante legal ou do procurador do r\u00e9u, do executado ou do interessado.","id":3481362,"corpo":"ser\u00e1 pessoal, podendo, no entanto, ser feita na pessoa do representante legal ou do procurador do r\u00e9u, do executado ou\r\ndo interessado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se proceder\u00e1 ao ato citat\u00f3rio de doente, em nenhuma hip\u00f3tese, enquanto for grave o seu estado.","id":3481363,"corpo":"n\u00e3o se proceder\u00e1 ao ato citat\u00f3rio de doente, em nenhuma hip\u00f3tese, enquanto for grave o seu estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 feita por edital quando o oficial de justi\u00e7a suspeitar por fortes evid\u00eancias de oculta\u00e7\u00e3o por parte do citando.","id":3481364,"corpo":"ser\u00e1 feita por edital quando o oficial de justi\u00e7a suspeitar por fortes evid\u00eancias de oculta\u00e7\u00e3o por parte do citando.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369027,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o Direta e Indireta","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o Direta e Indireta","pai":423089,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao-direta-e-indireta"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/997013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23027,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Analista de Sistemas realizou outra consulta utilizando o comando SQL: SELECT DISTINCT Partido, CargoMesaDiretora, NomeDepDistr FROM TabCamara WHERE CargoMesaDiretora LIKE '%secr%';Esta consulta apresentou","provas":[{"id":58792,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23027,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 16:15:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1771236,"hashId":"3e8d418261df7b4c51b498cc196c8e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Analista de Sistemas realizou outra consulta utilizando o comando SQL: <span class=\"ql-font-monospace\">SELECT DISTINCT Partido, CargoMesaDiretora, NomeDepDistr FROM TabCamara WHERE CargoMesaDiretora LIKE '%secr%';<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta consulta apresentou<\/p>","resposta":6755554,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os campos das linhas em que o conte\u00fado de CargoMesaDiretora se inicie com secr.","id":6755553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os campos das linhas em que o conte\u00fado de <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora <\/span>se inicie com <span class=\"ql-font-monospace\">secr<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os campos Partido, CargoMesaDiretora e NomeDepDistr das linhas nas quais o conte\u00fado de CargoMesaDiretora possua secr.","id":6755554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os campos <span class=\"ql-font-monospace\">Partido<\/span>, <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">NomeDepDistr <\/span>das linhas nas quais o conte\u00fado de <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora <\/span>possua <span class=\"ql-font-monospace\">secr<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os campos Partido, sem repeti\u00e7\u00e3o, de todas as linhas nas quais o conte\u00fado de CargoMesaDiretora possua secr.","id":6755555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os campos <span class=\"ql-font-monospace\">Partido<\/span>, sem repeti\u00e7\u00e3o, de todas as linhas nas quais o conte\u00fado de <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora <\/span>possua <span class=\"ql-font-monospace\">secr<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os campos das linhas nas quais o conte\u00fado de CargoMesaDiretora finalize com secr.","id":6755556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os campos das linhas nas quais o conte\u00fado de <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora<\/span> finalize com <span class=\"ql-font-monospace\">secr<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os campos Partido, CargoMesaDiretora e NomeDepDistr de todas as linhas com o campo Partido, sem repeti\u00e7\u00e3o, nas quais o conte\u00fado de CargoMesaDiretora se inicie com secr.","id":6755557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os campos <span class=\"ql-font-monospace\">Partido<\/span>, <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">NomeDepDistr <\/span>de todas as linhas com o campo <span class=\"ql-font-monospace\">Partido<\/span>, sem repeti\u00e7\u00e3o, nas quais o conte\u00fado de <span class=\"ql-font-monospace\">CargoMesaDiretora <\/span>se inicie com <span class=\"ql-font-monospace\">secr<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34. A Mesa Diretora da C\u00e2mara Legislativa \u00e9 respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos e dos servi\u00e7os administrativos da Casa. Comp\u00f5e-se de presidente, vice-presidente, primeiro secret\u00e1rio, segundo secret\u00e1rio e terceiro secret\u00e1rio, bem como de tr\u00eas suplentes de secret\u00e1rio. (Dispon\u00edvel: http:\/\/www.cl.df.gov.br\/en\/web\/guest\/mesa-diretora) Considere que na C\u00e2mara Legislativa exista um banco de dados funcionando em condi\u00e7\u00f5es ideais. Considere que exista uma tabela neste banco denominada TabCamara que possua os campos CodDepDistr (inteiro), NomeDepDistr (caracteres), Partido (caracteres), CargoMesaDiretora (caracteres). Caso um deputado distrital n\u00e3o tenha cargo na mesa diretora da c\u00e2mara o campo fica com NULL. ","id":462012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Mesa Diretora da C\u00e2mara Legislativa \u00e9 respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos e dos servi\u00e7os administrativos da Casa. Comp\u00f5e-se de presidente, vice-presidente, primeiro secret\u00e1rio, segundo secret\u00e1rio e terceiro secret\u00e1rio, bem como de tr\u00eas suplentes de secret\u00e1rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel: http:\/\/www.cl.df.gov.br\/en\/web\/guest\/mesa-diretora) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que na C\u00e2mara Legislativa exista um banco de dados funcionando em condi\u00e7\u00f5es ideais. Considere que exista uma tabela neste banco denominada TabCamara que possua os campos CodDepDistr (inteiro), NomeDepDistr (caracteres), Partido (caracteres), CargoMesaDiretora (caracteres). Caso um deputado distrital n\u00e3o tenha cargo na mesa diretora da c\u00e2mara o campo fica com NULL. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SELECT","oab":false,"nome":"SELECT","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7989,"slug":"tecnologia-da-informacao-select"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os elementos que devem compor, necessariamente, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias se inclui","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 17:07:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952929,"hashId":"78bedd6c7aa20102759cd68964107ed8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os elementos que devem compor, necessariamente, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias se inclui<\/p>","resposta":3335754,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas.","id":3335754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projetos cuja execu\u00e7\u00e3o se projete por mais de 2 exerc\u00edcios, salvo se j\u00e1 previstos no Plano Plurianual.","id":3335755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetos cuja execu\u00e7\u00e3o se projete por mais de 2 exerc\u00edcios, salvo se j\u00e1 previstos no Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medidas compensat\u00f3rias \u00e0 ren\u00fancia fiscal decorrente de desonera\u00e7\u00f5es, anistias e isen\u00e7\u00f5es.","id":3335756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas compensat\u00f3rias \u00e0 ren\u00fancia fiscal decorrente de desonera\u00e7\u00f5es, anistias e isen\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limites para gastos com despesas correntes prim\u00e1rias no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio.","id":3335757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limites para gastos com despesas correntes prim\u00e1rias no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o para opera\u00e7\u00f5es de antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria que se pretenda realizar.","id":3335758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o para opera\u00e7\u00f5es de antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria que se pretenda realizar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/952929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, \u00c1lcool e Outras Drogas deve ter sua exist\u00eancia assegurada e ampliada, e tem sido uma tarefa importante do poder legislativo que defende o direito \u00e0 sa\u00fade e ao SUS, conforme descrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. S\u00e3o indicadores importantes para o monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o desta pol\u00edtica:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:41:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009641,"hashId":"178f4d0d46325c4cb70d471130fd8516","enunciado":"<p>A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, \u00c1lcool e Outras Drogas deve ter sua exist\u00eancia assegurada e ampliada, e tem sido uma tarefa importante do poder legislativo que defende o direito \u00e0 sa\u00fade e ao SUS, conforme descrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. S\u00e3o indicadores importantes para o monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o desta pol\u00edtica:<\/p>","resposta":3529180,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; controle e abstin\u00eancia no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas. ","id":3529176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; controle e abstin\u00eancia no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com aumento dos encaminhamentos; aumento das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; redu\u00e7\u00e3o de danos no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas.","id":3529177,"corpo":"<p>aumento dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com aumento dos encaminhamentos; aumento das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; redu\u00e7\u00e3o de danos no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; aumento das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso medicamentoso cont\u00ednuo; redu\u00e7\u00e3o de danos no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas.","id":3529178,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; aumento das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso medicamentoso cont\u00ednuo; redu\u00e7\u00e3o de danos no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; controle e abstin\u00eancia do uso de \u00e1lcool e outras drogas.","id":3529179,"corpo":"<p>aumento dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; controle e abstin\u00eancia do uso de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; redu\u00e7\u00e3o de danos no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas.","id":3529180,"corpo":"<p>aumento dos atendimentos de casos de Sa\u00fade Mental, com diminui\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos; redu\u00e7\u00e3o das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas; ades\u00e3o (mesmo que descont\u00ednua) dos pacientes e familiares ao tratamento; uso racional de medicamentos; redu\u00e7\u00e3o de danos no uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371230,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855,"slug":"ministerio-da-defesa-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474,"slug":"eags-gsin-sargento-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base incremento e decremento em PHP, analise o script abaixo e responda qual a sa\u00edda do programa. &lt; ?php $x=8; $y=2; echo ++$x; echo $x++; echo $y--; ?&gt;","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474,"slug":"eags-gsin-sargento-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855,"slug":"ministerio-da-defesa-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 15:06:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239922,"hashId":"cd096bf6fb88a3cb8a4618293d1037b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo por base incremento e decremento em PHP, analise o\r\nscript abaixo e responda qual a sa\u00edda do programa.\r\n<\/p><font size=\"2\" face=\"Times New Roman\"><font size=\"2\" face=\"Times New Roman\"><p align=\"LEFT\">&lt; ?php <\/p><p align=\"LEFT\">   \r\n$x=8;<\/p><p align=\"LEFT\">\r\n    $y=2;<\/p><p align=\"LEFT\">\r\n    echo ++$x;<\/p><p align=\"LEFT\">   \r\necho $x++;<\/p><p align=\"LEFT\">    echo $y--;<\/p><p>\r\n?&gt;<\/p><\/font><p align=\"justify\"><br><\/p><\/font><p align=\"justify\"><!--?php\r\n$x=8;\r\n$y=2;\r\necho ++$x;\r\necho $x++;\r\necho $y--;\r\n?--><br><\/p>","resposta":4482638,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"892","id":4482637,"corpo":"<p align=justify>892<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"992","id":4482638,"corpo":"<p align=justify>992<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9101","id":4482639,"corpo":"<p align=justify>9101<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9102","id":4482640,"corpo":"<p align=justify>9102<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 100","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1239922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para determinar o risco da auditoria, o auditor deve avaliar como o funcion\u00e1rio realiza operacionalmente seus trabalhos na entidade.","provas":[{"id":40469,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 15:06:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1195806,"hashId":"223d94297c1329626d4e2565021113c0","enunciado":"<p align=justify>Para determinar o risco da auditoria, o\r\nauditor deve avaliar como o funcion\u00e1rio\r\nrealiza operacionalmente seus trabalhos na\r\nentidade.<\/p>","resposta":4302033,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4302032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4302033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Risco de auditoria \u00e9 a possibilidade de o auditor vir a emitir uma opini\u00e3o tecnicamente inadequada sobre demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis significativamente incorretas. Em rela\u00e7\u00e3o aos riscos de auditoria, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":395754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de auditoria \u00e9 a possibilidade de o auditor vir a emitir uma opini\u00e3o tecnicamente inadequada sobre demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis significativamente incorretas. Em rela\u00e7\u00e3o aos riscos de auditoria, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco de Auditoria","oab":false,"nome":"Risco de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4591,"slug":"auditoria-risco-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1195806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rapidez de comunica\u00e7\u00e3o e a flexibilidade de formato de um e&#8208;mail, ou correio eletr\u00f4nico, admitem mensagens breves e informais. No entanto, a linguagem empregada na mensagem acima \u00e9 incompat\u00edvel com a linguagem de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial porque desobedece \u00e0 norma culta da l\u00edngua.","provas":[{"id":33544,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Motorista - 2018"},{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015403,"hashId":"c90c9ed9e557c883a387229ef15c5319","enunciado":"A rapidez de comunica\u00e7\u00e3o e a flexibilidade de formato\r\nde um e&#8208;mail, ou correio eletr\u00f4nico, admitem\r\nmensagens breves e informais. No entanto, a linguagem\r\nempregada na mensagem acima \u00e9 incompat\u00edvel com a\r\nlinguagem de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial porque\r\ndesobedece \u00e0 norma culta da l\u00edngua.","resposta":3553517,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nas normas de reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens subsequentes.","id":372167,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33544\/04.gif\"><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33544\/05.gif\"><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nas normas de reda\u00e7\u00e3o\r\noficial, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma e estrutura","oab":false,"nome":"Forma e estrutura","pai":411155,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419632,"slug":"redacao-oficial-forma-e-estrutura"}],"slug":"redacao-oficial\/1015403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}