{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8962,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294,"slug":"analista-organizacional-area-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica para absorver a incerteza sobre o futuro e permitir maior consist\u00eancia no desempenho das organiza\u00e7\u00f5es, envolvendo v\u00e1rias formas de lidar com a mudan\u00e7a e com a incerteza que ela traz consigo. Assinale a alternativa que apresenta os dois extremos que precisam ser evitados no processo de planejamento de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56340,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294,"slug":"analista-organizacional-area-processos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-organizacional-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:35:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1701133,"hashId":"83ed364249b06be10455d3ded07bcea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 uma t\u00e9cnica para absorver a incerteza sobre o futuro e permitir maior consist\u00eancia no desempenho das organiza\u00e7\u00f5es, envolvendo v\u00e1rias formas de lidar com a mudan\u00e7a e com a incerteza que ela traz consigo. Assinale a alternativa que apresenta os dois extremos que precisam ser evitados no processo de planejamento de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6437679,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rigidez de planos e a flexibilidade das metas.","id":6437677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez de planos e a flexibilidade das metas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o de objetivos e a aus\u00eancia de certeza. ","id":6437678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o de objetivos e a aus\u00eancia de certeza. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A paralisia pela an\u00e1lise e a extin\u00e7\u00e3o pelo instinto.","id":6437679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A paralisia pela an\u00e1lise e a extin\u00e7\u00e3o pelo instinto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o presente e a infer\u00eancia na estat\u00edstica.","id":6437680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o presente e a infer\u00eancia na estat\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estimativa planejada e a realidade verificada.","id":6437681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimativa planejada e a realidade verificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1701133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a defini\u00e7\u00e3o trazida pelo artigo 98 do C\u00f3digo Civil brasileiro, segundo a qual s\u00e3o p\u00fablicos os \u201cbens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno\u201d, est\u00e3o submetidos a regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico os bens dos entes federativos, ","provas":[{"id":75398,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo-tabatinga","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 16:05:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2275646,"hashId":"4ecc9db04559633866ae9ed40f448a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a defini\u00e7\u00e3o trazida pelo artigo 98 do C\u00f3digo Civil brasileiro, segundo a qual s\u00e3o p\u00fablicos os \u201cbens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno\u201d, est\u00e3o submetidos a regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico os bens dos entes federativos, <\/p>","resposta":8960224,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de suas autarquias e de empresas p\u00fablicas, prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico e exploradoras de atividade econ\u00f4mica. ","id":8960220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de suas autarquias e de empresas p\u00fablicas, prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico e exploradoras de atividade econ\u00f4mica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das entidades pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive os das pessoas jur\u00eddicas de direito privado qualificadas pelo Poder P\u00fablico como Organiza\u00e7\u00f5es Sociais. ","id":8960221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das entidades pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive os das pessoas jur\u00eddicas de direito privado qualificadas pelo Poder P\u00fablico como Organiza\u00e7\u00f5es Sociais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, de empresas p\u00fablicas e de sociedades de economia mista, estas quando sujeitas a regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico ","id":8960222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, de empresas p\u00fablicas e de sociedades de economia mista, estas quando sujeitas a regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de suas funda\u00e7\u00f5es privadas e autarquias, sendo que em rela\u00e7\u00e3o a estas, apenas os afetados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":8960223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de suas funda\u00e7\u00f5es privadas e autarquias, sendo que em rela\u00e7\u00e3o a estas, apenas os afetados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de suas autarquias e de funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":8960224,"corpo":"<p>de suas autarquias e de funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Bens P\u00fablicos (terminologia)","oab":true,"nome":"Conceito de Bens P\u00fablicos (terminologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404420,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-bens-publicos-terminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dom\u00ednio do Estado","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio do Estado","pai":404420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422225,"slug":"direito-administrativo-dominio-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/2275646","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":15826,"slug":"analista-legislativo-area-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que apresenta um erro de reg\u00eancia.","provas":[{"id":32585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32586,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":15826,"slug":"analista-legislativo-area-revisao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 19:37:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1002297,"hashId":"d70f20cd0f1f0a9b0a47e4f98f439f6a","enunciado":"<p>Assinale a frase que apresenta um <strong><u>erro<\/u><\/strong> de reg\u00eancia.<\/p>","resposta":3503668,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTodos amam os bons, mas os exploram. Todos detestam os maus, mas os temem e lhes obedecem.\u201d","id":3503665,"corpo":"<p>\u201cTodos amam os bons, mas os exploram. Todos detestam os maus, mas os temem e lhes obedecem.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cToda arte aspira continuamente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica.\u201d","id":3503666,"corpo":"<p>\u201cToda arte aspira continuamente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o quero que as pessoas sejam muito gentis: isso me poupa do trabalho de gostar muito delas.\u201d","id":3503667,"corpo":"<p>\u201cN\u00e3o quero que as pessoas sejam muito gentis: isso me poupa do trabalho de gostar muito delas.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cCulpamos as pessoas que n\u00e3o gostamos pelas gentilezas que nos demonstram.\u201d","id":3503668,"corpo":"<p>\u201cCulpamos as pessoas que n\u00e3o gostamos pelas gentilezas que nos demonstram.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA embriaguez excita e traz \u00e0 luz todos os v\u00edcios.\u201d","id":3503669,"corpo":"<p>\u201cA embriaguez excita e traz \u00e0 luz todos os v\u00edcios.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369812,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1002297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Parcerias","sigla":"SP Parcerias","id":4671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sp-parcerias-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero A \u00e9 o menor inteiro positivo divis\u00edvel, simultaneamente, por 12, 14 e 21. J\u00e1 o n\u00famero B \u00e9 o maior inteiro positivo divisor, simultaneamente, de 105, 135 e 180. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da express\u00e3o (BA\u200b)2 \u00e9 igual a","provas":[{"id":56464,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Parcerias","sigla":"SP Parcerias","id":4671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sp-parcerias-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sp-parcerias-sp-2018-fcc-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SP Parcerias - Analista T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 22:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707520,"hashId":"3fe84f3e1389bac03c2728b6c67b917d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero A \u00e9 o menor inteiro positivo divis\u00edvel, simultaneamente, por 12, 14 e 21. J\u00e1 o n\u00famero B \u00e9 o maior inteiro positivo divisor, simultaneamente, de 105, 135 e 180. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{A}{B}\\right)^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.42635em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07634em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.32523em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6466322,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33,64.","id":6466319,"corpo":"<p>33,64.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29,16.","id":6466320,"corpo":"<p>29,16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24,01.","id":6466321,"corpo":"<p>24,01.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31 ,36.","id":6466322,"corpo":"<p>31 ,36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26,01.","id":6466323,"corpo":"<p>26,01.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"}],"slug":"matematica\/1707520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201dMauro \u00e9 um rapaz bem robusto.\u201d \u201cEste aluno \u00e9 um santo, s\u00f3 falta se pendurar no ventilador.\u201d \u201cSeu olhar aterrador estilha\u00e7ou o copo sobre a mesa.\u201d \u201cMeteu-se em camisa de onze varas.\u201d As figuras de linguagem presentes nas ora\u00e7\u00f5es acima correspondem respectivamente a: ","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"},{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2038786,"hashId":"73a24a79eeb7c6f1b13765ec7da5ea91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201dMauro \u00e9 um rapaz bem robusto.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste aluno \u00e9 um santo, s\u00f3 falta se pendurar no ventilador.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeu olhar aterrador estilha\u00e7ou o copo sobre a mesa.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeteu-se em camisa de onze varas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As figuras de linguagem presentes nas ora\u00e7\u00f5es acima correspondem respectivamente a: <\/p>","resposta":7948005,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia, met\u00e1fora, eufemismo, ironia.","id":7948003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meton\u00edmia, met\u00e1fora, eufemismo, ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ironia, an\u00e1fora, met\u00e1fora, meton\u00edmia.","id":7948004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ironia, an\u00e1fora, met\u00e1fora, meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eufemismo, ironia, hip\u00e9rbole, met\u00e1fora.","id":7948005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eufemismo, ironia, hip\u00e9rbole, met\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora, hip\u00e9rbole, meton\u00edmia, hip\u00e9rbole.","id":7948006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora, hip\u00e9rbole, meton\u00edmia, hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eufemismo, met\u00e1fora, meton\u00edmia, hip\u00e9rbole. ","id":7948007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eufemismo, met\u00e1fora, meton\u00edmia, hip\u00e9rbole. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com 7 letras e 6 fonemas:","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"},{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2038791,"hashId":"268a380f930e55f2e341b320718caef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com 7 letras e 6 fonemas:<\/p>","resposta":7948026,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crescer.","id":7948026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crescer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m.","id":7948027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admirar.","id":7948028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admirar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horr\u00edvel.","id":7948029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horr\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio.","id":7948030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta todas as palavras corretamente grafadas \u00e9:","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"},{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2038801,"hashId":"bf693336b2863253dd2bdb839d9fe2ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta todas as palavras corretamente grafadas \u00e9:<\/p>","resposta":7948072,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xarope, ch\u00edcara, gar\u00e7om, socegado.","id":7948070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xarope, ch\u00edcara, gar\u00e7om, socegado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sandu\u00edche, hamb\u00farguer, ameicha, beringela.","id":7948071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sandu\u00edche, hamb\u00farguer, ameicha, beringela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xampu, mu\u00e7arela, expiar, tacha.","id":7948072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xampu, mu\u00e7arela, expiar, tacha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ece\u00e7\u00e3o, obsess\u00e3o, taxa, bucha.","id":7948073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ece\u00e7\u00e3o, obsess\u00e3o, taxa, bucha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sugeira, sargeta, selvagem, ajitar.","id":7948074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugeira, sargeta, selvagem, ajitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a letra x representa um n\u00famero natural, a express\u00e3o alg\u00e9brica que representa a ter\u00e7a parte de x somado com o sucessor de x \u00e9:","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"},{"id":66851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea:Sa\u00fade P\u00fablica","id":24607,"slug":"medico-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-do-sul-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea:  Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2038817,"hashId":"e735fd85c5d711c3302b2426ca8530c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a letra x representa um n\u00famero natural, a express\u00e3o alg\u00e9brica que representa a ter\u00e7a parte de x somado com o sucessor de x \u00e9:<\/p>","resposta":7948137,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3x\u200b+1 .","id":7948136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x}{3}+1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3x\u200b+x+1 .","id":7948137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x}{3}+x+1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3x + 1.","id":7948138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3x + 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3x\u200b+3x\u200b+1 .","id":7948139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x}{3}+\\frac{x}{3}+1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3x\u200b+2x. ","id":7948140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x}{3}+2x.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCerca de 70% das pessoas que correm como forma de exerc\u00edcio a sentiram no ano anterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa, feita pela Universidade de Newcastle e pela Universidade de Avondale, ambas na Austr\u00e1lia, em 2015.\u201d (linhas 10 a 14). Analisando-se o trecho acima retirado do Texto 01, manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original caso efetu\u00e1ssemos a seguinte altera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo:","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":67400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":67402,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-farmaceutico-area-bioquimica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2055326,"hashId":"f60d8b27fbd4ed9f57400b3979759efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Cerca de 70% das pessoas que correm como forma de exerc\u00edcio a sentiram no ano anterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa, feita pela Universidade de Newcastle e pela Universidade de Avondale, ambas na Austr\u00e1lia, em 2015.<\/em>\u201d (linhas 10 a 14). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se o trecho acima retirado do Texto 01, manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original caso efetu\u00e1ssemos a seguinte altera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo:<\/p>","resposta":8018461,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCerca de\u201d por \u201cPor volta de\u201d.","id":8018461,"corpo":"<p>\u201cCerca de\u201d por \u201cPor volta de\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque\u201d por \u201c\u00e0s quais\u201d.","id":8018462,"corpo":"<p>\u201cque\u201d por \u201c\u00e0s quais\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e0\u201d por \u201ca\u201d.","id":8018463,"corpo":"<p>\u201c\u00e0\u201d por \u201ca\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cambas\u201d por \u201cidem\u201d.","id":8018464,"corpo":"<p>\u201cambas\u201d por \u201cidem\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.Por que sentimos pontadas na barriga durante exerc\u00edcios?1 Voc\u00ea est\u00e1 em bom ritmo, correndo, nadando oupedalando e, de repente, uma pontada na lateral dabarriga te impede de continuar.\u00c9 dolorida e n\u00e3o passa at\u00e9 reduzirmos o ritmo e5 descansarmos um pouco. Mas por que ela ocorre?Trata-se da \"dor abdominal transit\u00f3ria relacionadaao exercicio\" segundo a Biblioteca Nacional deMedicina dos Estados Unidos.E ela \u00e9 muito mais comum do que parece10 Cerca de 70% das pessoas que correm como formade exerc\u00edcio a sentiram no ano anterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3oda pesquisa, feita pela Universidade de Newcastlee pela Universidade de Avondale. ambas naAustr\u00e1lia, em 2015.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em14 de junho de 2018)","id":493369,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Por que sentimos pontadas na barriga durante exerc\u00edcios?<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Voc\u00ea est\u00e1 em bom ritmo, correndo, nadando ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pedalando e, de repente, uma pontada na lateral da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">barriga te impede de continuar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dolorida e n\u00e3o passa at\u00e9 reduzirmos o ritmo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 descansarmos um pouco. Mas por que ela ocorre?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da \"dor abdominal transit\u00f3ria relacionada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao exercicio\" segundo a Biblioteca Nacional de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medicina dos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ela \u00e9 muito mais comum do que parece<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Cerca de 70% das pessoas que correm como forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de exerc\u00edcio a sentiram no ano anterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da pesquisa, feita pela Universidade de Newcastle<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e pela Universidade de Avondale. ambas na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Austr\u00e1lia, em 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em14 de junho de 2018)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP analise as afirmativas abaixo:I- O Munic\u00edpio poder\u00e1 dar o nome de pessoa viva a bens e servi\u00e7os p\u00fablicos de qualquer natureza.II- Os cemit\u00e9rios, no Munic\u00edpio, ter\u00e3o sempre car\u00e1ter secular, e ser\u00e3o administrados pela autoridade municipal, sendo permitido a todas as confiss\u00f5es religiosas praticar seus ritos.III- Qualquer cidad\u00e3o ser\u00e1 parte leg\u00edtima para pleitear a declara\u00e7\u00e3o de nulidade ou anula\u00e7\u00e3o dos atos lesivos ao patrim\u00f4nio municipal.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2075322,"hashId":"7800451322172433db8288cc5ae50bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Munic\u00edpio poder\u00e1 dar o nome de pessoa viva a bens e servi\u00e7os p\u00fablicos de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os cemit\u00e9rios, no Munic\u00edpio, ter\u00e3o sempre car\u00e1ter secular, e ser\u00e3o administrados pela autoridade municipal, sendo permitido a todas as confiss\u00f5es religiosas praticar seus ritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Qualquer cidad\u00e3o ser\u00e1 parte leg\u00edtima para pleitear a declara\u00e7\u00e3o de nulidade ou anula\u00e7\u00e3o dos atos lesivos ao patrim\u00f4nio municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8107685,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8107684,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8107685,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8107686,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8107687,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2075322","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois dos sintomas que caracterizam a dimens\u00e3o negativa da esquizofrenia s\u00e3o:","provas":[{"id":31234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":981407,"hashId":"a8bcef45a01999280064bfa175305a21","enunciado":"Dois dos sintomas que caracterizam a dimens\u00e3o negativa da esquizofrenia s\u00e3o:","resposta":3431229,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apatia, anedonia.","id":3431227,"corpo":"apatia, anedonia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.","id":3431228,"corpo":"alucina\u00e7\u00e3o, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embotamento afetivo, abulia.","id":3431229,"corpo":"embotamento afetivo, abulia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"del\u00edrio, desagrega\u00e7\u00e3o do pensamento.","id":3431230,"corpo":"del\u00edrio, desagrega\u00e7\u00e3o do pensamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"del\u00edrios m\u00edsticos e hiperprosexia.","id":3431231,"corpo":"del\u00edrios m\u00edsticos e hiperprosexia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366005,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/981407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atentados terroristas deixaram dezenas de mortos e feridos em Bruxelas, na B\u00e9lgica. Quais foram os locais desses atentados?","provas":[{"id":66720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-clinico-geral-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":66721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2033887,"hashId":"71401bc0d58024392fab8802987382e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atentados terroristas deixaram dezenas de mortos e feridos em Bruxelas, na B\u00e9lgica. Quais foram os locais desses atentados?<\/p>","resposta":7926342,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aeroporto Internacional de Zaventem e na esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4 Maelbeek.","id":7926342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aeroporto Internacional de Zaventem e na esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4 Maelbeek.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boate e na Rua de Natal.","id":7926343,"corpo":"<p>Boate e na Rua de Natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pra\u00e7a Sultanahmet e na Boate Gay.","id":7926344,"corpo":"<p>Pra\u00e7a Sultanahmet e na Boate Gay.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manchester Arena e na Ponte Westminster.","id":7926345,"corpo":"<p>Manchester Arena e na Ponte Westminster.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trecho de cerca de 20 metros da Ciclovia, na Avenida Niemeyer, em S\u00e3o Conrado, na Zona Sul do Rio, desabou, pouco mais de tr\u00eas meses ap\u00f3s sua inaugura\u00e7\u00e3o. Qual o nome dessa ciclovia?","provas":[{"id":66720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-clinico-geral-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":66721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:14:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2033888,"hashId":"5f6c15dcb411c02af022f3f3954f2a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trecho de cerca de 20 metros da Ciclovia, na Avenida Niemeyer, em S\u00e3o Conrado, na Zona Sul do Rio, desabou, pouco mais de tr\u00eas meses ap\u00f3s sua inaugura\u00e7\u00e3o. Qual o nome dessa ciclovia?<\/p>","resposta":7926349,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jota Quest","id":7926346,"corpo":"<p>Jota Quest<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tom Jobim","id":7926347,"corpo":"<p>Tom Jobim<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rubem Alves","id":7926348,"corpo":"<p>Rubem Alves<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tim Maia","id":7926349,"corpo":"<p>Tim Maia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP. Artigo 50 - O vereador poder\u00e1 licenciar-se: Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:I - por motivo de doen\u00e7a.II-para tratar, sem remunera\u00e7\u00e3o, de interesse particular, desde que o afastamento n\u00e3o ultrapasse duzentos (200) dias por sess\u00e3o legislativa.III - para desempenhar miss\u00f5es tempor\u00e1rias de car\u00e1ter cultural ou de interesse do munic\u00edpio.","provas":[{"id":67408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:16:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2075314,"hashId":"3fdc337aee4eaa5dd402858e60527b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Osvaldo Cruz- SP. Artigo 50 - O vereador poder\u00e1 licenciar-se: Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - por motivo de doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-para tratar, sem remunera\u00e7\u00e3o, de interesse particular, desde que o afastamento n\u00e3o ultrapasse duzentos (200) dias por sess\u00e3o legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - para desempenhar miss\u00f5es tempor\u00e1rias de car\u00e1ter cultural ou de interesse do munic\u00edpio.<\/p>","resposta":8107649,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8107647,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8107648,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8107649,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8107650,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2075314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina a obrigatoriedade do Registro Civil de nascimentos e \u00f3bitos. Quanto a isso, est\u00e1 inadequado que:","provas":[{"id":66720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-clinico-geral-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":66721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2033873,"hashId":"3b6eff067ce61a65f8bffd4e6b5ee2ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina a obrigatoriedade do Registro Civil de nascimentos e \u00f3bitos. Quanto a isso, est\u00e1 <u>inadequado<\/u> que:<\/p>","resposta":7926289,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 que se exige que o registro seja feito \u201c\u00e0 vista do atestado do m\u00e9dico, se houver no lugar\u201d, visando \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o oficial do desaparecimento do indiv\u00edduo e seus consequentes direitos.","id":7926286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que se exige que o registro seja feito \u201c\u00e0 vista do atestado do m\u00e9dico, se houver no lugar\u201d, visando \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o oficial do desaparecimento do indiv\u00edduo e seus consequentes direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necess\u00e1rio o esclarecimento de se tratar de morte por causa natural ou violenta.","id":7926287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necess\u00e1rio o esclarecimento de se tratar de morte por causa natural ou violenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atender \u00e0 finalidade jur\u00eddica do atestado de \u00f3bito \u00e9, portanto, o primeiro de seus objetivos.","id":7926288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0 finalidade jur\u00eddica do atestado de \u00f3bito \u00e9, portanto, o primeiro de seus objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso das mortes, se contenta a lei com a simples declara\u00e7\u00e3o de familiares.","id":7926289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso das mortes, se contenta a lei com a simples declara\u00e7\u00e3o de familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos m\u00e9dico-legais","oab":false,"nome":"Documentos m\u00e9dico-legais","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429618,"slug":"medicina-legal-documentos-medico-legais"}],"slug":"medicina-legal\/2033873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria uma resposta internacional coordenada para fazer frente ao Zika v\u00edrus. Margaret Chan disse que a falta de vacina e testes confi\u00e1veis, al\u00e9m da falta de imunidade na popula\u00e7\u00e3o de pa\u00edses afetados recentemente s\u00e3o fatores de preocupa\u00e7\u00e3o. Qual organiza\u00e7\u00e3o deu essa afirma\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":66720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-clinico-geral-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":66721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararema-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2033890,"hashId":"f88152d4394368f7a33a260eb8769395","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria uma resposta internacional coordenada para fazer frente ao Zika v\u00edrus. Margaret Chan disse que a falta de vacina e testes confi\u00e1veis, al\u00e9m da falta de imunidade na popula\u00e7\u00e3o de pa\u00edses afetados recentemente s\u00e3o fatores de preocupa\u00e7\u00e3o. Qual organiza\u00e7\u00e3o deu essa afirma\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7926356,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ONG","id":7926354,"corpo":"<p>ONG<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OLP","id":7926355,"corpo":"<p>OLP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OMS","id":7926356,"corpo":"<p>OMS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OMB","id":7926357,"corpo":"<p>OMB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427808,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-oms-organizacao-mundial-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas Operacionais utilizam um conjunto de estruturas l\u00f3gicas e de rotinas que permitem controlar o acesso a um dispositivo de armazenamento como disco r\u00edgido, pen drive, CD-ROM, fitas, etc. Estas estruturas l\u00f3gicas s\u00e3o diferentes de um Sistema Operacional para outro e chamam-se: ","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":79714,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2018"},{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"},{"id":79719,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2378364,"hashId":"1e6b4e85f7252ebbfbcacb6b94e3a9be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas Operacionais utilizam um conjunto de estruturas l\u00f3gicas e de rotinas que permitem controlar o acesso a um dispositivo de armazenamento como disco r\u00edgido, pen drive, CD-ROM, fitas, etc. Estas estruturas l\u00f3gicas s\u00e3o diferentes de um Sistema Operacional para outro e chamam-se: <\/p>","resposta":9412495,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistemas de arquivos","id":9412495,"corpo":"<p>Sistemas de arquivos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de mem\u00f3ria","id":9412496,"corpo":"<p>Gerenciamento de mem\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","id":9412497,"corpo":"<p>Virtualiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o de arquivos","id":9412498,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o de arquivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de Arquivos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405097,"slug":"informatica-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponhamos que o reitor do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo (IFSP) deseje dirigir-se ao reitor do Instituto Federal do Rio de Janeiro (IFRJ) para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o. Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2002), que modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial deve ser usada para esse pedido?","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":79717,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-psicologo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":79714,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2018"},{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"},{"id":79719,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2378318,"hashId":"9319ac956e592bcc188c4c5e88951a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponhamos que o reitor do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo (IFSP) deseje dirigir-se ao reitor do Instituto Federal do Rio de Janeiro (IFRJ) para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o. Segundo o <em>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2002)<\/em>, que modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial deve ser usada para esse pedido?<\/p>","resposta":9412327,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensagem.","id":9412325,"corpo":"<p>Mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.","id":9412326,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":9412327,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Memorando.","id":9412328,"corpo":"<p>Memorando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, se estabelece a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para pessoas com sofrimento ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Sobre a RAPS, analise a figura 1, abaixo: Figura 1 \u2013 Rela\u00e7\u00e3o entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAPSFonte: (CERQUEIRA, 2013, p. 48)Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o pontos de aten\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos da RAPS e teve as suas modalidades estabelecidas pela Portaria n\u00ba336, de 19 de fevereiro de 2005. Os CAPS possuem basicamente tr\u00eas modalidades de servi\u00e7o, sendo elas o CAPS I, CAPS II e CAPS III. Assinale a alternativa que abrange corretamente as compet\u00eancia do CAPS.","provas":[{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382167,"hashId":"a946614f13a37e3c8beb09a01607c11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Portaria n\u00ba 3.088, de 23 de dezembro de 2011, se estabelece a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para pessoas com sofrimento ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de <em>crack<\/em>, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Sobre a RAPS, analise a figura 1, abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1 \u2013 Rela\u00e7\u00e3o entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o da RAPS<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79715\/questao\/2382167-20220510130711000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: (CERQUEIRA, 2013, p. 48)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o pontos de aten\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos da RAPS e teve as suas modalidades estabelecidas pela Portaria n\u00ba336, de 19 de fevereiro de 2005. Os CAPS possuem basicamente tr\u00eas modalidades de servi\u00e7o, sendo elas o CAPS I, CAPS II e CAPS III. Assinale a alternativa que abrange corretamente as compet\u00eancia do CAPS.<\/p>","resposta":9427589,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CAPS II necessita de, no m\u00ednimo, dois m\u00e9dicos psiquiatras e presta servi\u00e7os de vacina\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios de \u00e1lcool e drogas.","id":9427587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS II necessita de, no m\u00ednimo, dois m\u00e9dicos psiquiatras e presta servi\u00e7os de vacina\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios de \u00e1lcool e drogas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CAPS I presta atendimento a crian\u00e7as e adultos com transtornos mentais leves e inst\u00e1veis, com internamento, se for necess\u00e1rio.","id":9427588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS I presta atendimento a crian\u00e7as e adultos com transtornos mentais leves e inst\u00e1veis, com internamento, se for necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CAPS III possui uma submodalidade conhecida por CAPS AD III que \u00e9 especializada na aten\u00e7\u00e3o 24 horas para indiv\u00edduos que possuem transtornos causados pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas em regi\u00f5es com pelo menos 150 mil habitantes.","id":9427589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS III possui uma submodalidade conhecida por CAPS AD III que \u00e9 especializada na aten\u00e7\u00e3o 24 horas para indiv\u00edduos que possuem transtornos causados pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas em regi\u00f5es com pelo menos 150 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CAPS I e II possuem alojamento 24 horas para crian\u00e7as e adolescentes que sofrem transtornos causados pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas em regi\u00f5es com pelo menos 150 mil habitantes.","id":9427590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS I e II possuem alojamento 24 horas para crian\u00e7as e adolescentes que sofrem transtornos causados pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas em regi\u00f5es com pelo menos 150 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre inibidores da monoaminoxidase, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":79715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2382029,"hashId":"f6d1158d959ee6b9d89af52c8482e51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre inibidores da monoaminoxidase, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9427017,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A isocarboxazida, a fenelzina e a tranilcipromina tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de inibidores revers\u00edveis.","id":9427015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isocarboxazida, a fenelzina e a tranilcipromina tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de inibidores revers\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os IMAOs de primeira gera\u00e7\u00e3o causam muitos efeitos diretos no bloqueio da recapta\u00e7\u00e3o ou do receptor.","id":9427016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os IMAOs de primeira gera\u00e7\u00e3o causam muitos efeitos diretos no bloqueio da recapta\u00e7\u00e3o ou do receptor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os IMAOs de primeira gera\u00e7\u00e3o causam poucos efeitos diretos no bloqueio da recapta\u00e7\u00e3o ou do receptor.","id":9427017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os IMAOs de primeira gera\u00e7\u00e3o causam poucos efeitos diretos no bloqueio da recapta\u00e7\u00e3o ou do receptor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A selegilina \u00e9 um inibidor seletivo revers\u00edvel da MAO, usado no tratamento da doen\u00e7a de Alzheimer, com baixo risco de crises hipertensivas.","id":9427018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A selegilina \u00e9 um inibidor seletivo revers\u00edvel da MAO, usado no tratamento da doen\u00e7a de Alzheimer, com baixo risco de crises hipertensivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n\u00ba 12.850\/2013 (Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas) assinale a afirmativa correta:","provas":[{"id":37379,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:43:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1070952,"hashId":"7c38a94c63d0b72e39296b86482c93cf","enunciado":"<p>\u00c0 luz da Lei n\u00ba 12.850\/2013 (Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas) assinale a afirmativa correta:<\/p>","resposta":3764452,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se organiza\u00e7\u00e3o criminosa a associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ou mais pessoas estruturalmente ordenada e caracterizada pela divis\u00e3o de tarefas, ainda que informalmente, com objetivo de obter, direta ou indireta mente, vantagem de qualquer natureza, mediru1te a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais cujas penas m\u00ednimas sejam superiores a tr\u00eas anos, ou que sejam de car\u00e1ter transnacional.","id":3764449,"corpo":"<p>Considera-se organiza\u00e7\u00e3o criminosa a associa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas ou mais pessoas estruturalmente ordenada e caracterizada pela divis\u00e3o de tarefas, ainda que informalmente, com objetivo de obter, direta ou indireta mente, vantagem de qualquer natureza, mediru1te a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais cujas penas m\u00ednimas sejam superiores a tr\u00eas anos, ou que sejam de car\u00e1ter transnacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As penas aumentam-se at\u00e9 o dobro se na atua\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o criminosa houver emprego de arma de fogo.","id":3764450,"corpo":"<p>As penas aumentam-se at\u00e9 o dobro se na atua\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o criminosa houver emprego de arma de fogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena \u00e9 agravada para quem exerce o comando, individual ou coletivo, da organiza\u00e7\u00e3o criminosa. devendo este para tanto praticar pessoalmente atos de execu\u00e7\u00e3o.","id":3764451,"corpo":"<p>A pena \u00e9 agravada para quem exerce o comando, individual ou coletivo, da organiza\u00e7\u00e3o criminosa. devendo este para tanto praticar pessoalmente atos de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena \u00e9 aumentada de um sexto a dois ter\u00e7os se as circunst\u00e2ncias do fato evidenciarem a transnacionalidade da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3764452,"corpo":"<p>A pena \u00e9 aumentada de um sexto a dois ter\u00e7os se as circunst\u00e2ncias do fato evidenciarem a transnacionalidade da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado acarretar\u00e1 ao funcion\u00e1rio p\u00fablico a perda do cargo, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou mandato eletivo e a interdi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fabl ico pelo prazo de oito anos concomitantes ao cumprimento da pena.","id":3764453,"corpo":"<p>A condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado acarretar\u00e1 ao funcion\u00e1rio p\u00fablico a perda do cargo, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou mandato eletivo e a interdi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fabl ico pelo prazo de oito anos concomitantes ao cumprimento da pena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381524,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/1070952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal finalidade do exame medico pericial previdenci\u00e1rio?","provas":[{"id":31234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":981418,"hashId":"8a87bc84c49ea60dd16565dfc57fcb4e","enunciado":"Qual a principal finalidade do exame medico pericial previdenci\u00e1rio?","resposta":3431284,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a veracidade dos atestados emitidos pelos m\u00e9dicos assistentes, em caso de doen\u00e7as com afastamento inferior a 15 dias.","id":3431282,"corpo":"Avaliar a veracidade dos atestados emitidos pelos m\u00e9dicos assistentes, em caso de doen\u00e7as com afastamento inferior a 15 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar os segurados para aposentadoria por invalidez.","id":3431283,"corpo":"Encaminhar os segurados para aposentadoria por invalidez.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a capacidade laborativa do segurado, para fins de enquadramento na situa\u00e7\u00e3o legal do benef\u00edcio requerido.","id":3431284,"corpo":"Avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a capacidade laborativa do segurado, para fins de enquadramento na situa\u00e7\u00e3o legal do benef\u00edcio requerido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emitir CAT (Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho).","id":3431285,"corpo":"Emitir CAT (Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar exames demissionais dos segurados.","id":3431286,"corpo":"Realizar exames demissionais dos segurados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/981418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 comorbidade dos transtornos de ansiedade e transtornos por uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas e\/ou \u00e1lcool, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1746611,"hashId":"1d0ccf2f523e2d3e783f57c8d8994e67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 comorbidade dos transtornos de ansiedade e transtornos por uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas e\/ou \u00e1lcool, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6643827,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtornos de ansiedade em geral se apresentam mais tardiamente na vida do paciente do que transtornos por uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas.","id":6643827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtornos de ansiedade em geral se apresentam mais tardiamente na vida do paciente do que transtornos por uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso constante de \u00e1lcool, buscando-se seu efeito ansiol\u00edtico e facilitador da intera\u00e7\u00e3o social, resulta em depend\u00eancia de bebida alco\u00f3lica, neste caso em decorr\u00eancia da fobia social.","id":6643828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso constante de \u00e1lcool, buscando-se seu efeito ansiol\u00edtico e facilitador da intera\u00e7\u00e3o social, resulta em depend\u00eancia de bebida alco\u00f3lica, neste caso em decorr\u00eancia da fobia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso cr\u00f4nico de coca\u00edna pode induzir ataques de p\u00e2nico e levar \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o deles.","id":6643829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso cr\u00f4nico de coca\u00edna pode induzir ataques de p\u00e2nico e levar \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de um transtorno ansioso aumenta significativamente a probabilidade de sintomas relativos \u00e0 depend\u00eancia por uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas.","id":6643830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de um transtorno ansioso aumenta significativamente a probabilidade de sintomas relativos \u00e0 depend\u00eancia por uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o com transtorno de ansiedade \u00e9 mais significativa com depend\u00eancia do que com abuso, independentemente da subst\u00e2ncia em quest\u00e3o.","id":6643831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o com transtorno de ansiedade \u00e9 mais significativa com depend\u00eancia do que com abuso, independentemente da subst\u00e2ncia em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, incluindo a sua psicopatologia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1746616,"hashId":"ba70ffe99d10cac5ed0a4ca87085b376","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, incluindo a sua psicopatologia, \u00e9 <u>correto <\/u>afirmar que:<\/p>","resposta":6643853,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \u00e1reas corticais cerebrais, principalmente pr\u00e9-frontais, possibilitam o n\u00edvel de consci\u00eancia b\u00e1sico para a aten\u00e7\u00e3o.","id":6643852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \u00e1reas corticais cerebrais, principalmente pr\u00e9-frontais, possibilitam o n\u00edvel de consci\u00eancia b\u00e1sico para a aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denomina-se tenacidade a capacidade de o indiv\u00edduo fixar sua aten\u00e7\u00e3o sobre um objeto ou est\u00edmulo.","id":6643853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denomina-se tenacidade a capacidade de o indiv\u00edduo fixar sua aten\u00e7\u00e3o sobre um objeto ou est\u00edmulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o global \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica da aten\u00e7\u00e3o, sendo denominada hipoprosexia.","id":6643854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o global \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o mais espec\u00edfica da aten\u00e7\u00e3o, sendo denominada hipoprosexia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea corresponde \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o ativa da consci\u00eancia sobre um objeto.","id":6643855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea corresponde \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o ativa da consci\u00eancia sobre um objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o flutuante \u00e9 parte da atitude t\u00e9cnica na terapia cognitivo-comportamental.","id":6643856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o flutuante \u00e9 parte da atitude t\u00e9cnica na terapia cognitivo-comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico","id":22858,"slug":"engenheiro-area-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para compreendermos o Texto 2, temos que perceber que o trecho final (\u201cA vida vai exigir de n\u00f3s equil\u00edbrio, esfor\u00e7o, gra\u00e7a e encanto.\u201d) \u00e9:","provas":[{"id":58356,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-so-foi-localizado-o-gabarito-em-anexo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2018"},{"id":58357,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes-gabarito-preliminar-nao-encontrado","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes - 2018"},{"id":58358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-assistente-social-gabarito-preliminar-nao-encontrado","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente Social - 2018"},{"id":58359,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico","id":22858,"slug":"engenheiro-area-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-engenheiro-area-eletrico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico - 2018"},{"id":58360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-clinica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2018"},{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":58362,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-pedagogo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Pedagogo - 2018"},{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746070,"hashId":"edf8ca8dab0700dcb1e2d1f99a1cf1bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para compreendermos o Texto 2, temos que perceber que o trecho final (\u201cA vida vai exigir de n\u00f3s equil\u00edbrio, esfor\u00e7o, gra\u00e7a e encanto.\u201d) \u00e9:<\/p>","resposta":6641170,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a consequ\u00eancia do trecho inicial.","id":6641167,"corpo":"<p>a consequ\u00eancia do trecho inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma par\u00e1frase do trecho inicial.","id":6641168,"corpo":"<p>uma par\u00e1frase do trecho inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma oposi\u00e7\u00e3o ao trecho inicial","id":6641169,"corpo":"<p>uma oposi\u00e7\u00e3o ao trecho inicial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a justificativa do trecho inicial.","id":6641170,"corpo":"<p>a justificativa do trecho inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o do trecho inicial.","id":6641171,"corpo":"<p>a condi\u00e7\u00e3o do trecho inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.pinterest.com\/nerianagg\/sexo-fr\u00e1gil-_-onde. Acesso em 03\/05\/18.","id":459153,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58356\/grupo-questao\/459153-20210610082406000000-0.png\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.pinterest.com\/nerianagg\/sexo-fr\u00e1gil-_-onde. Acesso em 03\/05\/18.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico","id":22858,"slug":"engenheiro-area-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de alguns verbos irregulares da l\u00edngua portuguesa, analise os enunciados abaixo.1) N\u00e3o podemos negar que muitas mulheres interviram na hist\u00f3ria do nosso pa\u00eds.2) Quando toda mulher vir a ser reconhecida, certamente o mundo ser\u00e1 melhor.3) No rol das mulheres extraordin\u00e1rias, espero que caibam muitas outras mulheres.4) Os livros de Hist\u00f3ria cont\u00e9m muitas injusti\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":58356,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-so-foi-localizado-o-gabarito-em-anexo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2018"},{"id":58357,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes-gabarito-preliminar-nao-encontrado","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes - 2018"},{"id":58358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-assistente-social-gabarito-preliminar-nao-encontrado","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente Social - 2018"},{"id":58359,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico","id":22858,"slug":"engenheiro-area-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-engenheiro-area-eletrico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico - 2018"},{"id":58360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-clinica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2018"},{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":58362,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-pedagogo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Pedagogo - 2018"},{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746067,"hashId":"abe3b95d8368ca0eaa1ebc02ec82712a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de alguns verbos irregulares da l\u00edngua portuguesa, analise os enunciados abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) N\u00e3o podemos negar que muitas mulheres interviram na hist\u00f3ria do nosso pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Quando toda mulher vir a ser reconhecida, certamente o mundo ser\u00e1 melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) No rol das mulheres extraordin\u00e1rias, espero que caibam muitas outras mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Os livros de Hist\u00f3ria cont\u00e9m muitas injusti\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>:<\/p>","resposta":6641154,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":6641152,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":6641153,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, apenas.","id":6641154,"corpo":"<p>3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":6641155,"corpo":"<p>2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6641156,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Entre os temas ensinados aos jovens brasileiros no ensino b\u00e1sico, est\u00e3o, por exemplo, a fase inicial da coloniza\u00e7\u00e3o, a resist\u00eancia dos quilombos \u00e0 escravid\u00e3o e a Inconfid\u00eancia Mineira. Nessas aulas, por\u00e9m, os alunos ouvem falar pouco ou nada da ativista de ascend\u00eancia ind\u00edgena Madalena Caramuru, que viveu no s\u00e9culo XVI, da guerreira quilombola Dandara ou da inconfidente Hip\u00f3lita Jacinta de Melo.Na literatura, estudam romances de Jos\u00e9 de Alencar e de outros autores do Romantismo, mas n\u00e3o s\u00e3o informados da exist\u00eancia de Maria Firmina dos Reis, autora de \u201c\u00darsula\u201d, um dos primeiros romances de autoria feminina do Brasil, primeiro de autoria negra e primeiro escrito ficcional de cunho abolicionista. Outras, como Anita Garibaldi, s\u00e3o mencionadas, mas quase sempre \u00e0 sombra de seus companheiros homens.O apagamento de brasileiras respons\u00e1veis por contribui\u00e7\u00f5es importantes se repete em diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Em uma tentativa de reparar esse desconhecimento, o livro \u201cExtraordin\u00e1rias mulheres que revolucionaram o Brasil\u201d, lan\u00e7ado pela Companhia das Letras na \u00faltima semana de novembro, re\u00fane a trajet\u00f3ria de 44 mulheres, com ilustra\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de cada uma delas.[...] Outras obras que t\u00eam o prop\u00f3sito de resgatar a biografia de mulheres cuja contribui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica \u00e9 pouco difundida, ou mesmo desconhecida, foram publicadas em v\u00e1rios pa\u00edses. O contexto \u00e9 a reivindica\u00e7\u00e3o de representatividade que tem sido pautada por feministas e profissionais das artes, da ci\u00eancia, da tecnologia, entre outros campos.\u201cExtraordin\u00e1rias Mulheres\u201d \u00e9 o primeiro dessa onda que se prop\u00f5e a compilar os dados biogr\u00e1ficos e os feitos de mulheres nascidas no Brasil ou \u201cabrasileiradas\u201d \u2013 que adotaram o pa\u00eds para viver, como \u00e9 o caso da arquiteta Lina Bo Bardi e da mission\u00e1ria e ativista Dorothy Stang.O projeto das jornalistas Duda Porto de Souza e Aryane Cararo \u00e9 fruto de dois anos de pesquisa \u2013 um mergulho na vida de quase 300 mulheres, a partir das quais as autoras chegaram \u00e0s 44 que est\u00e3o no livro. Consultaram arquivos de jornais, livros, documentos e realizaram entrevistas.Apesar da voca\u00e7\u00e3o educativa expl\u00edcita, seu p\u00fablico-alvo transcende uma faixa et\u00e1ria espec\u00edfica, segundo as autoras.\u201cEspero que seja um passo inicial. Que sirva de inspira\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as, jovens e adultos irem atr\u00e1s de outras brasileiras brilhantes. E que a gente possa contar uma hist\u00f3ria um pouco mais igualit\u00e1ria, justa, dando nomes e rostos a quem fez o pa\u00eds chegar at\u00e9 aqui\u201d, disse Aryane Cararo.\u201cQue a gente possa contar a hist\u00f3ria de Anita, a mulher que enfrentou tropas imperiais no Brasil e lutou pela unifica\u00e7\u00e3o da It\u00e1lia. E n\u00e3o a Anita do Garibaldi. De Dandara, a mulher que n\u00e3o queria fechar o quilombo para novos escravos fugitivos, e n\u00e3o a mulher de Zumbi. De Dinalva, que quase ficou invis\u00edvel na hist\u00f3ria da luta armada no Brasil na \u00e9poca da ditadura. De Marinalva, que est\u00e1 fazendo hist\u00f3ria agorinha mesmo\u201d, complementa a autora.O livro tamb\u00e9m conta com uma extensa linha do tempo que mostra conquistas de direitos obtidas pelas mulheres do s\u00e9culo XVI at\u00e9 o presente, e traz informa\u00e7\u00f5es que esclarecem como era ser mulher em determinadas \u00e9pocas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/expresso\/2017\/11\/24\/O-livro-que-conta-a-hist\u00f3ria-do-Brasil-pela-trajet\u00f3ria-de-mulheres-extraordin\u00e1rias. Acesso em 03\/05\/18. Adaptado.","id":459152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os temas ensinados aos jovens brasileiros no ensino b\u00e1sico, est\u00e3o, por exemplo, a fase inicial da coloniza\u00e7\u00e3o, a resist\u00eancia dos quilombos \u00e0 escravid\u00e3o e a Inconfid\u00eancia Mineira. Nessas aulas, por\u00e9m, os alunos ouvem falar pouco ou nada da ativista de ascend\u00eancia ind\u00edgena Madalena Caramuru, que viveu no s\u00e9culo XVI, da guerreira quilombola Dandara ou da inconfidente Hip\u00f3lita Jacinta de Melo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na literatura, estudam romances de Jos\u00e9 de Alencar e de outros autores do Romantismo, mas n\u00e3o s\u00e3o informados da exist\u00eancia de Maria Firmina dos Reis, autora de \u201c\u00darsula\u201d, um dos primeiros romances de autoria feminina do Brasil, primeiro de autoria negra e primeiro escrito ficcional de cunho abolicionista. Outras, como Anita Garibaldi, s\u00e3o mencionadas, mas quase sempre \u00e0 sombra de seus companheiros homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O apagamento de brasileiras respons\u00e1veis por contribui\u00e7\u00f5es importantes se repete em diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Em uma tentativa de reparar esse desconhecimento, o livro \u201cExtraordin\u00e1rias mulheres que revolucionaram o Brasil\u201d, lan\u00e7ado pela Companhia das Letras na \u00faltima semana de novembro, re\u00fane a trajet\u00f3ria de 44 mulheres, com ilustra\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Outras obras que t\u00eam o prop\u00f3sito de resgatar a biografia de mulheres cuja contribui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica \u00e9 pouco difundida, ou mesmo desconhecida, foram publicadas em v\u00e1rios pa\u00edses. O contexto \u00e9 a reivindica\u00e7\u00e3o de representatividade que tem sido pautada por feministas e profissionais das artes, da ci\u00eancia, da tecnologia, entre outros campos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cExtraordin\u00e1rias Mulheres\u201d \u00e9 o primeiro dessa onda que se prop\u00f5e a compilar os dados biogr\u00e1ficos e os feitos de mulheres nascidas no Brasil ou \u201cabrasileiradas\u201d \u2013 que adotaram o pa\u00eds para viver, como \u00e9 o caso da arquiteta Lina Bo Bardi e da mission\u00e1ria e ativista Dorothy Stang.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto das jornalistas Duda Porto de Souza e Aryane Cararo \u00e9 fruto de dois anos de pesquisa \u2013 um mergulho na vida de quase 300 mulheres, a partir das quais as autoras chegaram \u00e0s 44 que est\u00e3o no livro. Consultaram arquivos de jornais, livros, documentos e realizaram entrevistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da voca\u00e7\u00e3o educativa expl\u00edcita, seu p\u00fablico-alvo transcende uma faixa et\u00e1ria espec\u00edfica, segundo as autoras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEspero que seja um passo inicial. Que sirva de inspira\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as, jovens e adultos irem atr\u00e1s de outras brasileiras brilhantes. E que a gente possa contar uma hist\u00f3ria um pouco mais igualit\u00e1ria, justa, dando nomes e rostos a quem fez o pa\u00eds chegar at\u00e9 aqui\u201d, disse Aryane Cararo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQue a gente possa contar a hist\u00f3ria de Anita, a mulher que enfrentou tropas imperiais no Brasil e lutou pela unifica\u00e7\u00e3o da It\u00e1lia. E n\u00e3o a Anita do Garibaldi. De Dandara, a mulher que n\u00e3o queria fechar o quilombo para novos escravos fugitivos, e n\u00e3o a mulher de Zumbi. De Dinalva, que quase ficou invis\u00edvel na hist\u00f3ria da luta armada no Brasil na \u00e9poca da ditadura. De Marinalva, que est\u00e1 fazendo hist\u00f3ria agorinha mesmo\u201d, complementa a autora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O livro tamb\u00e9m conta com uma extensa linha do tempo que mostra conquistas de direitos obtidas pelas mulheres do s\u00e9culo XVI at\u00e9 o presente, e traz informa\u00e7\u00f5es que esclarecem como era ser mulher em determinadas \u00e9pocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/expresso\/2017\/11\/24\/O-livro-que-conta-a-hist\u00f3ria-do-Brasil-pela-trajet\u00f3ria-de-mulheres-extraordin\u00e1rias. Acesso em 03\/05\/18. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico","id":22858,"slug":"engenheiro-area-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma mercearia, uma d\u00fazia de laranjas custa o triplo do que custam dez maracuj\u00e1s. Depois de um m\u00eas, o pre\u00e7o das laranjas caiu 5% e o dos maracuj\u00e1s subiu 3%. Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas passado, quanto se gastaria na compra de uma d\u00fazia de laranjas e de dez maracuj\u00e1s?","provas":[{"id":58356,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-so-foi-localizado-o-gabarito-em-anexo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2018"},{"id":58357,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes-gabarito-preliminar-nao-encontrado","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes - 2018"},{"id":58358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-assistente-social-gabarito-preliminar-nao-encontrado","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente Social - 2018"},{"id":58359,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico","id":22858,"slug":"engenheiro-area-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-engenheiro-area-eletrico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trico - 2018"},{"id":58360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-clinica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2018"},{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"},{"id":58362,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-pedagogo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Pedagogo - 2018"},{"id":58363,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1746071,"hashId":"958ae390ccb030ca77029cfc36d1f0a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma mercearia, uma d\u00fazia de laranjas custa o triplo do que custam dez maracuj\u00e1s. Depois de um m\u00eas, o pre\u00e7o das laranjas caiu 5% e o dos maracuj\u00e1s subiu 3%. Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas passado, quanto se gastaria na compra de uma d\u00fazia de laranjas e de dez maracuj\u00e1s?<\/p>","resposta":6641175,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais 1%","id":6641172,"corpo":"<p>Mais 1%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menos 2%","id":6641173,"corpo":"<p>Menos 2%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais 2%","id":6641174,"corpo":"<p>Mais 2%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menos 3%","id":6641175,"corpo":"<p>Menos 3%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos 4%","id":6641176,"corpo":"<p>Menos 4%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal finalidade do exame medico pericial previdenci\u00e1rio?","provas":[{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1746624,"hashId":"aa1796bd727e55f32302acec339ff88f","enunciado":"<p>Qual a principal finalidade do exame medico pericial previdenci\u00e1rio?<\/p>","resposta":6643892,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a veracidade dos atestados emitidos pelos m\u00e9dicos assistentes, em caso de doen\u00e7as com afastamento inferior a 15 dias.","id":6643890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a veracidade dos atestados emitidos pelos m\u00e9dicos assistentes, em caso de doen\u00e7as com afastamento inferior a 15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar os segurados para aposentadoria por invalidez.","id":6643891,"corpo":"<p>Encaminhar os segurados para aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a capacidade laborativa do segurado, para fins de enquadramento na situa\u00e7\u00e3o legal do benef\u00edcio requerido.","id":6643892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a capacidade laborativa do segurado, para fins de enquadramento na situa\u00e7\u00e3o legal do benef\u00edcio requerido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emitir CAT (Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho).","id":6643893,"corpo":"<p>Emitir CAT (Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar exames demissionais dos segurados.","id":6643894,"corpo":"<p>Realizar exames demissionais dos segurados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: I - \u00c9 proibido qualquer trabalho de menores de quatorze anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz; II - A prote\u00e7\u00e3o ao trabalho dos adolescentes \u00e9 regulada por legisla\u00e7\u00e3o especial, em preju\u00edzo do disposto no ECA. Sobre os itens acima: ","provas":[{"id":67897,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Anos Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:10:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2114499,"hashId":"38dc1e216fba2b58dc52d6b9083ecd8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I - \u00c9 proibido qualquer trabalho de menores de quatorze anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>II - A prote\u00e7\u00e3o ao trabalho dos adolescentes \u00e9 regulada por legisla\u00e7\u00e3o especial, em preju\u00edzo do disposto no ECA. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima: <\/p>","resposta":8266786,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":8266786,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":8266787,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o corretos. ","id":8266788,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o incorretos. ","id":8266789,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais neurotransmissores envolvidos na fisiopatologia do Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade (TDAH) s\u00e3o:","provas":[{"id":58361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2018-sugep-ufrpe-medico-area-psiquiatra-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:11:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1746613,"hashId":"c865fda6711aa269a2d5e7e98f6e8dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais neurotransmissores envolvidos na fisiopatologia do Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade (TDAH) s\u00e3o:<\/p>","resposta":6643839,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"serotonina e noradrenalina.","id":6643837,"corpo":"<p>serotonina e noradrenalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gaba e dopamina.","id":6643838,"corpo":"<p>gaba e dopamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"noradrenalina e dopamina.","id":6643839,"corpo":"<p>noradrenalina e dopamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glutamato e acetilcolina.","id":6643840,"corpo":"<p>glutamato e acetilcolina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gaba e acetilcolina.","id":6643841,"corpo":"<p>gaba e acetilcolina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho e complete a lacuna abaixo :A ____________ \u00e9 um transtorno alimentar caracterizado pela obsess\u00e3o por consumir apenas alimentos saud\u00e1veis. A pessoa com esse tipo de transtorno busca intensamente uma dieta perfeita. Os principais sintomas s\u00e3o: Recusa por alimentos industrializados; Foco excessivo em seguir uma dieta saud\u00e1vel; Preocupa\u00e7\u00e3o com a origem e preparo dos alimentos; Afastamento do conv\u00edvio social; entre outros.","provas":[{"id":67408,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:15:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2075406,"hashId":"6f0236cb98739b1d8db064dd9f4bef4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho e complete a lacuna abaixo :<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ____________ \u00e9 um transtorno alimentar caracterizado pela obsess\u00e3o por consumir apenas alimentos saud\u00e1veis. A pessoa com esse tipo de transtorno busca intensamente uma dieta perfeita. Os principais sintomas s\u00e3o: Recusa por alimentos industrializados; Foco excessivo em seguir uma dieta saud\u00e1vel; Preocupa\u00e7\u00e3o com a origem e preparo dos alimentos; Afastamento do conv\u00edvio social; entre outros.<\/p>","resposta":8108086,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ortorexia","id":8108086,"corpo":"<p>Ortorexia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigorexia","id":8108087,"corpo":"<p>Vigorexia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bulimia","id":8108088,"corpo":"<p>Bulimia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":8108089,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2075406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O narrador do texto CG1A1BBB conta a hist\u00f3ria com tom subjetivo, demonstrando interesse pelos fatos narrados, o que se constata no trecho","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"},{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"},{"id":31841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Enfermeiro - 2018"},{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":82294,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":991930,"hashId":"1b0a3bf833aed847e13d08ec565d2374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador do texto CG1A1BBB conta a hist\u00f3ria com tom subjetivo, demonstrando interesse pelos fatos narrados, o que se constata no trecho<\/p>","resposta":3463787,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO couro vai para Bira\u201d (l. 7 e 8).","id":3463785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO couro vai para Bira\u201d (l. 7 e 8).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201co juiz apita, a assist\u00eancia pula a cerca e invade o campo\u201d (l. 15 e 16).","id":3463786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co juiz apita, a assist\u00eancia pula a cerca e invade o campo\u201d (l. 15 e 16).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE o diabo do louro tornou-se propriet\u00e1rio do bal\u00e3o, marca um gol de sa\u00edda\u201d (l. 21 e 22).","id":3463787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE o diabo do louro tornou-se propriet\u00e1rio do bal\u00e3o, marca um gol de sa\u00edda\u201d (l. 21 e 22).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO juiz nessa altura se declara cheio com a partida e larga o apito ali mesmo\u201d (l. 35 e 36).","id":3463788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO juiz nessa altura se declara cheio com a partida e larga o apito ali mesmo\u201d (l. 35 e 36).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cMas um dos bandeirinhas volunt\u00e1rios logo se apossa do apito\u201d (l. 38 e 39).","id":3463789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas um dos bandeirinhas volunt\u00e1rios logo se apossa do apito\u201d (l. 38 e 39).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1BBB1 ------Xaveco, mulato, brevil\u00edneo de canelas arqueadas,revela imediatamente a sua classe de grande artilheiro: temf\u00f4lego, tem velocidade, tem cada tiro direito ou canhoto \u20144 tanto faz \u2014 que arranca aplausos fren\u00e9ticos da torcida. Outragrande figura em campo \u00e9 o goleiro dos visitantes. E o jogo vaiindo muito bem, bola para l\u00e1 e para c\u00e1, passe, cabe\u00e7ada, chute7 a gol, gol \u2014 n\u00e3o, gol n\u00e3o, passou por cima da trave. O courovai para Bira, Bira perde para um galalau amarelo dos\u201cestrangeiros\u201d, o galalau perde para Zico, Zico passa para10 Lucas, que perde para o capit\u00e3o dos visitantes, um louro degorro de meia. A\u00ed Xaveco interfere na ra\u00e7a, toma a bola, olouro tranca, Xaveco d\u00e1-lhe uma carga, o louro acha ruim,13 revida, o juiz apita, os dois se agarram e por tr\u00e1s chega Bira,que \u00e9 gordo e violento, e larga um pontap\u00e9 no ter\u00e7o inferior dacoluna vertebral do louro. Fecha-se o tempo, o juiz apita, a16 assist\u00eancia pula a cerca e invade o campo, o pau come\u00e7a acomer, mormente nas costas dos forasteiros, o juiz retira-se ese encosta \u00e0 cerca, aguardando aparentemente que os \u00e2nimos19 serenem. O jogo recome\u00e7a.\tO time local perde terreno, o galalau passa a marcarXaveco, que n\u00e3o d\u00e1 mais uma dentro. E o diabo do louro22 tornou-se propriet\u00e1rio do bal\u00e3o, marca um gol de sa\u00edda, depoiso seu \u201csecret\u00e1rio\u201d, um crioulinho ligeiro que \u00e9 uma fa\u00edsca,marca o segundo tento; e a\u00ed Xaveco, desesperado (talvez dentro25 da \u00e1rea penal), atira uma canelada terr\u00edvel no galalau,derruba-o, avan\u00e7a no crioulo, larga-lhe o salto da chuteira porcima do ded\u00e3o, o crioulo grita, o louro acode, Xaveco j\u00e128 completamente louco lhe d\u00e1 um tapa na cara, o juiz apita, unsgritam foul, outros gritam penalty, e um engra\u00e7ado diz que fois\u00f3 hands, j\u00e1 que Xaveco apenas meteu a m\u00e3o na lata do31 loureba.\tO juiz continua apitando, parece que vai mesmomarcar o penalty. E um torcedor local puxa o rev\u00f3lver, dizendo34 que aquele penalty s\u00f3 se for passando por cima de algumcad\u00e1ver. O juiz nessa altura se declara cheio com a partida elarga o apito ali mesmo. Um paredro fala que ele ser\u00e1 expulso37 do quadro de \u00e1rbitros e o juiz d\u00e1 troco, quadro de \u00e1rbitros umaova! Mas um dos bandeirinhas volunt\u00e1rios logo se apossa doapito, passa a dirigir o pessoal com surpreendente autoridade40 e, quando se v\u00ea, o jogo come\u00e7a outra vez. Vai macio, vai devalsa, \u00e9 um minueto, at\u00e9 que, consultados os cron\u00f4metros,verifica-se que acabou o primeiro half time.Rachel de Queiroz O amistoso Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":368133,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1BBB<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Xaveco, mulato, brevil\u00edneo de canelas arqueadas,<\/p><p>revela imediatamente a sua classe de grande artilheiro: tem<\/p><p>f\u00f4lego, tem velocidade, tem cada tiro direito ou canhoto \u2014<\/p><p><em>4<\/em> tanto faz \u2014 que arranca aplausos fren\u00e9ticos da torcida. Outra<\/p><p>grande figura em campo \u00e9 o goleiro dos visitantes. E o jogo vai<\/p><p>indo muito bem, bola para l\u00e1 e para c\u00e1, passe, cabe\u00e7ada, chute<\/p><p><em>7<\/em> a gol, gol \u2014 n\u00e3o, gol n\u00e3o, passou por cima da trave. O couro<\/p><p>vai para Bira, Bira perde para um galalau amarelo dos<\/p><p>\u201cestrangeiros\u201d, o galalau perde para Zico, Zico passa para<\/p><p><em>10<\/em> Lucas, que perde para o capit\u00e3o dos visitantes, um louro de<\/p><p>gorro de meia. A\u00ed Xaveco interfere na ra\u00e7a, toma a bola, o<\/p><p>louro tranca, Xaveco d\u00e1-lhe uma carga, o louro acha ruim,<\/p><p><em>13<\/em> revida, o juiz apita, os dois se agarram e por tr\u00e1s chega Bira,<\/p><p>que \u00e9 gordo e violento, e larga um pontap\u00e9 no ter\u00e7o inferior da<\/p><p>coluna vertebral do louro. Fecha-se o tempo, o juiz apita, a<\/p><p><em>16 <\/em>assist\u00eancia pula a cerca e invade o campo, o pau come\u00e7a a<\/p><p>comer, mormente nas costas dos forasteiros, o juiz retira-se e<\/p><p>se encosta \u00e0 cerca, aguardando aparentemente que os \u00e2nimos<\/p><p><em>19<\/em> serenem. O jogo recome\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tO time local perde terreno, o galalau passa a marcar<\/p><p>Xaveco, que n\u00e3o d\u00e1 mais uma dentro. E o diabo do louro<\/p><p><em>22<\/em> tornou-se propriet\u00e1rio do bal\u00e3o, marca um gol de sa\u00edda, depois<\/p><p>o seu \u201csecret\u00e1rio\u201d, um crioulinho ligeiro que \u00e9 uma fa\u00edsca,<\/p><p>marca o segundo tento; e a\u00ed Xaveco, desesperado (talvez dentro<\/p><p><em>25 <\/em>da \u00e1rea penal), atira uma canelada terr\u00edvel no galalau,<\/p><p>derruba-o, avan\u00e7a no crioulo, larga-lhe o salto da chuteira por<\/p><p>cima do ded\u00e3o, o crioulo grita, o louro acode, Xaveco j\u00e1<\/p><p><em>28 <\/em>completamente louco lhe d\u00e1 um tapa na cara, o juiz apita, uns<\/p><p>gritam foul, outros gritam <em>penalty<\/em>, e um engra\u00e7ado diz que foi<\/p><p>s\u00f3<em> hands<\/em>, j\u00e1 que Xaveco apenas meteu a m\u00e3o na lata do<\/p><p><em>31<\/em> loureba.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tO juiz continua apitando, parece que vai mesmo<\/p><p>marcar o <em>penalty<\/em>. E um torcedor local puxa o rev\u00f3lver, dizendo<\/p><p><em>34<\/em> que aquele<em> penalty<\/em> s\u00f3 se for passando por cima de algum<\/p><p>cad\u00e1ver. O juiz nessa altura se declara cheio com a partida e<\/p><p>larga o apito ali mesmo. Um paredro fala que ele ser\u00e1 expulso<\/p><p><em>37<\/em> do quadro de \u00e1rbitros e o juiz d\u00e1 troco, quadro de \u00e1rbitros uma<\/p><p>ova! Mas um dos bandeirinhas volunt\u00e1rios logo se apossa do<\/p><p>apito, passa a dirigir o pessoal com surpreendente autoridade<\/p><p><em>40<\/em> e, quando se v\u00ea, o jogo come\u00e7a outra vez. Vai macio, vai de<\/p><p>valsa, \u00e9 um minueto, at\u00e9 que, consultados os cron\u00f4metros,<\/p><p>verifica-se que acabou o primeiro<em> half time<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rachel de Queiroz <strong>O amistoso<\/strong> Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tJo\u00e3o, servidor p\u00fablico civil federal, ainda em per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, sofreu um acidente vascular cerebral que o deixou com sequelas que o levaram \u00e0 aposentadoria por invalidez. Tr\u00eas anos depois, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio da junta m\u00e9dica oficial, constatou que Jo\u00e3o teria se reabilitado e que suas sequelas haviam sido extintas, fatos que ocasionaram a declara\u00e7\u00e3o de insubsist\u00eancia dos motivos da sua aposentadoria.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a determina\u00e7\u00e3o do retorno ao cargo anteriormente ocupado por Jo\u00e3o configura o(a)","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"},{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"},{"id":31841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Enfermeiro - 2018"},{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":82294,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":991936,"hashId":"3f69bff4f154ea347df9ac85bb1f1b4c","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJo\u00e3o, servidor p\u00fablico civil federal, ainda em per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, sofreu um acidente vascular cerebral que o deixou com sequelas que o levaram \u00e0 aposentadoria por invalidez. Tr\u00eas anos depois, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio da junta m\u00e9dica oficial, constatou que Jo\u00e3o teria se reabilitado e que suas sequelas haviam sido extintas, fatos que ocasionaram a declara\u00e7\u00e3o de insubsist\u00eancia dos motivos da sua aposentadoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a determina\u00e7\u00e3o do retorno ao cargo anteriormente ocupado por Jo\u00e3o configura o(a)<\/p>","resposta":3463817,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":3463815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":3463816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":3463817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reaproveitamento.","id":3463818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reaproveitamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":3463819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/991936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita do trecho \u201cAgora os espinhos me arranham o corpo e as tristezas me cortam a alma.\u201d (l. 29 e 30). Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita, al\u00e9m de manter o sentido da informa\u00e7\u00e3o originalmente apresentada, tamb\u00e9m preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coes\u00e3o e a coer\u00eancia do texto CG1A1AAA.","provas":[{"id":31839,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-administrador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Administrador - 2018"},{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"},{"id":31841,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Enfermeiro - 2018"},{"id":31866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":82294,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":991929,"hashId":"c456a969bd5368ada87ac24bb8bf6be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita do trecho \u201cAgora os espinhos me arranham o corpo e as tristezas me cortam a alma.\u201d (l. 29 e 30). Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita, al\u00e9m de manter o sentido da informa\u00e7\u00e3o originalmente apresentada, tamb\u00e9m preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coes\u00e3o e a coer\u00eancia do texto CG1A1AAA.<\/p>","resposta":3463783,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meu corpo foi a pouco arranhado por espinhos, e minha alma est\u00e1 dilacerada em tristeza.","id":3463780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu corpo foi a pouco arranhado por espinhos, e minha alma est\u00e1 dilacerada em tristeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estou arranhado, espinhos por meu corpo agora; e, ante tristezas cortada minha alma.","id":3463781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou arranhado, espinhos por meu corpo agora; e, ante tristezas cortada minha alma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agora, em mim, arranha-se o corpo com espinhos; corta-se, pois, minha alma de tristezas.","id":3463782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, em mim, arranha-se o corpo com espinhos; corta-se, pois, minha alma de tristezas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agora, pelos espinhos \u00e9 arranhado meu corpo; pelas tristezas, cortada minha alma.","id":3463783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, pelos espinhos \u00e9 arranhado meu corpo; pelas tristezas, cortada minha alma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O meu corpo, agora arranham-lhe os espinhos; a minha alma, cortam-lhe as tristezas.","id":3463784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meu corpo, agora arranham-lhe os espinhos; a minha alma, cortam-lhe as tristezas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1AAA...1-------Volto hoje \u00e0s minhas criaturas, aos rudes homens docanga\u00e7o, \u00e0s mulheres, aos sertanejos castigados, \u00e0s terrastostadas de sol e tintas de sangue, ao mundo fabuloso do meu4 romance, j\u00e1 no meio do caminho.\tOs dias de Fran\u00e7a me deram uma sensa\u00e7\u00e3o de pausa,de espanto, de novos contatos sonhados desde menino.7 Vi terras por onde andaram os doze pares de Fran\u00e7a, os her\u00f3isdo meu Carlos Magno, lido e relido como hist\u00f3ria de Trancoso.Vi terras do sul, o mar Mediterr\u00e2neo, o mar da hist\u00f3ria, o mar10 dos gregos, dos eg\u00edpcios, dos fen\u00edcios, dos romanos. Mas onordestino tinha que voltar \u00e0 sua realidade, \u00e0 realidade maiorque a hist\u00f3ria do mundo, isto \u00e9, \u00e0 hist\u00f3ria dos seus homens, dos13 cangaceiros brutais, carregados de vida b\u00e1rbara, de instintoscru\u00e9is de uma for\u00e7a, por\u00e9m, que n\u00e3o se extingue nunca, porque\u00e9 a energia de uma ra\u00e7a de homens mais duros do que as pedras16 dos seus lajedos.\tVolto aos \u201cCangaceiros\u201d e desde logo tudo o que vi esenti se refugia no fundo da sensibilidade, para que a narrativa19 corra, como em leito de rio que a estiagem secara, mas que as\u00e1guas novas enchem, outra vez, de correntezas.\tVolto ao terr\u00edvel Apar\u00edcio, que mata igual a um flagelo22 de Deus, ao monstruoso Negro Vicente, ao triste Bentinho, aom\u00edstico Dom\u00edcio, aos umbuzeiros carregados de frutos, aosmandacarus de flora\u00e7\u00e3o de sangue, aos cantadores de estrada,25 \u00e0s mulheres sofredoras, \u00e0s noites de lua, aos tiroteios, ao crimee ao amor, \u00e0 poesia barbaresca e vigorosa de um povo que \u00e9maior do que a terra que o criou.28 -------Volto contente e disposto a tudo.---------Adeus, doce Fran\u00e7a. Agora os espinhos me arranhamo corpo e as tristezas me cortam a alma...Jos\u00e9 Lins do Rego Adeus, doce Fran\u00e7a Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":368132,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1AAA<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Volto hoje \u00e0s minhas criaturas, aos rudes homens do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">canga\u00e7o, \u00e0s mulheres, aos sertanejos castigados, \u00e0s terras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tostadas de sol e tintas de sangue, ao mundo fabuloso do meu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em> romance, j\u00e1 no meio do caminho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs dias de Fran\u00e7a me deram uma sensa\u00e7\u00e3o de pausa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de espanto, de novos contatos sonhados desde menino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em> Vi terras por onde andaram os doze pares de Fran\u00e7a, os her\u00f3is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do meu Carlos Magno, lido e relido como hist\u00f3ria de Trancoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vi terras do sul, o mar Mediterr\u00e2neo, o mar da hist\u00f3ria, o mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> dos gregos, dos eg\u00edpcios, dos fen\u00edcios, dos romanos. Mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nordestino tinha que voltar \u00e0 sua realidade, \u00e0 realidade maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a hist\u00f3ria do mundo, isto \u00e9, \u00e0 hist\u00f3ria dos seus homens, dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em> cangaceiros brutais, carregados de vida b\u00e1rbara, de instintos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cru\u00e9is de uma for\u00e7a, por\u00e9m, que n\u00e3o se extingue nunca, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a energia de uma ra\u00e7a de homens mais duros do que as pedras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em> dos seus lajedos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVolto aos \u201cCangaceiros\u201d e desde logo tudo o que vi e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">senti se refugia no fundo da sensibilidade, para que a narrativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> corra, como em leito de rio que a estiagem secara, mas que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1guas novas enchem, outra vez, de correntezas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVolto ao terr\u00edvel Apar\u00edcio, que mata igual a um flagelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>de Deus, ao monstruoso Negro Vicente, ao triste Bentinho, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">m\u00edstico Dom\u00edcio, aos umbuzeiros carregados de frutos, aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mandacarus de flora\u00e7\u00e3o de sangue, aos cantadores de estrada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> \u00e0s mulheres sofredoras, \u00e0s noites de lua, aos tiroteios, ao crime<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e ao amor, \u00e0 poesia barbaresca e vigorosa de um povo que \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maior do que a terra que o criou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Volto contente e disposto a tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Adeus, doce Fran\u00e7a. Agora os espinhos me arranham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o corpo e as tristezas me cortam a alma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Lins do Rego <strong>Adeus, doce Fran\u00e7a<\/strong> Internet: &lt;www releituras com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sms-ce-ce"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"imparh-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um fator de risco para a Esquizofrenia.","provas":[{"id":31842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":31844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sms-ce-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2018"},{"id":31872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"imparh-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992050,"hashId":"6eae932c57f1b4db009e022c581e38b6","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta um fator de risco para a Esquizofrenia.","resposta":3464360,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G\u00eameo univitelino com Esquizofrenia.","id":3464360,"corpo":"G\u00eameo univitelino com Esquizofrenia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gravidez com pr\u00e9-natal sem complica\u00e7\u00f5es.","id":3464361,"corpo":"Gravidez com pr\u00e9-natal sem complica\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sexo masculino, promo\u00e7\u00e3o inesperada no emprego.","id":3464362,"corpo":"Sexo masculino, promo\u00e7\u00e3o inesperada no emprego.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gravidez desejada.","id":3464363,"corpo":"Gravidez desejada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368151,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assoalho p\u00e9lvico \u00e9 formado por m\u00fasculos, ligamentos e f\u00e1scias que fecham a parte inferior da pelve. A musculatura do assoalho \u00e9 formada por:","provas":[{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 16:47:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1527659,"hashId":"af1bbde2ab1e42ce14c3e8c5d65f0300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O assoalho p\u00e9lvico \u00e9 formado por m\u00fasculos, ligamentos e f\u00e1scias que fecham a parte inferior da pelve. A musculatura do assoalho \u00e9 formada por:<\/p>","resposta":5707664,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00fasculos bulboesponjoso, isquiocavernoso, transverso profundo e sacral, esf\u00edncter anal interno e externo.","id":5707662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculos bulboesponjoso, isquiocavernoso, transverso profundo e sacral, esf\u00edncter anal interno e externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diafragma da pelve, m\u00fasculo sacral e dorsal, m\u00fasculo sacro il\u00edaco e bulbocavernoso, esf\u00edncter uretral.","id":5707663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diafragma da pelve, m\u00fasculo sacral e dorsal, m\u00fasculo sacro il\u00edaco e bulbocavernoso, esf\u00edncter uretral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00fasculos bulboesponjoso, isquiocavernoso, transverso superficial e profundo do per\u00edneo, esf\u00edncter uretral externo e esf\u00edncter anal externo.","id":5707664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculos bulboesponjoso, isquiocavernoso, transverso superficial e profundo do per\u00edneo, esf\u00edncter uretral externo e esf\u00edncter anal externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo transverso superficial e dorsal, m\u00fasculo sacro il\u00edaco e bulbocavernoso, esf\u00edncter uretral.","id":5707665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo transverso superficial e dorsal, m\u00fasculo sacro il\u00edaco e bulbocavernoso, esf\u00edncter uretral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo bulbocavernoso e espinhoso, esf\u00edncter anal e retal, diafragma da pelve e levantador do \u00e2nus.","id":5707666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo bulbocavernoso e espinhoso, esf\u00edncter anal e retal, diafragma da pelve e levantador do \u00e2nus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1527659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Lei de Improbidade Administrativa e a sua interpreta\u00e7\u00e3o pelos Tribunais Superiores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:41:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139632,"hashId":"35ec3826c7db53e31a2c05a7156672b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei de Improbidade Administrativa e a sua interpreta\u00e7\u00e3o pelos Tribunais Superiores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8377727,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens de fam\u00edlia n\u00e3o podem ser objeto de medida de indisponibilidade prevista na Lei de Improbidade Administrativa.","id":8377724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens de fam\u00edlia n\u00e3o podem ser objeto de medida de indisponibilidade prevista na Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa deve ser processada e julgada nas inst\u00e2ncias Superiores competentes quando proposta contra agente pol\u00edtico que tenha foro privilegiado.","id":8377725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa deve ser processada e julgada nas inst\u00e2ncias Superiores competentes quando proposta contra agente pol\u00edtico que tenha foro privilegiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O afastamento cautelar do agente p\u00fablico de seu cargo, previsto no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 20, da Lei n\u00ba 8.429\/92, deve ser decretado quando recebida a a\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo competente.","id":8377726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento cautelar do agente p\u00fablico de seu cargo, previsto no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 20, da Lei n\u00ba 8.429\/92, deve ser decretado quando recebida a a\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes pol\u00edticos municipais se submetem aos ditames da Lei de Improbidade Administrativa - LIA, sem preju\u00edzo da responsabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e criminal estabelecida no Decreto-Lei n\u00ba 201\/1967.","id":8377727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes pol\u00edticos municipais se submetem aos ditames da Lei de Improbidade Administrativa - LIA, sem preju\u00edzo da responsabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e criminal estabelecida no Decreto-Lei n\u00ba 201\/1967.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade Administrativa.","id":8377728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 80","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista","id":20396,"slug":"operador-de-circulacao-area-maquinista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cptm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um certo vag\u00e3o tenha altura interna suficiente para que qualquer pessoa fique perfeitamente ereta dentro dele e que seu piso retangular tenha dimens\u00f5es de 8,5m de comprimento por 3,2m de largura. Considere que cada pessoa ocupa cerca de 0,2m\u00b2 de \u00e1rea do piso. Se nesse vag\u00e3o n\u00e3o tivessem assentos deixando todo piso livre, a quantidade de pessoas que poderiam ser transportadas nele seria de","provas":[{"id":48390,"cargo":{"descricao":"Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista","id":20396,"slug":"operador-de-circulacao-area-maquinista"},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cptm-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-operador-de-circulacao-area-maquinista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 17:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466628,"hashId":"a527b92cee6f85d3de9eb92da114c528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um certo vag\u00e3o tenha altura interna suficiente para que qualquer pessoa fique perfeitamente ereta dentro dele e que seu piso retangular tenha dimens\u00f5es de 8,5m de comprimento por 3,2m de largura. Considere que cada pessoa ocupa cerca de 0,2m\u00b2 de \u00e1rea do piso. Se nesse vag\u00e3o n\u00e3o tivessem assentos deixando todo piso livre, a quantidade de pessoas que poderiam ser transportadas nele seria de<\/p>","resposta":5447948,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"136","id":5447948,"corpo":"<p>136<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"138","id":5447949,"corpo":"<p>138<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"147","id":5447950,"corpo":"<p>147<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160","id":5447951,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"162","id":5447952,"corpo":"<p>162<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1466628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que asseguram o pleno exerc\u00edcio dos direitos individuais e sociais das pessoas portadoras de defici\u00eancias e sua efetiva integra\u00e7\u00e3o social, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:41:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139674,"hashId":"72bc20792bb833ed235a1e726ca3ecad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas que asseguram o pleno exerc\u00edcio dos direitos individuais e sociais das pessoas portadoras de defici\u00eancias e sua efetiva integra\u00e7\u00e3o social, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":8377938,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das senten\u00e7as e decis\u00f5es proferidas contra o autor da a\u00e7\u00e3o e suscet\u00edveis de recurso, poder\u00e1 recorrer qualquer legitimado ativo, inclusive o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8377934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das senten\u00e7as e decis\u00f5es proferidas contra o autor da a\u00e7\u00e3o e suscet\u00edveis de recurso, poder\u00e1 recorrer qualquer legitimado ativo, inclusive o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico intervir\u00e1 obrigatoriamente nas a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, coletivas ou individuais, em que se discutam interesses relacionados \u00e0 defici\u00eancia das pessoas.","id":8377935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio P\u00fablico intervir\u00e1 obrigatoriamente nas a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, coletivas ou individuais, em que se discutam interesses relacionados \u00e0 defici\u00eancia das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaurar, sob sua presid\u00eancia, inqu\u00e9rito civil, ou requisitar, de qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou particular, certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exame ou per\u00edcias","id":8377936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaurar, sob sua presid\u00eancia, inqu\u00e9rito civil, ou requisitar, de qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou particular, certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exame ou per\u00edcias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esgotadas as dilig\u00eancias, caso se conven\u00e7a o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico da inexist\u00eancia de elementos para a propositura de a\u00e7\u00e3o civil, promover\u00e1 fundamentadamente o arquivamento do inqu\u00e9rito civil, devendo remeter a reexame os autos ou as respectivas pe\u00e7as ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8377937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esgotadas as dilig\u00eancias, caso se conven\u00e7a o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico da inexist\u00eancia de elementos para a propositura de a\u00e7\u00e3o civil, promover\u00e1 fundamentadamente o arquivamento do inqu\u00e9rito civil, devendo remeter a reexame os autos ou as respectivas pe\u00e7as ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as medidas judiciais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de interesses coletivos, difusos, individuais homog\u00eaneos e individuais indispon\u00edveis da pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o poder\u00e3o ser propostas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que atuar\u00e1 na figura de custos legis.","id":8377938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as medidas judiciais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de interesses coletivos, difusos, individuais homog\u00eaneos e individuais indispon\u00edveis da pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o poder\u00e3o ser propostas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que atuar\u00e1 na figura de custos legis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 80","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":16591,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00facleo urbano clandestino, irregular ou no qual n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel realizar a titula\u00e7\u00e3o de seus ocupantes, ainda que atendida a legisla\u00e7\u00e3o vigente \u00e0 \u00e9poca de sua implanta\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o, denomina-se","provas":[{"id":66682,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":16591,"slug":"analista-tecnico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-analista-tecnico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:44:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2151996,"hashId":"d836784b7af4a2d3fa453156efcb0103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00facleo urbano clandestino, irregular ou no qual n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel realizar a titula\u00e7\u00e3o de seus ocupantes, ainda que atendida a legisla\u00e7\u00e3o vigente \u00e0 \u00e9poca de sua implanta\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o, denomina-se<\/p>","resposta":8429403,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legitima\u00e7\u00e3o de posse.","id":8429401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legitima\u00e7\u00e3o de posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legitima\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":8429402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legitima\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informal. ","id":8429403,"corpo":"<p>informal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informal consolidado.","id":8429404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informal consolidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demarca\u00e7\u00e3o urban\u00edstica. ","id":8429405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demarca\u00e7\u00e3o urban\u00edstica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.465\/2017 -Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria rural e urbana, sobre a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos concedidos aos assentados da reforma agr\u00e1ria e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no \u00e2mbito da Amaz\u00f4nia Legal; institui mecanismos para aprimorar a ef","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.465\/2017 -Disp\u00f5e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria rural e urbana, sobre a liquida\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos concedidos aos assentados da reforma agr\u00e1ria e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no \u00e2mbito da Amaz\u00f4nia Legal; institui mecanismos para aprimorar a ef","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-465-2017-dispoe-sobre-a-regularizacao-fundiaria-rural-e-urbana-sobre-a-liquidacao-de-creditos-concedidos-aos-assentados-da-reforma-agraria-e-sobre-a-regularizacao-fundiaria-no-ambito-da-amazonia-legal-institui-mecanismos-para-aprimorar-a-ef"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista","id":20396,"slug":"operador-de-circulacao-area-maquinista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cptm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio mensal de Ant\u00f4nio \u00e9 de R$ 3.750,00. Para o pr\u00f3ximo m\u00eas, ele ter\u00e1 um aumento de 12%. Dessa forma, Ant\u00f4nio passar\u00e1 a receber, por m\u00eas,","provas":[{"id":48390,"cargo":{"descricao":"Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista","id":20396,"slug":"operador-de-circulacao-area-maquinista"},"orgao":{"nome":"Companhia Paulista de Trens Metropolitanos","sigla":"CPTM","id":185,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cptm-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cptm-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-operador-de-circulacao-area-maquinista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CPTM - Operador de Circula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Maquinista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 16:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466630,"hashId":"7333b264a5d8f99ff7fb18b02b183aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sal\u00e1rio mensal de Ant\u00f4nio \u00e9 de R$ 3.750,00. Para o pr\u00f3ximo m\u00eas, ele ter\u00e1 um aumento de 12%. Dessa forma, Ant\u00f4nio passar\u00e1 a receber, por m\u00eas,<\/p>","resposta":5447959,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4.125,00","id":5447958,"corpo":"<p>R$ 4.125,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4.200,00","id":5447959,"corpo":"<p>R$ 4.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4.237,00","id":5447960,"corpo":"<p>R$ 4.237,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.275,00","id":5447961,"corpo":"<p>R$ 4.275,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4.312,00","id":5447962,"corpo":"<p>R$ 4.312,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1466630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 59 anos de idade, foi removida para o hospital e, 6 (seis) horas ap\u00f3s o in\u00edcio do quadro, faleceu por acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico. Apresentava hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 30 (trinta) anos e obesidade m\u00f3rbida h\u00e1 10 (dez) anos. H\u00e1 1 (um) ano, foi submetida a pan-histerectomia, seguida de qu\u00edmio e radioterapia por adenocarcinoma do colo uterino.Para o preenchimento das \u201ccausas da morte\u201d (campo 49 \u2013 Parte I \u2013 letra A) da Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito, o m\u00e9dico dever\u00e1 escrever: ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157515,"hashId":"ca7478045288919d726ed19e9dbd878e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 59 anos de idade, foi removida para o hospital e, 6 (seis) horas ap\u00f3s o in\u00edcio do quadro, faleceu por acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico. Apresentava hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 30 (trinta) anos e obesidade m\u00f3rbida h\u00e1 10 (dez) anos. H\u00e1 1 (um) ano, foi submetida a pan-histerectomia, seguida de qu\u00edmio e radioterapia por adenocarcinoma do colo uterino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o preenchimento das \u201ccausas da morte\u201d (campo 49 \u2013 Parte I \u2013 letra A) da Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito, o m\u00e9dico dever\u00e1 escrever: <\/p>","resposta":8452005,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pan-histerectomia. ","id":8452002,"corpo":"<p> pan-histerectomia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obesidade m\u00f3rbida. ","id":8452003,"corpo":"<p>obesidade m\u00f3rbida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":8452004,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico. ","id":8452005,"corpo":"<p>acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma do colo uterino. ","id":8452006,"corpo":"<p>adenocarcinoma do colo uterino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Estados Unidos enviar\u00e3o 1.600 soldados da Guarda Nacional para sua fronteira com o M\u00e9xico em cumprimento da ordem do presidente Donald Trump para:","provas":[{"id":70126,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:54:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142393,"hashId":"ee94d42fc3cdc7a3d7533ae7778f1aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos enviar\u00e3o 1.600 soldados da Guarda Nacional para sua fronteira com o M\u00e9xico em cumprimento da ordem do presidente Donald Trump para:<\/p>","resposta":8388528,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combater a imigra\u00e7\u00e3o irregular na regi\u00e3o.","id":8388528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combater a imigra\u00e7\u00e3o irregular na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impedir o tr\u00e1fico de drogas na regi\u00e3o.","id":8388529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir o tr\u00e1fico de drogas na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combater o tr\u00e1fico de armas na regi\u00e3o.","id":8388530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combater o tr\u00e1fico de armas na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir a mortalidade causada por disputas entre fac\u00e7\u00f5es rivais de narcotr\u00e1fico na regi\u00e3o. ","id":8388531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir a mortalidade causada por disputas entre fac\u00e7\u00f5es rivais de narcotr\u00e1fico na regi\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041,"slug":"professor-de-ensino-basico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A 10a C\u00fapula do Brics acontecer\u00e1 entre os dias 25 e 27 de julho pr\u00f3ximo, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Johanesburgo, na \u00c1frica do Sul, com a presen\u00e7a dos cinco chefes de Estado do bloco. O Brics re\u00fane:","provas":[{"id":70130,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041,"slug":"professor-de-ensino-basico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-de-ensino-basico","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Ensino B\u00e1sico - 2018"},{"id":70128,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":70127,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:54:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2141586,"hashId":"44f763eb437b0f1c6bca5c9ceac0e9d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A 10<sup>a<\/sup> C\u00fapula do Brics acontecer\u00e1 entre os dias 25 e 27 de julho pr\u00f3ximo, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Johanesburgo, na \u00c1frica do Sul, com a presen\u00e7a dos cinco chefes de Estado do bloco. O Brics re\u00fane:<\/p>","resposta":8385848,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c1frica, Estados Unidos, Equador, Jap\u00e3o e China.","id":8385846,"corpo":"<p> \u00c1frica, Estados Unidos, Equador, Jap\u00e3o e China.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chile, M\u00e9xico, Brasil, R\u00fassia e Argentina.","id":8385847,"corpo":"<p>Chile, M\u00e9xico, Brasil, R\u00fassia e Argentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul.","id":8385848,"corpo":"<p>Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Turquia, Jamaica e Indon\u00e9sia.","id":8385849,"corpo":"<p> It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Turquia, Jamaica e Indon\u00e9sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos: \u201cA fantasia \/ que voc\u00ea sonhou \/ apagou \/ \u00e0 luz do dia\u201d, o emprego da crase \u00e9 importante para o sentido do texto, pois:","provas":[{"id":70126,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:54:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142385,"hashId":"57a19a260b083994c9e2d95ce12dcabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos versos: \u201cA fantasia \/ que voc\u00ea sonhou \/ apagou \/ \u00e0 luz do dia\u201d, o emprego da crase \u00e9 importante para o sentido do texto, pois:<\/p>","resposta":8388506,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destaca o termo \u201cluz do dia\u201d, que representa a mulher.","id":8388503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destaca o termo \u201cluz do dia\u201d, que representa a mulher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixa claro que a fantasia de Maria apagou at\u00e9 mesmo a luz do dia.","id":8388504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa claro que a fantasia de Maria apagou at\u00e9 mesmo a luz do dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explicita que a fantasia de Maria apagou, mesmo estando exposta \u00e0 luz da manh\u00e3.","id":8388505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicita que a fantasia de Maria apagou, mesmo estando exposta \u00e0 luz da manh\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Real\u00e7a a verbo \u201capagou\u201d, mostrando que a vida da mulher estava vazia de perspectiva.","id":8388506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Real\u00e7a a verbo \u201capagou\u201d, mostrando que a vida da mulher estava vazia de perspectiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema Drumundana de Alice Ruiz, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.DrumundanaE agora, Maria?O amor acaboua filha casouo filho mudouteu homem foi pra vidaque tudo criaa fantasiaque voc\u00ea sonhouapagou\u00e0 luz do dia.E agora, Maria?vai com as outrasvai vivercom a hipocondria.Nota: Par\u00f3dia do poema Jos\u00e9, de Carlos Drummond de Andrade.","id":503845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema <em>Drumundana <\/em>de Alice Ruiz, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 a 5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Drumundana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora, Maria?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amor acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a filha casou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o filho mudou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teu homem foi pra vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que tudo cria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a fantasia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que voc\u00ea sonhou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apagou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 luz do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora, Maria?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai com as outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a hipocondria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nota: Par\u00f3dia do poema <em>Jos\u00e9<\/em>, de <strong>Carlos Drummond de Andrade<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041,"slug":"professor-de-ensino-basico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cexacerba\u201d, presente no verso 14, pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo, por:","provas":[{"id":70130,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041,"slug":"professor-de-ensino-basico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-de-ensino-basico","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Ensino B\u00e1sico - 2018"},{"id":70128,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":70127,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 17:54:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2141571,"hashId":"704dc0ea3bc6cc97c31d83cce3067cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cexacerba\u201d, presente no verso 14, pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo, por:<\/p>","resposta":8385804,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oculta-se. ","id":8385802,"corpo":"<p>Oculta-se. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ameniza-se.","id":8385803,"corpo":"<p>Ameniza-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agrava-se.","id":8385804,"corpo":"<p>Agrava-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lenifica","id":8385805,"corpo":"<p>Lenifica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema Geometria dos ventos de Rachel de Queiroz, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Geometria dos Ventos Eis que temos aqui a Poesia, a grande Poesia Que n\u00e3o oferece signos nem linguagem espec\u00edfica, n\u00e3o respeita sequer os limites do idioma. Ela flui, como um rio. como o sangue nas art\u00e9rias, t\u00e3o espont\u00e2nea que nem se sabe como foi escrita. E ao mesmo tempo t\u00e3o elaborada - feito uma flor na sua perfei\u00e7\u00e3o minuciosa, um cristal que se arranca da terra j\u00e1 dentro da geometria impec\u00e1vel da sua lapida\u00e7\u00e3o. Onde se conta uma hist\u00f3ria, onde se vive um del\u00edrio; onde a condi\u00e7\u00e3ohumana exacerba, at\u00e9 \u00e0 fronteira da loucura,junto com Vincent e os seus girass\u00f3is de fogo, \u00e0 sombra de Eva Braun, envolta no mist\u00e9rio ao mesmo tempo f\u00e1cil e insol\u00favel da sua trag\u00e9dia, Sim, \u00e9 o encontro com a Poesia.","id":503746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema <em>Geometria dos ventos<\/em> de Rachel de Queiroz, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 a 5<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Geometria dos Ventos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eis que temos aqui a Poesia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a grande Poesia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que n\u00e3o oferece signos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem linguagem espec\u00edfica, n\u00e3o respeita <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sequer os limites do idioma. Ela flui, como um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como o sangue nas art\u00e9rias, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o espont\u00e2nea que nem se sabe como foi <\/p><p style=\"text-align: justify;\">escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ao mesmo tempo t\u00e3o elaborada - <\/p><p style=\"text-align: justify;\">feito uma flor na sua perfei\u00e7\u00e3o minuciosa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">um cristal que se arranca da terra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 dentro da geometria impec\u00e1vel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da sua lapida\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde se conta uma hist\u00f3ria, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde se vive um del\u00edrio; onde a condi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humana exacerba, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 \u00e0 fronteira da loucura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">junto com Vincent e os seus girass\u00f3is de fogo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 sombra de Eva Braun, envolta no mist\u00e9rio ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo tempo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">f\u00e1cil e insol\u00favel da sua trag\u00e9dia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, \u00e9 o encontro com a Poesia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na considera\u00e7\u00e3o dos tipos de estrutura organizacional, deve\u2010se lembrar que os diferentes tipos s\u00e3o resultado das formas de departamentaliza\u00e7\u00e3o (funcional, clientes, produtos, territorial, por projetos, matricial etc.). Na departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, as atividades s\u00e3o agrupadas de acordo com as fun\u00e7\u00f5es da empresa, podendo ser considerado o crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o mais usado pelas institui\u00e7\u00f5es. A respeito da estrutura funcional, julgue os itens seguintes. I A estrutura funcional \u00e9 indicada para circunsta\u0302ncias esta\u0301veis, de poucas mudan\u00e7as e que requeiram desempenho continuado de tarefas rotineiras. II A estrutura funcional permite agrupar va\u0301rios especialistas, sob uma \u00fanica chefia, quando sua atividade e\u0301 especializada. III A estrutura funcional reduz a coopera\u00e7\u00e3o interdepartamental, pois exige forte concentra\u00e7\u00e3o intradepartamental e cria barreiras entre os departamentos devido a\u0300 \u00eanfase nas especialidades. IV A estrutura funcional \u00e9 inadequada quando a tecnologia e as circunst\u00e2ncias externas sa\u0303o muta\u0301veis ou imprevis\u00edveis. V A estrutura funcional reflete um dos mais altos n\u00edveis de auto\u2010orienta\u00e7\u00e3o e de introversa\u0303o administrativa, demonstrando a preocupa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o com a sua pro\u0301pria estrutura interna. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":57556,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1738501,"hashId":"bdeeccad5e55a3eba7a68e1ac742defe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na considera\u00e7\u00e3o dos tipos de estrutura organizacional, deve\u2010se lembrar que os diferentes tipos s\u00e3o resultado das formas de departamentaliza\u00e7\u00e3o (funcional, clientes, produtos, territorial, por projetos, matricial etc.). Na departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, as atividades s\u00e3o agrupadas de acordo com as fun\u00e7\u00f5es da empresa, podendo ser considerado o crit\u00e9rio de departamentaliza\u00e7\u00e3o mais usado pelas institui\u00e7\u00f5es. A respeito da estrutura funcional, julgue os itens seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A estrutura funcional \u00e9 indicada para circunsta\u0302ncias esta\u0301veis, de poucas mudan\u00e7as e que requeiram desempenho continuado de tarefas rotineiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A estrutura funcional permite agrupar va\u0301rios especialistas, sob uma \u00fanica chefia, quando sua atividade e\u0301 especializada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A estrutura funcional reduz a coopera\u00e7\u00e3o interdepartamental, pois exige forte concentra\u00e7\u00e3o intradepartamental e cria barreiras entre os departamentos devido a\u0300 \u00eanfase nas especialidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A estrutura funcional \u00e9 inadequada quando a tecnologia e as circunst\u00e2ncias externas sa\u0303o muta\u0301veis ou imprevis\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V A estrutura funcional reflete um dos mais altos n\u00edveis de auto\u2010orienta\u00e7\u00e3o e de introversa\u0303o administrativa, demonstrando a preocupa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o com a sua pro\u0301pria estrutura interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6607168,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":6607164,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":6607165,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":6607166,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":6607167,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":6607168,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perder arquivos de HD e pendrive \u00e9 muito comum, nos dias de hoje, para evitar a perda de dados importantes, algumas pessoas utilizarem o servi\u00e7o de armazenamento na nuvem. S\u00e3o exemplos de armazenamento em nuvem:","provas":[{"id":43449,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Agente Administrativo - 2018"},{"id":43452,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2018"},{"id":43456,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301122,"hashId":"4d8277f64582cc82fdfd6c23784e5375","enunciado":"<p align=\"justify\">Perder arquivos de HD e <i>pendrive<\/i> \u00e9 muito comum, nos dias de hoje, para evitar a perda de dados importantes,\r\nalgumas pessoas utilizarem o servi\u00e7o de armazenamento na nuvem. S\u00e3o exemplos de armazenamento em\r\nnuvem:<\/p>","resposta":4741967,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"One Drive e Google Talk.","id":4741965,"corpo":"<p align=justify>One Drive e Google Talk.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Telegram e Dropbox.","id":4741966,"corpo":"<p align=justify>Telegram e Dropbox.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Drive e One Drive.","id":4741967,"corpo":"<p align=justify>Google Drive e One Drive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linkedin e Dropbox.","id":4741968,"corpo":"<p align=justify>Linkedin e Dropbox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Drive","oab":false,"nome":"Google Drive","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420158,"slug":"informatica-google-drive"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OneDrive","oab":false,"nome":"OneDrive","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420160,"slug":"informatica-onedrive"}],"slug":"informatica\/1301122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos e Legislativos","id":19581,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos-e-legislativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo para a voz passiva a ora\u00e7\u00e3o: \u201cJ\u00e1 tinha visto\naquela mo\u00e7a numa apresenta\u00e7\u00e3o.\u201d, obt\u00e9m-se qual forma\nverbal?","provas":[{"id":45657,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos e Legislativos","id":19581,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos-e-legislativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-auxiliar-de-servicos-administrativos-e-legislativos","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos e Legislativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1383653,"hashId":"cfff5e79f05c72115e7927add49ca83d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpondo para a <u>voz passiva<\/u> a ora\u00e7\u00e3o: \u201c<em>J\u00e1 tinha visto\naquela mo\u00e7a numa apresenta\u00e7\u00e3o<\/em>.\u201d, obt\u00e9m-se qual forma\nverbal?<\/p>","resposta":5088154,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vira.","id":5088153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tinha sido vista.","id":5088154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinha sido vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fora vista.","id":5088155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fora vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Havia visto.","id":5088156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia visto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418302,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1383653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Ipor\u00e1 estabelece como exig\u00eancias para a cria\u00e7\u00e3o de distritos: ","provas":[{"id":69648,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 16:08:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2126478,"hashId":"f7f7fd8f460ffc863a8b2f590be71bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Ipor\u00e1 estabelece como exig\u00eancias para a cria\u00e7\u00e3o de distritos: <\/p>","resposta":8316773,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei municipal; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil eleitores.","id":8316772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei municipal; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil eleitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei municipal; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil habitantes.","id":8316773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei municipal; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto legislativo; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil habitantes.","id":8316774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto legislativo; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decreto legislativo; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil eleitores.","id":8316775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto legislativo; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil eleitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil habitantes.","id":8316776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica; cem edifica\u00e7\u00f5es, no m\u00ednimo, na sede indicada; popula\u00e7\u00e3o, no territ\u00f3rio, superior a um mil habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Guaraciaba\/SC, analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: \u201cO ____________________ \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal composta de ______________________, representantes do povo, eleitos no munic\u00edpio, em pleito direto e secreto, pelo sistema proporcional de votos, entre os brasileiros maiores de ________________________ e no gozo de seus direitos pol\u00edticos, para o mandato de quatro anos, cuja elei\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 simultaneamente em todo o pa\u00eds.\u201d ","provas":[{"id":67896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":67893,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":67892,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 16:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2114590,"hashId":"be2f059bfe878ce5bd825c7ee745208f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Guaraciaba\/SC, analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO ____________________ \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal composta de ______________________, representantes do povo, eleitos no munic\u00edpio, em pleito direto e secreto, pelo sistema proporcional de votos, entre os brasileiros maiores de ________________________ e no gozo de seus direitos pol\u00edticos, para o mandato de quatro anos, cuja elei\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 simultaneamente em todo o pa\u00eds.\u201d <\/em><\/p>","resposta":8267152,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Executivo \/ Senadores \/ Dezessete anos.","id":8267150,"corpo":"<p>Poder Executivo \/ Senadores \/ Dezessete anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Tribut\u00e1rio \/ Deputados \/ Vinte e um anos. ","id":8267151,"corpo":"<p>Poder Tribut\u00e1rio \/ Deputados \/ Vinte e um anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo \/ Vereadores \/ Dezesseis anos. ","id":8267152,"corpo":"<p>Poder Legislativo \/ Vereadores \/ Dezesseis anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio \/ Ministros \/ Dezoito anos. ","id":8267153,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio \/ Ministros \/ Dezoito anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Areias","sigla":"","id":5348,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-areias-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 27 afirma que O voto ser\u00e1 p\u00fablico, salvo nos seguintes casos: I- no julgamento de Vereadores, do Prefeito e do Vice-Prefeito; II- na elei\u00e7\u00e3o dos membros da Mesa e de seus substitutos; III- na concess\u00e3o de t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio; IV- no exame de veto oposto pelo Prefeito S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70093,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Areias","sigla":"","id":5348,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-areias-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-areias-sp-2018-agirh-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"AGIRH - C\u00e2mara de Areias - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 16:04:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140903,"hashId":"24c245e4a7bed9e97a505beed01b35f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 27 afirma que O voto ser\u00e1 p\u00fablico, salvo nos seguintes casos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- no julgamento de Vereadores, do Prefeito e do Vice-Prefeito; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- na elei\u00e7\u00e3o dos membros da Mesa e de seus substitutos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- na concess\u00e3o de t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- no exame de veto oposto pelo Prefeito <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8383138,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirmativas I, II e III.","id":8383135,"corpo":"<p>afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirmativas II, III e IV. ","id":8383136,"corpo":"<p>afirmativas II, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirmativas I, II e IV.","id":8383137,"corpo":"<p>afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8383138,"corpo":"<p>todas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Areias, respondas as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es:","id":503684,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Areias, respondas as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n\u00ba 409\/2007 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Agudos do Sul \u2013 Estado do Paran\u00e1, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. A exonera\u00e7\u00e3o de cargo efetivo dar-se-\u00e1 a pedido do servidor. II. A exonera\u00e7\u00e3o de cargo efetivo n\u00e3o dar-se-\u00e1 de of\u00edcio. III. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de readapta\u00e7\u00e3o. IV. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de aposentadoria. V. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico n\u00e3o decorrer\u00e1 de posse em outro cargo n\u00e3o cumul\u00e1vel.VI. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico n\u00e3o decorrer\u00e1 de falecimento.","provas":[{"id":70465,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 16:03:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2151468,"hashId":"2e8cb7799c79695db072e1a06c257b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Conforme disposto na Lei n\u00ba 409\/2007 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Agudos do Sul \u2013 Estado do Paran\u00e1, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">I. A exonera\u00e7\u00e3o de cargo efetivo dar-se-\u00e1 a pedido do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">II. A exonera\u00e7\u00e3o de cargo efetivo n\u00e3o dar-se-\u00e1 de of\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">III. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de readapta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">IV. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">V. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico n\u00e3o decorrer\u00e1 de posse em outro cargo n\u00e3o cumul\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">VI. A vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico n\u00e3o decorrer\u00e1 de falecimento.<\/p>","resposta":8426849,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":8426846,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":8426847,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV, V e VI est\u00e3o incorretas.","id":8426848,"corpo":"<p>Apenas IV, V e VI est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, V e VI est\u00e3o incorretas.","id":8426849,"corpo":"<p>Apenas II, V e VI est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e VI est\u00e3o incorretas.","id":8426850,"corpo":"<p>Apenas I, IV e VI est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cPor\u00e9m\u201d (l.23) por Entretanto manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-05 19:50:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009109,"hashId":"1277a2b95a0442054f0c733ca8c8e92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cPor\u00e9m\u201d (l.23) por <strong>Entretanto <\/strong>manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto.<\/p>","resposta":3527968,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3527968,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3527969,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 13A1AAA1____No fim do s\u00e9culo XVIII e come\u00e7o do XIX, a despeito\tde algumas grandes fogueiras, a melanc\u00f3lica festa de puni\u00e7\u00e3o\tde condenados foi-se extinguindo. Em algumas dezenas4 de anos, desapareceu o corpo como alvo principal da repress\u00e3o\tpenal: o corpo supliciado, esquartejado, amputado, marcado\tsimbolicamente no rosto ou no ombro, exposto vivo ou morto,7 dado como espet\u00e1culo. Ficou a suspeita de que tal rito que dava\tum \u201cfecho\u201d ao crime mantinha com ele afinidades esp\u00farias:\tigualando-o, ou mesmo ultrapassando-o em selvageria,10 acostumando os espectadores a uma ferocidade de que todos\tqueriam v\u00ea-los afastados, mostrando-lhes a frequ\u00eancia dos\tcrimes, fazendo o carrasco se parecer com criminoso, os ju\u00edzes13 com assassinos, invertendo no \u00faltimo momento os pap\u00e9is,\tfazendo do supliciado um objeto de piedade e de admira\u00e7\u00e3o.\tA puni\u00e7\u00e3o vai-se tornando a parte mais velada do16 processo penal, provocando v\u00e1rias consequ\u00eancias: deixa o\tcampo da percep\u00e7\u00e3o quase di\u00e1ria e entra no da consci\u00eancia\tabstrata; sua efic\u00e1cia \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 sua fatalidade, n\u00e3o \u00e0 sua19 intensidade vis\u00edvel; a certeza de ser punido \u00e9 que deve desviar\to homem do crime, e n\u00e3o mais o abomin\u00e1vel teatro.\tSob o nome de crimes e delitos, s\u00e3o sempre julgados22 corretamente os objetos jur\u00eddicos definidos pelo C\u00f3digo.\tPor\u00e9m julgam-se tamb\u00e9m as paix\u00f5es, os instintos, as anomalias,\tas enfermidades, as inadapta\u00e7\u00f5es, os efeitos de meio ambiente25 ou de hereditariedade. Punem-se as agress\u00f5es, mas, por meio\tdelas, as agressividades, as viola\u00e7\u00f5es e, ao mesmo tempo, as\tpervers\u00f5es, os assassinatos que s\u00e3o, tamb\u00e9m, impulsos e28 desejos. Dir-se-ia que n\u00e3o s\u00e3o eles que s\u00e3o julgados; se s\u00e3o\tinvocados, \u00e9 para explicar os fatos a serem julgados e\tdeterminar at\u00e9 que ponto a vontade do r\u00e9u estava envolvida no31 crime. As sombras que se escondem por tr\u00e1s dos elementos da\tcausa \u00e9 que s\u00e3o, na realidade, julgadas e punidas.\tO juiz de nossos dias \u2014 magistrado ou jurado \u2014 faz34 outra coisa, bem diferente de \u201cjulgar\u201d. E ele n\u00e3o julga mais\tsozinho. Ao longo do processo penal, e da execu\u00e7\u00e3o da pena,\tprolifera toda uma s\u00e9rie de inst\u00e2ncias anexas. Pequenas justi\u00e7as37 e ju\u00edzes paralelos se multiplicaram em torno do julgamento\tprincipal: peritos psiqui\u00e1tricos ou psicol\u00f3gicos, magistrados da\taplica\u00e7\u00e3o das penas, educadores, funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o40 penitenci\u00e1ria fracionam o poder legal de punir. Dir-se-\u00e1,\tno entanto, que nenhum deles partilha realmente do direito de\tjulgar; os peritos n\u00e3o interv\u00eam antes da senten\u00e7a para fazer um43 julgamento, mas para esclarecer a decis\u00e3o dos ju\u00edzes. Todo o\taparelho que se desenvolveu h\u00e1 anos, em torno da aplica\u00e7\u00e3o\tdas penas e de seu ajustamento aos indiv\u00edduos, multiplica as46 inst\u00e2ncias da decis\u00e3o judici\u00e1ria, prolongando-a muito al\u00e9m da\tsenten\u00e7a.Michel Foucault. Vigiar e punir: nascimento da pris\u00e3o. Trad. Raquel Ramalhete. Petr\u00f3polis, Vozes, 1987, p. 8-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto 13A1AAA, julgue os itens a seguir.","id":371088,"enunciado":"<p><strong>Texto 13A1AAA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No fim do s\u00e9culo XVIII e come\u00e7o do XIX, a despeito<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde algumas grandes fogueiras, a melanc\u00f3lica festa de puni\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde condenados foi-se extinguindo. Em algumas dezenas<\/p><p>4 de anos, desapareceu o corpo como alvo principal da repress\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpenal: o corpo supliciado, esquartejado, amputado, marcado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsimbolicamente no rosto ou no ombro, exposto vivo ou morto,<\/p><p>7 dado como espet\u00e1culo. Ficou a suspeita de que tal rito que dava<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum \u201cfecho\u201d ao crime mantinha com ele afinidades esp\u00farias:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tigualando-o, ou mesmo ultrapassando-o em selvageria,<\/p><p>10 acostumando os espectadores a uma ferocidade de que todos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqueriam v\u00ea-los afastados, mostrando-lhes a frequ\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrimes, fazendo o carrasco se parecer com criminoso, os ju\u00edzes<\/p><p>13 com assassinos, invertendo no \u00faltimo momento os pap\u00e9is,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfazendo do supliciado um objeto de piedade e de admira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA puni\u00e7\u00e3o vai-se tornando a parte mais velada do<\/p><p>16 processo penal, provocando v\u00e1rias consequ\u00eancias: deixa o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcampo da percep\u00e7\u00e3o quase di\u00e1ria e entra no da consci\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tabstrata; sua efic\u00e1cia \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 sua fatalidade, n\u00e3o \u00e0 sua<\/p><p>19 intensidade vis\u00edvel; a certeza de ser punido \u00e9 que deve desviar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to homem do crime, e n\u00e3o mais o abomin\u00e1vel teatro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSob o nome de crimes e delitos, s\u00e3o sempre julgados<\/p><p>22 corretamente os objetos jur\u00eddicos definidos pelo C\u00f3digo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPor\u00e9m julgam-se tamb\u00e9m as paix\u00f5es, os instintos, as anomalias,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tas enfermidades, as inadapta\u00e7\u00f5es, os efeitos de meio ambiente<\/p><p>25 ou de hereditariedade. Punem-se as agress\u00f5es, mas, por meio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdelas, as agressividades, as viola\u00e7\u00f5es e, ao mesmo tempo, as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpervers\u00f5es, os assassinatos que s\u00e3o, tamb\u00e9m, impulsos e<\/p><p>28 desejos. Dir-se-ia que n\u00e3o s\u00e3o eles que s\u00e3o julgados; se s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinvocados, \u00e9 para explicar os fatos a serem julgados e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdeterminar at\u00e9 que ponto a vontade do r\u00e9u estava envolvida no<\/p><p>31 crime. As sombras que se escondem por tr\u00e1s dos elementos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcausa \u00e9 que s\u00e3o, na realidade, julgadas e punidas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO juiz de nossos dias \u2014 magistrado ou jurado \u2014 faz<\/p><p>34 outra coisa, bem diferente de \u201cjulgar\u201d. E ele n\u00e3o julga mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsozinho. Ao longo do processo penal, e da execu\u00e7\u00e3o da pena,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprolifera toda uma s\u00e9rie de inst\u00e2ncias anexas. Pequenas justi\u00e7as<\/p><p>37 e ju\u00edzes paralelos se multiplicaram em torno do julgamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprincipal: peritos psiqui\u00e1tricos ou psicol\u00f3gicos, magistrados da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taplica\u00e7\u00e3o das penas, educadores, funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o<\/p><p>40 penitenci\u00e1ria fracionam o poder legal de punir. Dir-se-\u00e1,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tno entanto, que nenhum deles partilha realmente do direito de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tjulgar; os peritos n\u00e3o interv\u00eam antes da senten\u00e7a para fazer um<\/p><p>43 julgamento, mas para esclarecer a decis\u00e3o dos ju\u00edzes. Todo o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taparelho que se desenvolveu h\u00e1 anos, em torno da aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdas penas e de seu ajustamento aos indiv\u00edduos, multiplica as<\/p><p>46 inst\u00e2ncias da decis\u00e3o judici\u00e1ria, prolongando-a muito al\u00e9m da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsenten\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Michel Foucault. Vigiar e punir: nascimento da pris\u00e3o. Trad. Raquel Ramalhete. Petr\u00f3polis, Vozes, 1987, p. 8-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto 13A1AAA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1009109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para verdadeiro e F para falso para as afirma\u00e7\u00f5es relacionadas ao trabalho de parto e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA das repostas:( ) As contra\u00e7\u00f5es uterinas s\u00e3o irregulares e sua frequ\u00eancia e intensidade n\u00e3o se modificam at\u00e9 o nascimento do feto.( ) Ocorrem altera\u00e7\u00f5es pl\u00e1sticas do colo uterino, tais como, esvaecimento e dilata\u00e7\u00e3o progressivos.( ) Podem ocorrer desvios da linha de base da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal relacionados com as contra\u00e7\u00f5es uterinas, tais como, acelera\u00e7\u00f5es e desacelera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 05:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1527771,"hashId":"1977310e739cd6289444d41e87b64628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque V para verdadeiro e F para falso para as afirma\u00e7\u00f5es relacionadas ao trabalho de parto e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>das repostas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As contra\u00e7\u00f5es uterinas s\u00e3o irregulares e sua frequ\u00eancia e intensidade n\u00e3o se modificam at\u00e9 o nascimento do feto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorrem altera\u00e7\u00f5es pl\u00e1sticas do colo uterino, tais como, esvaecimento e dilata\u00e7\u00e3o progressivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Podem ocorrer desvios da linha de base da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal relacionados com as contra\u00e7\u00f5es uterinas, tais como, acelera\u00e7\u00f5es e desacelera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":5708193,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - F","id":5708189,"corpo":"<p>F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V","id":5708190,"corpo":"<p>F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F","id":5708191,"corpo":"<p>V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V- V","id":5708192,"corpo":"<p>V - V- V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - V","id":5708193,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1527771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer do colo do \u00fatero ocupa o s\u00e9timo lugar no ranking mundial, sendo o quarto tipo de c\u00e2ncer mais comum na popula\u00e7\u00e3o feminina. Dentre os fatores de risco, a infec\u00e7\u00e3o persistente pelo Papiloma V\u00edrus Humano (HPV) ganha destaque. Desde 2014, est\u00e1 dispon\u00edvel na rede p\u00fablica a vacina que protege contra os seguintes subtipos do HPV:","provas":[{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"comissao-de-residencia-multiprofissional"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 05:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1527784,"hashId":"4854cc11891547b8b6c070031791ef4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer do colo do \u00fatero ocupa o s\u00e9timo lugar no <em>ranking <\/em>mundial, sendo o quarto tipo de c\u00e2ncer mais comum na popula\u00e7\u00e3o feminina. Dentre os fatores de risco, a infec\u00e7\u00e3o persistente pelo Papiloma V\u00edrus Humano (HPV) ganha destaque. Desde 2014, est\u00e1 dispon\u00edvel na rede p\u00fablica a vacina que protege contra os seguintes subtipos do HPV:<\/p>","resposta":5708253,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 11, 41 e 42","id":5708251,"corpo":"<p>6, 11, 41 e 42<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16, 18, 43 e 44","id":5708252,"corpo":"<p>16, 18, 43 e 44<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6, 11, 16 e 18","id":5708253,"corpo":"<p>6, 11, 16 e 18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41, 42, 43 e 44","id":5708254,"corpo":"<p>41, 42, 43 e 44<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6, 11, 43 e 44","id":5708255,"corpo":"<p>6, 11, 43 e 44<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":"enfermagem\/1527784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720,"slug":"agente-fiscal-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"fozhabita-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos de backup, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":50636,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal J\u00fanior","id":20720,"slug":"agente-fiscal-junior"},"orgao":{"nome":"Instituto de Habita\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FOZHABITA","id":4366,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"fozhabita-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozhabita-pr-2018-fafipa-agente-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FOZHABITA - Agente Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 05:03:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1529528,"hashId":"63d08ad63e0e8649822ff4062b50145c","enunciado":"<p>Sobre conceitos de backup, assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":5715868,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3pias de seguran\u00e7a n\u00e3o podem ter arquivos compactados, pois h\u00e1 perda de qualidade e at\u00e9 mesmo perda de arquivos.","id":5715868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3pias de seguran\u00e7a n\u00e3o podem ter arquivos compactados, pois h\u00e1 perda de qualidade e at\u00e9 mesmo perda de arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Backups devem conter apenas arquivos isentos de v\u00edrus, garantindo, assim, a integridade dos dados.","id":5715869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Backups devem conter apenas arquivos isentos de v\u00edrus, garantindo, assim, a integridade dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3pias de seguran\u00e7a devem ser feitas com frequ\u00eancia, evitando a perda de arquivos em poss\u00edveis problemas.","id":5715870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3pias de seguran\u00e7a devem ser feitas com frequ\u00eancia, evitando a perda de arquivos em poss\u00edveis problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Windows possui uma fun\u00e7\u00e3o chamada backup, que ajuda o usu\u00e1rio a garantir a seguran\u00e7a de seus dados.","id":5715871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows possui uma fun\u00e7\u00e3o chamada backup, que ajuda o usu\u00e1rio a garantir a seguran\u00e7a de seus dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/1529528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao concluir a reda\u00e7\u00e3o de um documento no processador de texto Microsoft Word, vers\u00e3o 2016, disponibilizado no pacote Office 365, o usu\u00e1rio necessita inserir o sum\u00e1rio de forma autom\u00e1tica. Para isso, esse usu\u00e1rio deve seguir os seguintes passos:","provas":[{"id":50788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr-2018-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u - Contador - 2018"},{"id":50852,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr-2018-fafipa-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 05:03:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1533571,"hashId":"b95465de9eb5860a6d115c35e507011c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao concluir a reda\u00e7\u00e3o de um documento no processador de texto Microsoft Word, vers\u00e3o 2016, disponibilizado no pacote Office 365, o usu\u00e1rio necessita inserir o sum\u00e1rio de forma autom\u00e1tica. Para isso, esse usu\u00e1rio deve seguir os seguintes passos:<\/p>","resposta":5733832,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atribuir um estilo de t\u00edtulo, como o estilo Titulo1 ou Titulo2, aos t\u00edtulos que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Refer\u00eancias -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.","id":5733832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir um estilo de t\u00edtulo, como o estilo Titulo1 ou Titulo2, aos t\u00edtulos que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Refer\u00eancias -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atribuir o estilo de Refer\u00eancia aos t\u00edtulos que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local em que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Inserir -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.","id":5733833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir o estilo de Refer\u00eancia aos t\u00edtulos que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local em que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Inserir -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atribuir um estilo de t\u00edtulo, como o estilo Titulo1 ou Titulo2, aos t\u00edtulos que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local em que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Inserir -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.","id":5733834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir um estilo de t\u00edtulo, como o estilo Titulo1 ou Titulo2, aos t\u00edtulos que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local em que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Inserir -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atribuir o estilo Forte aos t\u00edtulos de se\u00e7\u00e3o que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local em que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Refer\u00eancias -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.","id":5733835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir o estilo Forte aos t\u00edtulos de se\u00e7\u00e3o que aparecer\u00e3o no sum\u00e1rio; clicar no local em que deseja inserir o sum\u00e1rio; clicar em Refer\u00eancias -&gt; Sum\u00e1rio e escolher um estilo de sum\u00e1rio autom\u00e1tico na lista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1533571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Um dos elementos b\u00e1sicos de discuss\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente refere-se ao ensinar, ao aprender e ao apreender. Essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o, muitas vezes, consideradas e executadas como a\u00e7\u00f5es disjuntas, ouvindo-se, at\u00e9 de professores, afirma\u00e7\u00f5es do tipo: \"Eu ensinei, o aluno \u00e9 que n\u00e3o aprende\".\tIsso decorre da ideia de que ensinar \u00e9 apresentar ou explicar o conte\u00fado numa exposi\u00e7\u00e3o, o que a grande maioria dos docentes procura fazer com a m\u00e1xima habilidade de que disp\u00f5e. Da\u00ed a busca por t\u00e9cnicas de exposi\u00e7\u00e3o ou orat\u00f3ria, como elementos essenciais para a compet\u00eancia docente. Historicamente, sabe-se que o modelo jesu\u00edtico, presente desde o inicio da coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil pelos portugueses, apresentava em seu manual, Ratio Studiorum -1599 - os tr\u00eas passos b\u00e1sicos de uma aula: prele\u00e7\u00e3o do conte\u00fado pelo professor, levantamento de d\u00favidas dos alunos e exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o, cabendo ao aluno a memoriza\u00e7\u00e3o para a prova.L\u00e9a das gra\u00e7as Camargo AnastasiouConsiderando a exposi\u00e7\u00e3o da autora nessa afirmativa, marque a alternativa que N\u00c3O corresponde a esta vis\u00e3o do docente em sala de aula.","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":70713,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2159725,"hashId":"30e4890fa72391a30f80facec893b68f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm dos elementos b\u00e1sicos de discuss\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente refere-se ao ensinar, ao aprender e ao apreender. Essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o, muitas vezes, consideradas e executadas como a\u00e7\u00f5es disjuntas, ouvindo-se, at\u00e9 de professores, afirma\u00e7\u00f5es do tipo: \"Eu ensinei, o aluno \u00e9 que n\u00e3o aprende\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tIsso decorre da ideia de que ensinar \u00e9 apresentar ou explicar o conte\u00fado numa exposi\u00e7\u00e3o, o que a grande maioria dos docentes procura fazer com a m\u00e1xima habilidade de que disp\u00f5e. Da\u00ed a busca por t\u00e9cnicas de exposi\u00e7\u00e3o ou orat\u00f3ria, como elementos essenciais para a compet\u00eancia docente. Historicamente, sabe-se que o modelo jesu\u00edtico, presente desde o inicio da coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil pelos portugueses, apresentava em seu manual, Ratio Studiorum -1599 - os tr\u00eas passos b\u00e1sicos de uma aula: prele\u00e7\u00e3o do conte\u00fado pelo professor, levantamento de d\u00favidas dos alunos e exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o, cabendo ao aluno a memoriza\u00e7\u00e3o para a prova.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e9a das gra\u00e7as Camargo Anastasiou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a exposi\u00e7\u00e3o da autora nessa afirmativa, marque a alternativa que N\u00c3O corresponde a esta vis\u00e3o do docente em sala de aula.<\/p>","resposta":8462767,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor planeja uma aula expositiva, explica o tema de estudo, cabendo ao aluno anotar o que diz o professor para depois memoriza-lo; \u00e9 considerada uma boa aula.","id":8462763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor planeja uma aula expositiva, explica o tema de estudo, cabendo ao aluno anotar o que diz o professor para depois memoriza-lo; \u00e9 considerada uma boa aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma determinada aula, considerada como boa: explicita-se o conte\u00fado da disciplina com suas defini\u00e7\u00f5es e s\u00ednteses, desconsiderando-se os elementos hist\u00f3ricos e contextuais, muitas vezes tomando suas s\u00ednteses tempor\u00e1rias como definitivas, desconectando-as de afirma\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas das pesquisas cientificas que as originaram.","id":8462764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada aula, considerada como boa: explicita-se o conte\u00fado da disciplina com suas defini\u00e7\u00f5es e s\u00ednteses, desconsiderando-se os elementos hist\u00f3ricos e contextuais, muitas vezes tomando suas s\u00ednteses tempor\u00e1rias como definitivas, desconectando-as de afirma\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas das pesquisas cientificas que as originaram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A simples transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o como ensino, e o professor, considerado como fonte \u00fanica de saber, torna-se o portador que garante a verdade para o aluno apreender.","id":8462765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A simples transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o como ensino, e o professor, considerado como fonte \u00fanica de saber, torna-se o portador que garante a verdade para o aluno apreender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aula em que ficam exclu\u00eddas as historicidades, os determinantes, os nexos internos, a rede te\u00f3rica, enfim, os elementos que possibilitaram aquela s\u00edntese obtida. A aus\u00eancia desses aspectos cient\u00edficos, sociais e hist\u00f3ricos deixa os conte\u00fados soltos, fragmentados como fim em si mesmo.","id":8462766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aula em que ficam exclu\u00eddas as historicidades, os determinantes, os nexos internos, a rede te\u00f3rica, enfim, os elementos que possibilitaram aquela s\u00edntese obtida. A aus\u00eancia desses aspectos cient\u00edficos, sociais e hist\u00f3ricos deixa os conte\u00fados soltos, fragmentados como fim em si mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aula em que uma a\u00e7\u00e3o de ensino da qual resulta a aprendizagem do estudante, o saber inclui um saber o qu\u00ea; um saber como, um saber por qu\u00ea e um saber para qu\u00ea. Nesse processo, o envolvimento dos sujeitos, em sua totalidade, \u00e9 fundamental. Al\u00e9m do qu\u00ea e do como, pela ensinagem deve-se possibilitar o pensar, situa\u00e7\u00e3o em que cada aluno possa reelaborar as rela\u00e7\u00f5es dos conte\u00fados, por meio dos aspectos que determinam e se condicionam mutuamente numa a\u00e7\u00e3o conjunta do professor e dos alunos.","id":8462767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aula em que uma a\u00e7\u00e3o de ensino da qual resulta a aprendizagem do estudante, o saber inclui um saber o qu\u00ea; um saber como, um saber por qu\u00ea e um saber para qu\u00ea. Nesse processo, o envolvimento dos sujeitos, em sua totalidade, \u00e9 fundamental. Al\u00e9m do qu\u00ea e do como, pela ensinagem deve-se possibilitar o pensar, situa\u00e7\u00e3o em que cada aluno possa reelaborar as rela\u00e7\u00f5es dos conte\u00fados, por meio dos aspectos que determinam e se condicionam mutuamente numa a\u00e7\u00e3o conjunta do professor e dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cat\u00e1strofe do inc\u00eandio que transformou em cinzas o maior, mais completo e vistoso Museu Nacional, abrigado no Pal\u00e1cio da Quinta da Boa Vista, que serviu de resid\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia imperial, \u00e9 fruto do descaso e desinteresse do Pa\u00eds para com a sua mem\u00f3ria. Mais que isso, transformou-se numa par\u00e1bola dram\u00e1tica da atual crise moral, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social do Brasil. Uma destrui\u00e7\u00e3o repleta de simbolismos que empurra o sentimento da popula\u00e7\u00e3o a n\u00edveis insuport\u00e1veis de indigna\u00e7\u00e3o. Como foi poss\u00edvel isso tudo acontecer? FONTE: ISTO\u00c9 De acordo com o texto, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":70713,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2159728,"hashId":"e42ec39746f7c1705f55b17701d9bdd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cat\u00e1strofe do inc\u00eandio que transformou em cinzas o maior, mais completo e vistoso Museu Nacional, abrigado no Pal\u00e1cio da Quinta da Boa Vista, que serviu de resid\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia imperial, \u00e9 fruto do descaso e desinteresse do Pa\u00eds para com a sua mem\u00f3ria. Mais que isso, transformou-se numa par\u00e1bola dram\u00e1tica da atual crise moral, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social do Brasil. Uma destrui\u00e7\u00e3o repleta de simbolismos que empurra o sentimento da popula\u00e7\u00e3o a n\u00edveis insuport\u00e1veis de indigna\u00e7\u00e3o. Como foi poss\u00edvel isso tudo acontecer? <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">FONTE: ISTO\u00c9 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8462782,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em quest\u00e3o de horas foram dizimados os vest\u00edgios de nossa hist\u00f3ria. As 20 milh\u00f5es de pe\u00e7as arqueol\u00f3gicas, cient\u00edficas e liter\u00e1rias viraram p\u00f3. Itens de valor imensur\u00e1vel relativos \u00e0 etnologia e geologia, cole\u00e7\u00f5es rar\u00edssimas que aqui aportaram no s\u00e9culo 19, consumidas da noite para o dia pelo fogo.","id":8462778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em quest\u00e3o de horas foram dizimados os vest\u00edgios de nossa hist\u00f3ria. As 20 milh\u00f5es de pe\u00e7as arqueol\u00f3gicas, cient\u00edficas e liter\u00e1rias viraram p\u00f3. Itens de valor imensur\u00e1vel relativos \u00e0 etnologia e geologia, cole\u00e7\u00f5es rar\u00edssimas que aqui aportaram no s\u00e9culo 19, consumidas da noite para o dia pelo fogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um pr\u00e9dio bel\u00edssimo de 200 anos, desabando em chamas. Reflexos inevit\u00e1veis do abandono que perdurou anos.","id":8462779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pr\u00e9dio bel\u00edssimo de 200 anos, desabando em chamas. Reflexos inevit\u00e1veis do abandono que perdurou anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00f5es e corredores do Museu exibiam, h\u00e1 tempos, os tristes sinais de sua degrada\u00e7\u00e3o: goteiras, infiltra\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prec\u00e1rias, cupim, mofo. Havia problema por todos os lados.","id":8462780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00f5es e corredores do Museu exibiam, h\u00e1 tempos, os tristes sinais de sua degrada\u00e7\u00e3o: goteiras, infiltra\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prec\u00e1rias, cupim, mofo. Havia problema por todos os lados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inc\u00eandio na Quinta da Boa Vista queimou nossas esperan\u00e7as, a ess\u00eancia, a identidade e a mem\u00f3ria de cada um de n\u00f3s. A como\u00e7\u00e3o veio a seguir ao ocorrido e contagiou estudantes e intelectuais que, cerimoniosamente, fizeram um abra\u00e7o em torno dos escombros. O protesto do luto n\u00e3o \u00e9 o suficiente para resgatar a perda irrepar\u00e1vel ou mesmo para recompor a dignidade de um povo.","id":8462781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inc\u00eandio na Quinta da Boa Vista queimou nossas esperan\u00e7as, a ess\u00eancia, a identidade e a mem\u00f3ria de cada um de n\u00f3s. A como\u00e7\u00e3o veio a seguir ao ocorrido e contagiou estudantes e intelectuais que, cerimoniosamente, fizeram um abra\u00e7o em torno dos escombros. O protesto do luto n\u00e3o \u00e9 o suficiente para resgatar a perda irrepar\u00e1vel ou mesmo para recompor a dignidade de um povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As libera\u00e7\u00f5es imediatas de financiamento, da ordem de R$ 20 milh\u00f5es, servir\u00e3o para repor todo o material perdido durante o inc\u00eandio, apesar de ainda n\u00e3o haver uma data prevista para o final da recupera\u00e7\u00e3o de todo o acervo do museu.","id":8462782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As libera\u00e7\u00f5es imediatas de financiamento, da ordem de R$ 20 milh\u00f5es, servir\u00e3o para repor todo o material perdido durante o inc\u00eandio, apesar de ainda n\u00e3o haver uma data prevista para o final da recupera\u00e7\u00e3o de todo o acervo do museu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o ensaio de sondagem do solo que consiste na percuss\u00e3o em campo e permite obter informa\u00e7\u00f5es sobre projeto do tipo de funda\u00e7\u00e3o de uma determinada estrutura?","provas":[{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2159781,"hashId":"b5993e827d41ddfe93017a1784742b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o ensaio de sondagem do solo que consiste na percuss\u00e3o em campo e permite obter informa\u00e7\u00f5es sobre projeto do tipo de funda\u00e7\u00e3o de uma determinada estrutura?<\/p>","resposta":8463043,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SPT (Standard Penetration Test).","id":8463043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SPT (Standard Penetration Test).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o do solo.","id":8463044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abras\u00e3o do solo.","id":8463045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abras\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Triaxial.","id":8463046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triaxial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DS (Direct Shearing).","id":8463047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DS (Direct Shearing).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que indica o n\u00famero PEI (Porcelain Enamel Institute) encontrado na classifica\u00e7\u00e3o de cer\u00e2micas?","provas":[{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2159782,"hashId":"fa14cc3e48feadbeaa53fb012d5b5b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que indica o n\u00famero PEI (Porcelain Enamel Institute) encontrado na classifica\u00e7\u00e3o de cer\u00e2micas?<\/p>","resposta":8463050,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo de cer\u00e2mica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura de cozimento.","id":8463048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de cer\u00e2mica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura de cozimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia da cer\u00e2mica tra\u00e7\u00e3o simples.","id":8463049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia da cer\u00e2mica tra\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia da cer\u00e2mica quanto \u00e0 abras\u00e3o.","id":8463050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia da cer\u00e2mica quanto \u00e0 abras\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usado em cer\u00e2micas de alto desempenho para pavimentos e estacionamentos.","id":8463051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usado em cer\u00e2micas de alto desempenho para pavimentos e estacionamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grau de impermeabiliza\u00e7\u00e3o obtido na superf\u00edcie com uso da cer\u00e2mica.","id":8463052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau de impermeabiliza\u00e7\u00e3o obtido na superf\u00edcie com uso da cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto instrumento de trabalho profissional no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelas pol\u00edticas p\u00fablicas, sobre o papel da entrevista, assinale (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Trata-se de um instrumento que, necessariamente, decorre das formula\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas que orientam o trabalho profissional. ( ) Trata-se de um recurso interventivo, n\u00e3o tendo assim o car\u00e1ter investigativo das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os sociais. ( ) Trata-se de um instrumento meramente institucional, definido a priori, cuja estrutura e sentido independem dos objetivos do trabalho do assistente social. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159795,"hashId":"5e6833d765836f1a5155dc72c8378142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto instrumento de trabalho profissional no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelas pol\u00edticas p\u00fablicas, sobre o papel da entrevista, assinale (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um instrumento que, necessariamente, decorre das formula\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas que orientam o trabalho profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um recurso interventivo, n\u00e3o tendo assim o car\u00e1ter investigativo das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um instrumento meramente institucional, definido a priori, cuja estrutura e sentido independem dos objetivos do trabalho do assistente social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8463115,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8463113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8463114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8463115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8463116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8463117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um espa\u00e7o ocupacional que seja respons\u00e1vel pela operacionaliza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o social, no que refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o assistente social e o usu\u00e1rio, o assistente social","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159803,"hashId":"8f2b7c459c944a807a97351fb2cc115a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um espa\u00e7o ocupacional que seja respons\u00e1vel pela operacionaliza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o social, no que refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o assistente social e o usu\u00e1rio, o assistente social<\/p>","resposta":8463155,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve considerar os objetivos institucionais que se sobrep\u00f5em aos objetivos profissionais e aos interesses dos usu\u00e1rios.","id":8463153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve considerar os objetivos institucionais que se sobrep\u00f5em aos objetivos profissionais e aos interesses dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessita respeitar as decis\u00f5es dos usu\u00e1rios, desde que estas n\u00e3o sejam contr\u00e1rias aos valores e \u00e0s normas das institui\u00e7\u00f5es sociais.","id":8463154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessita respeitar as decis\u00f5es dos usu\u00e1rios, desde que estas n\u00e3o sejam contr\u00e1rias aos valores e \u00e0s normas das institui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o agente institucional respons\u00e1vel por mediar as rela\u00e7\u00f5es entre os usu\u00e1rios e as diversas organiza\u00e7\u00f5es sociais.","id":8463155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o agente institucional respons\u00e1vel por mediar as rela\u00e7\u00f5es entre os usu\u00e1rios e as diversas organiza\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel por esclarecer os usu\u00e1rios sobre os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional mesmo que fira o sigilo profissional.","id":8463156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel por esclarecer os usu\u00e1rios sobre os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional mesmo que fira o sigilo profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o agente institucional que n\u00e3o possui autonomia para conduzir as reivindica\u00e7\u00f5es sociais da popula\u00e7\u00e3o que busca os servi\u00e7os sociais.","id":8463157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o agente institucional que n\u00e3o possui autonomia para conduzir as reivindica\u00e7\u00f5es sociais da popula\u00e7\u00e3o que busca os servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa perspectiva cr\u00edtica sobre o trabalho do assistente social com indiv\u00edduos e fam\u00edlias, analise as afirmativas a seguir.I. Sem desconsiderar suas determina\u00e7\u00f5es sociais, \u00e9 necess\u00e1rio, ou seja, exige reconstruir as situa\u00e7\u00f5es vividas no n\u00edvel individual e\/ou familiar.II. Requer a considera\u00e7\u00e3o da forma como as fam\u00edlias e seus membros experimentam as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social.III. A abordagem das situa\u00e7\u00f5es individuais e familiares sob o prisma das rela\u00e7\u00f5es interpessoais e de ajuda.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159806,"hashId":"ce413f1847b512fc16951f5d4013351e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa perspectiva cr\u00edtica sobre o trabalho do assistente social com indiv\u00edduos e fam\u00edlias, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sem desconsiderar suas determina\u00e7\u00f5es sociais, \u00e9 necess\u00e1rio, ou seja, exige reconstruir as situa\u00e7\u00f5es vividas no n\u00edvel individual e\/ou familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Requer a considera\u00e7\u00e3o da forma como as fam\u00edlias e seus membros experimentam as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A abordagem das situa\u00e7\u00f5es individuais e familiares sob o prisma das rela\u00e7\u00f5es interpessoais e de ajuda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":8463171,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8463168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8463169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8463170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8463171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8463172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade, o trabalho profissional nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sofreu retra\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o em algumas atribui\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, como \u00e9 o caso das atividades de orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento social, individual, a grupos e fam\u00edlias. Diante dessa realidade, \u00e9 CORRETO afirmar que essas atividades","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159808,"hashId":"8111893fc73a2011009bb336f1348b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atualidade, o trabalho profissional nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sofreu retra\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o em algumas atribui\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, como \u00e9 o caso das atividades de orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento social, individual, a grupos e fam\u00edlias. Diante dessa realidade, \u00e9 CORRETO afirmar que essas atividades<\/p>","resposta":8463180,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perderam centralidade pela inexist\u00eancia de suporte material e institucional apropriado.","id":8463178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perderam centralidade pela inexist\u00eancia de suporte material e institucional apropriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ganharam um novo lugar institucional ao serem demandadas para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":8463179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ganharam um novo lugar institucional ao serem demandadas para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuem centralidade, mas oscilam em ritmo e efic\u00e1cia de sua capacidade de interven\u00e7\u00e3o.","id":8463180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem centralidade, mas oscilam em ritmo e efic\u00e1cia de sua capacidade de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foram substitu\u00eddas pelos procedimentos t\u00e9cnicos e administrativos de acompanhamento dos programas.","id":8463181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram substitu\u00eddas pelos procedimentos t\u00e9cnicos e administrativos de acompanhamento dos programas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sofreram um giro de orienta\u00e7\u00e3o ao se voltarem para educa\u00e7\u00e3o formal e moral dos usu\u00e1rios.","id":8463182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sofreram um giro de orienta\u00e7\u00e3o ao se voltarem para educa\u00e7\u00e3o formal e moral dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o Estado brasileiro reconhece a import\u00e2ncia do terceiro setor e modifica sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade civil e, por conseguinte, a organiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais sofre significativas mudan\u00e7as. Dentre as principais altera\u00e7\u00f5es, destaca-se a tend\u00eancia de ","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159809,"hashId":"4ff136ac7fd1e21ded504671a335e1e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o Estado brasileiro reconhece a import\u00e2ncia do terceiro setor e modifica sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade civil e, por conseguinte, a organiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais sofre significativas mudan\u00e7as. Dentre as principais altera\u00e7\u00f5es, destaca-se a tend\u00eancia de <\/p>","resposta":8463187,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o de processos de planejamento social a curt\u00edssimo prazo.","id":8463183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora\u00e7\u00e3o de processos de planejamento social a curt\u00edssimo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o de redes de servi\u00e7os sociais articuladas apenas ao n\u00edvel local.","id":8463184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o de redes de servi\u00e7os sociais articuladas apenas ao n\u00edvel local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de planejamentos de pol\u00edticas sociais que se encerram nelas pr\u00f3prias.","id":8463185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o de planejamentos de pol\u00edticas sociais que se encerram nelas pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias de controle social exclusivas da esfera governamental.","id":8463186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias de controle social exclusivas da esfera governamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica local na constru\u00e7\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais.","id":8463187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica local na constru\u00e7\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dias atuais, o que configura marcantemente a rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e a sociedade civil, no que diz respeito \u00e0s formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas sociais, \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o das \u201credes de solidariedade\u201d e das chamadas \u201cparcerias\u201d no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o profissional e institucional. Ela tem refor\u00e7ado uma rela\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2159814,"hashId":"7ab90feecf01501d1ae164c84011e044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias atuais, o que configura marcantemente a rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e a sociedade civil, no que diz respeito \u00e0s formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas sociais, \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o das \u201credes de solidariedade\u201d e das chamadas \u201cparcerias\u201d no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o profissional e institucional. Ela tem refor\u00e7ado uma rela\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":8463209,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valoriza a capacidade de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil sem que, com isso, se perca a refer\u00eancia de que cabe ao Estado assegurar os direitos sociais.","id":8463208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza a capacidade de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil sem que, com isso, se perca a refer\u00eancia de que cabe ao Estado assegurar os direitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil em detrimento da afirma\u00e7\u00e3o do Estado como \u00fanico respons\u00e1vel por assegurar direitos.","id":8463209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil em detrimento da afirma\u00e7\u00e3o do Estado como \u00fanico respons\u00e1vel por assegurar direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aparentemente, sugere uma complementaridade quando, na verdade, diminui a responsabilidade do Estado com o que \u00e9 p\u00fablico.","id":8463210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparentemente, sugere uma complementaridade quando, na verdade, diminui a responsabilidade do Estado com o que \u00e9 p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consolida a perspectiva de uma esfera p\u00fablica n\u00e3o estatal, contribuindo para o processo de consolida\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","id":8463211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consolida a perspectiva de uma esfera p\u00fablica n\u00e3o estatal, contribuindo para o processo de consolida\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evidencia que o Estado e a sociedade civil constituem polos opostos, antag\u00f4nicos na consolida\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","id":8463212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidencia que o Estado e a sociedade civil constituem polos opostos, antag\u00f4nicos na consolida\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conotativamente, pode-se relacionar \u00e0 palavra \"azul\" o sentido de","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159920,"hashId":"b0ddfd59a41c026fda0453d7e557e622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conotativamente, pode-se relacionar \u00e0 palavra \"azul\" o sentido de<\/p>","resposta":8463739,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beleza.","id":8463738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beleza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fantasia.","id":8463739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fantasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verdade.","id":8463740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alegria.","id":8463741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alegria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bondade.","id":8463742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bondade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 41 a 48. AS POMBAS Vai-se a primeira pomba despertada...Vai-se outra mais... mais outra... enfim dezenasDe pombas v\u00e3o-se dos pombais, apenasRaia sangu\u00ednea e fresca madrugada.\tE \u00e0 tarde, quando a r\u00edgida nortada\tSopra, aos pombais de novo elas, serenas,\tRufiando as asas, sacudindo as penas,\tVoltam todas em bando e em revoadaTamb\u00e9m dos cora\u00e7\u00f5es onde abotoamOs sonhos, um por um, c\u00e9leres voam,Como voam as pombas dos pombais;\tNo azul da adolesc\u00eancia as asas soltam,\tFogem... Mas aos pombais as pombas voltam,\tE eles aos cora\u00e7\u00f5es n\u00e3o voltam mais. Raimundo Correia.","id":505776,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 41 a 48.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>AS POMBAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Vai-se a primeira pomba despertada...<\/p><p>Vai-se outra mais... mais outra... enfim dezenas<\/p><p>De pombas v\u00e3o-se dos pombais, apenas<\/p><p>Raia sangu\u00ednea e fresca madrugada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tE \u00e0 tarde, quando a r\u00edgida nortada<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSopra, aos pombais de novo elas, serenas,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tRufiando as asas, sacudindo as penas,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tVoltam todas em bando e em revoada<\/p><p>Tamb\u00e9m dos cora\u00e7\u00f5es onde abotoam<\/p><p>Os sonhos, um por um, c\u00e9leres voam,<\/p><p>Como voam as pombas dos pombais;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNo azul da adolesc\u00eancia as asas soltam,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tFogem... Mas aos pombais as pombas voltam,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tE eles aos cora\u00e7\u00f5es n\u00e3o voltam mais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tRaimundo Correia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"se\" do primeiro verso \u00e9 classificado como","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159923,"hashId":"a6a92aefe8bee16f652e3d4188deb143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \"se\" do primeiro verso \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":8463755,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.","id":8463753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.","id":8463754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"part\u00edcula de realce.","id":8463755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">part\u00edcula de realce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome reflexivo.","id":8463756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome reflexivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":8463757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... \"onde abotoam\" \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159927,"hashId":"e40fa5fad9dd522b9582560a7a1b6ded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">... \"onde abotoam\" \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada<\/p>","resposta":8463775,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparativa.","id":8463773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporal.","id":8463774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetiva.","id":8463775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concessiva.","id":8463776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantiva.","id":8463777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras, quando no plural, mudam o timbre da vogal t\u00f4nica do singular.","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159932,"hashId":"365e25f6ad90acbd9034acbdffb8c63d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras, quando no plural, mudam o timbre da vogal t\u00f4nica do singular.<\/p>","resposta":8463796,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soro \/ povo \/ esposo.","id":8463793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soro \/ povo \/ esposo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coro\/ adorno\/ polvo.","id":8463794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coro\/ adorno\/ polvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesco\u00e7o \/ tro\u00e7o \/ ferrolho.","id":8463795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesco\u00e7o \/ tro\u00e7o \/ ferrolho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caro\u00e7o\/ miolo\/ tijolo.","id":8463796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caro\u00e7o\/ miolo\/ tijolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"globo\/ bolso\/ reboco.","id":8463797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">globo\/ bolso\/ reboco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras a seguir, quer no masculino, quer no feminino, indicam a mesma coisa, EXCETO","provas":[{"id":70715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2159933,"hashId":"ea10251f7cc79492dfedfa594b6aa502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras a seguir, quer no masculino, quer no feminino, indicam a mesma coisa, EXCETO<\/p>","resposta":8463800,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"personagem.","id":8463798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">personagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordenan\u00e7a.","id":8463799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espia.","id":8463800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e9lice.","id":8463801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e9lice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tapa.","id":8463802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tapa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Companhia aberta, por meio de delibera\u00e7\u00e3o em assembleia geral ordin\u00e1ria e sem posi\u00e7\u00e3o de qualquer acionista presente, deliberou a distribui\u00e7\u00e3o de dividendo inferior ao obrigat\u00f3rio a seus acionistas. A justificativa foi a necessidade de capta\u00e7\u00e3o de recursos por meio da emiss\u00e3o de deb\u00eantures n\u00e3o convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es.J. Teixeira, acionista ausente da delibera\u00e7\u00e3o, questiona sua validade por se tratar de pagamento de dividendo inferior ao obrigat\u00f3rio, que, a seu ver, dependeria de altera\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria, o que, de fato, n\u00e3o ocorreu. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o e da delibera\u00e7\u00e3o assemblear, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":29132,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 11:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":945355,"hashId":"b6d3418ad686effee236cad2d21c7eb5","enunciado":"<p>Companhia aberta, por meio de delibera\u00e7\u00e3o em assembleia geral\r\nordin\u00e1ria e sem posi\u00e7\u00e3o de qualquer acionista presente,\r\ndeliberou a distribui\u00e7\u00e3o de dividendo inferior ao obrigat\u00f3rio a\r\nseus acionistas. A justificativa foi a necessidade de capta\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos por meio da emiss\u00e3o de deb\u00eantures n\u00e3o convers\u00edveis em\r\na\u00e7\u00f5es.<\/p><p>J. Teixeira, acionista ausente da delibera\u00e7\u00e3o, questiona sua\r\nvalidade por se tratar de pagamento de dividendo inferior ao\r\nobrigat\u00f3rio, que, a seu ver, dependeria de altera\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria, o\r\nque, de fato, n\u00e3o ocorreu.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o e da delibera\u00e7\u00e3o assemblear, assinale a\r\nafirmativa correta.<\/p>","resposta":3311702,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 nula, por ter violado o direito essencial do acionista de participar dos lucros sociais.","id":3311698,"corpo":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 nula, por ter violado o direito essencial do\r\nacionista de participar dos lucros sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, porque qualquer companhia, aberta ou fechada, pode distribuir dividendo inferior ao obrigat\u00f3rio.","id":3311699,"corpo":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, porque qualquer companhia, aberta\r\nou fechada, pode distribuir dividendo inferior ao obrigat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 anul\u00e1vel, por se tratar de viola\u00e7\u00e3o a direito patrimonial de cunho dispon\u00edvel de acionista.","id":3311700,"corpo":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 anul\u00e1vel, por se tratar de viola\u00e7\u00e3o a direito\r\npatrimonial de cunho dispon\u00edvel de acionista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida quanto aos acionistas que a aprovaram, por\u00e9m ineficaz quanto aos acionistas ausentes.","id":3311701,"corpo":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida quanto aos acionistas que a\r\naprovaram, por\u00e9m ineficaz quanto aos acionistas ausentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, por ter sido aprovada por todos os presentes e estar motivada na emiss\u00e3o de deb\u00eantures n\u00e3o convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es.","id":3311702,"corpo":"A delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, por ter sido aprovada por todos os\r\npresentes e estar motivada na emiss\u00e3o de deb\u00eantures n\u00e3o\r\nconvers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359193,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/945355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir:\tPara escrever rapidamente e de modo leg\u00edvel, h\u00e1 t\u00e9cnicas espec\u00edficas para isso, que envolvem um modo adequado de segurar no l\u00e1pis ou na caneta e movimentos espec\u00edficos para grafar letras e estabelecer liga\u00e7\u00f5es entre elas. (http:\/\/portal.mec.gov.br\/index.php?option=com_docman&amp;view=download&amp;alias=6002-fasciculo-port&amp;category_slug=julho2010-pdf&amp;Itemid=30192) Considerando o contexto acima, ao se aplicar os exerc\u00edcios de escrita em sala de aula:","provas":[{"id":67902,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 20:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2108156,"hashId":"7605b706697c77ba1dff8aa633c8d468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Para escrever rapidamente e de modo leg\u00edvel, h\u00e1 t\u00e9cnicas espec\u00edficas para isso, que envolvem um modo adequado de segurar no l\u00e1pis ou na caneta e movimentos espec\u00edficos para grafar letras e estabelecer liga\u00e7\u00f5es entre elas. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/portal.mec.gov.br\/index.php?option=com_docman&amp;view=download&amp;alias=6002-fasciculo-port&amp;category_slug=julho2010-pdf&amp;Itemid=30192) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto acima, ao se aplicar os exerc\u00edcios de escrita em sala de aula:<\/p>","resposta":8241757,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe ler j\u00e1 \u00e9 importante no cotidiano de qualquer pessoa, imagine para quem precisa estudar e armazenar uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es de uma s\u00f3 vez? Os estudantes, principalmente aqueles que est\u00e3o em \u00e9poca de vestibular, precisam se atentar muito mais a isso.\u201d","id":8241755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe ler j\u00e1 \u00e9 importante no cotidiano de qualquer pessoa, imagine para quem precisa estudar e armazenar uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es de uma s\u00f3 vez? Os estudantes, principalmente aqueles que est\u00e3o em \u00e9poca de vestibular, precisam se atentar muito mais a isso.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEntre os suportes e instrumentos de escrita do cotidiano escolar nos dias de hoje podemos listar, por exemplo, livro did\u00e1tico, livros de hist\u00f3rias, caderno, bloco de escrever, papel of\u00edcio, cartaz, l\u00e1pis, borracha, computador.\u201d","id":8241756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntre os suportes e instrumentos de escrita do cotidiano escolar nos dias de hoje podemos listar, por exemplo, livro did\u00e1tico, livros de hist\u00f3rias, caderno, bloco de escrever, papel of\u00edcio, cartaz, l\u00e1pis, borracha, computador.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPode ser interessante, em diferentes momentos, fazer exerc\u00edcios que auxiliem o aluno no desenvolvimento de sua caligrafia, \u201ctreinos\u201d por meio dos quais exercite a capacidade de escrever por mais tempo, de progressivamente abandonar o uso de linhas e pautas, de segurar o l\u00e1pis durante muito tempo, e escrever adequada e repetitivamente letras e palavras de acordo com os movimentos que constroem uma caligrafia leg\u00edvel e eficiente.\u201d","id":8241757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPode ser interessante, em diferentes momentos, fazer exerc\u00edcios que auxiliem o aluno no desenvolvimento de sua caligrafia, \u201ctreinos\u201d por meio dos quais exercite a capacidade de escrever por mais tempo, de progressivamente abandonar o uso de linhas e pautas, de segurar o l\u00e1pis durante muito tempo, e escrever adequada e repetitivamente letras e palavras de acordo com os movimentos que constroem uma caligrafia leg\u00edvel e eficiente.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDeve-se desconsiderar em diferentes aspectos o processo da caligrafia, uma vez que os meio de escrita, nos dias de hoje, ser\u00e3o inteiramente digitalizados.\u201d","id":8241758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDeve-se desconsiderar em diferentes aspectos o processo da caligrafia, uma vez que os meio de escrita, nos dias de hoje, ser\u00e3o inteiramente digitalizados.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/2108156","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a trecho a seguir dos PCNs da L\u00edngua Portuguesa:No que se refere \u00e0 linguagem oral, algo similar acontece: o avan\u00e7o no conhecimento das \u00e1reas afins torna poss\u00edvel a compreens\u00e3o do papel da escola no desenvolvimento de uma aprendizagem que tem lugar fora dela. (http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/livro02.pdf) Ao contexto apresentado vale lembrar que:","provas":[{"id":67902,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 20:34:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2108146,"hashId":"af225ccda06fc9445a7be4dd83693fc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a trecho a seguir dos PCNs da L\u00edngua Portuguesa:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>No que se refere \u00e0 linguagem oral, algo similar acontece: o avan\u00e7o no conhecimento das \u00e1reas afins torna poss\u00edvel a compreens\u00e3o do papel da escola no desenvolvimento de uma aprendizagem que tem lugar fora dela. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/livro02.pdf) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contexto apresentado vale lembrar que:<\/p>","resposta":8241711,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] N\u00e3o se trata de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, muito menos as falas adequadas ao contexto de uso.\u201d","id":8241708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] N\u00e3o se trata de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, muito menos as falas adequadas ao contexto de uso.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] Trata-se de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, assim como as falas adequadas ao contexto de uso.\u201d","id":8241709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Trata-se de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, assim como as falas adequadas ao contexto de uso.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] N\u00e3o se trata de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, mas sim as falas inadequadas ao contexto de uso.\u201d","id":8241710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] N\u00e3o se trata de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, mas sim as falas inadequadas ao contexto de uso.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] N\u00e3o se trata de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, mas sim as falas adequadas ao contexto de uso.\u201d","id":8241711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] N\u00e3o se trata de ensinar a falar ou a fala \u201ccorreta\u201d, mas sim as falas adequadas ao contexto de uso.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2108146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. Os sistemas de ensino promover\u00e3o a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, assegurando-lhes, inclusive nos termos dos estatutos e dos planos de carreira do magist\u00e9rio p\u00fablico: ","provas":[{"id":67897,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Anos Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 20:36:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2114493,"hashId":"f8e293a4add2209d1182777a1eb7999a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta. Os sistemas de ensino promover\u00e3o a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, assegurando-lhes, inclusive nos termos dos estatutos e dos planos de carreira do magist\u00e9rio p\u00fablico: <\/p>","resposta":8266764,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingresso exclusivamente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. ","id":8266762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingresso exclusivamente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oamento profissional continuado, inclusive com licenciamento peri\u00f3dico remunerado para esse fim. ","id":8266763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aperfei\u00e7oamento profissional continuado, inclusive com licenciamento peri\u00f3dico remunerado para esse fim. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hierarquia regressiva. ","id":8266764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hierarquia regressiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piso salarial profissional. ","id":8266765,"corpo":"<p>Piso salarial profissional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: \u201cO ato de conhecer ___________________ \u00e9 pr\u00f3prio do ser humano. Por essa caracter\u00edstica, ele conhece, e, sabe que conhece (reflete = dobra-se sobre si mesmo); fator que lhe permite ter consci\u00eancia do seu _______________, das suas possibilidades e dos seus limites. Nosso conhecimento \u00e9 _________________ e, desse modo, nos permite uma rela\u00e7\u00e3o eficiente com tudo o que nos cerca.\u201d ","provas":[{"id":67897,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Anos Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 20:34:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2114473,"hashId":"072188aef8b5a43cdc3c87e153548c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO ato de conhecer ___________________ \u00e9 pr\u00f3prio do ser humano. Por essa caracter\u00edstica, ele conhece, e, sabe que conhece (reflete = dobra-se sobre si mesmo); fator que lhe permite ter consci\u00eancia do seu _______________, das suas possibilidades e dos seus limites. Nosso conhecimento \u00e9 _________________ e, desse modo, nos permite uma rela\u00e7\u00e3o eficiente com tudo o que nos cerca.\u201d<\/em> <\/p>","resposta":8266682,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexivo \u2013 Conhecimento \u2013 Funcional. ","id":8266682,"corpo":"<p>Reflexivo \u2013 Conhecimento \u2013 Funcional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inato \u2013 Saber \u2013 Invasivo. ","id":8266683,"corpo":"<p>Inato \u2013 Saber \u2013 Invasivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo \u2013 Potencial \u2013 Artificial. ","id":8266684,"corpo":"<p>Ativo \u2013 Potencial \u2013 Artificial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo - Natural \u2013 Fastidioso. ","id":8266685,"corpo":"<p>Passivo - Natural \u2013 Fastidioso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando ocorrem varia\u00e7\u00f5es exageradas de temperatura, um fen\u00f4meno comum que se pode observar \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o dos corpos. Tal fen\u00f4meno \u00e9 observado, por exemplo, em um local em que ocorre um inc\u00eandio. Analisando a dilata\u00e7\u00e3o de dois objetos distintos, essa dilata\u00e7\u00e3o depender\u00e1 apenas da(o)","provas":[{"id":33649,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2018-fundep-soldado-do-corpo-de-bombeiro-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2018"},{"id":33650,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2018-fundep-soldado-do-corpo-de-bombeiro-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017082,"hashId":"403f4c9d394fde48c05b9f43793f98c0","enunciado":"Quando ocorrem varia\u00e7\u00f5es exageradas de temperatura, um fen\u00f4meno comum que se pode observar \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o dos corpos. Tal fen\u00f4meno \u00e9 observado, por exemplo, em um local em que ocorre um inc\u00eandio.\r\nAnalisando a dilata\u00e7\u00e3o de dois objetos distintos, essa dilata\u00e7\u00e3o depender\u00e1 apenas da(o)","resposta":3559650,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o de temperatura dos objetos.","id":3559647,"corpo":"varia\u00e7\u00e3o de temperatura dos objetos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condutibilidade t\u00e9rmica e do coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o dos objetos.","id":3559648,"corpo":"condutibilidade t\u00e9rmica e do coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o dos objetos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o volum\u00e9trico e da varia\u00e7\u00e3o de temperatura dos objetos.","id":3559649,"corpo":"coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o volum\u00e9trico e da varia\u00e7\u00e3o de temperatura dos objetos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" comprimento inicial, do coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o e da varia\u00e7\u00e3o de temperatura deles.","id":3559650,"corpo":"\r\ncomprimento inicial, do coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o e da varia\u00e7\u00e3o de temperatura deles.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372414,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/1017082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta Sujeito Indeterminado. ","provas":[{"id":66680,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2033185,"hashId":"b494780f8ba18ebd334f19b9a6c08d86","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta Sujeito Indeterminado. <\/p>","resposta":7923265,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nevou ontem aqui nesta regi\u00e3o.","id":7923263,"corpo":"<p>Nevou ontem aqui nesta regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alugam-se apartamentos.","id":7923264,"corpo":"<p>Alugam-se apartamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratava-se de assuntos s\u00e9rios.","id":7923265,"corpo":"<p>Tratava-se de assuntos s\u00e9rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vendeu-se uma casa velha.","id":7923266,"corpo":"<p>Vendeu-se uma casa velha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito indeterminado","oab":false,"nome":"Sujeito indeterminado","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409348,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-indeterminado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcula-se a \u00e1rea de um quadrado elevando a medida do seu lado ao quadrado. Um terreno quadrado possui 12,5m de lado. Qual \u00e9 a sua \u00e1rea?","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157466,"hashId":"f5640f0e5a643d51d3eb06443bf2b4b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcula-se a \u00e1rea de um quadrado elevando a medida do seu lado ao quadrado. Um terreno quadrado possui 12,5m de lado. Qual \u00e9 a sua \u00e1rea?<\/p>","resposta":8451773,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"156,25m\u00b2.","id":8451773,"corpo":"<p>156,25m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"144, 80m\u00b2.","id":8451774,"corpo":"<p>144, 80m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 145,25m\u00b2.","id":8451775,"corpo":"<p> 145,25m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 146,10m\u00b2.","id":8451776,"corpo":"<p> 146,10m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"155,90m\u00b2.","id":8451777,"corpo":"<p>155,90m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO na concord\u00e2ncia: ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157445,"hashId":"deb4e580f6019886bca56740a2f18e95","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO na concord\u00e2ncia: <\/p>","resposta":8451675,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o somos nenhuns benfeitores, disseram eles. ","id":8451674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o somos nenhuns benfeitores, disseram eles. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" J\u00e1 est\u00e1 incluso na conta a gorjeta do gar\u00e7om.","id":8451675,"corpo":"<p> J\u00e1 est\u00e1 incluso na conta a gorjeta do gar\u00e7om.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horas extras complementam, \u00e0s vezes, o sal\u00e1rio. ","id":8451676,"corpo":"<p>Horas extras complementam, \u00e0s vezes, o sal\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O trabalhador mesmo acusou a gerente. ","id":8451677,"corpo":"<p> O trabalhador mesmo acusou a gerente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estou quite com a Justi\u00e7a Eleitoral.","id":8451678,"corpo":"<p>Estou quite com a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra, \u201ccontudo\u201d, utilizada no texto (linha 15) classifica-se como: ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157435,"hashId":"d4c718c194735ba92e9fd074912a7a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra, \u201ccontudo\u201d, utilizada no texto (linha 15) classifica-se como: <\/p>","resposta":8451631,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o aditiva.","id":8451628,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o coordenativa. ","id":8451629,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o coordenativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica. ","id":8451630,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o adversativa.","id":8451631,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o adversativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o assertiva. ","id":8451632,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o assertiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As invas\u00f5es b\u00e1rbaras dos s\u00e9culos II, IV e V de nossa era provocaram o deslocamento e a queda do Imp\u00e9rio Romano, determinando, mais precisamente, o final das estruturas pol\u00edticas e administrativas do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente. A inseguran\u00e7a que, ap\u00f3s essas invas\u00f5es, passou a reinar nas sociedades essencialmente agr\u00edcolas do Ocidente estimulou os habitantes a se refugiarem em um certo n\u00famero de organiza\u00e7\u00f5es urbanas fortificadas ou nas cercanias do castelo de alguns propriet\u00e1rios poderosos, os quais, em troca de prote\u00e7\u00e3o que lhes davam, exigiam uma certa quantidade de pagamentos em esp\u00e9cie. Contudo, as situa\u00e7\u00f5es variavam muito de um lugar para outro; a domina\u00e7\u00e3o exercida pelos poderosos assumia, algumas vezes, mais um car\u00e1ter de extors\u00e3o brutal do que o de um processo de trocas. Ao estudarmos essas estruturas que anunciavam o come\u00e7o do feudalismo, veremos que o problema essencial das popula\u00e7\u00f5es, a partir de ent\u00e3o, era o da seguran\u00e7a dos bens e das pr\u00f3prias pessoas: essa seguran\u00e7a n\u00e3o podia mais ser garantida pelo poder imperial enfraquecido. A civiliza\u00e7\u00e3o urbana foi, ent\u00e3o, dando lugar a micros sociedades que, restringidas a si mesmas, sofreram um processo n\u00edtido de decad\u00eancia, evidenciado pelo decl\u00ednio demogr\u00e1fico, pela escassez de moeda ou de outros valores de troca semelhante \u00e0 monet\u00e1ria e, em consequ\u00eancia, pela sens\u00edvel contra\u00e7\u00e3o dos interc\u00e2mbios comerciais. Esse fen\u00f4meno de decl\u00ednio, particularmente percept\u00edvel no s\u00e9culo V, afetou todos os territ\u00f3rios do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente. (JESSUA, Claude. Capitalismo. S\u00e3o Paulo: L&amp;PM Pocket, 2009, pp. 13\/14). ","id":505557,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As invas\u00f5es b\u00e1rbaras dos s\u00e9culos II, IV e V de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa era provocaram o deslocamento e a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">queda do Imp\u00e9rio Romano, determinando, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais precisamente, o final das estruturas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticas e administrativas do Imp\u00e9rio Romano <\/p><p style=\"text-align: justify;\">do Ocidente. A inseguran\u00e7a que, ap\u00f3s essas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">invas\u00f5es, passou a reinar nas sociedades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">essencialmente agr\u00edcolas do Ocidente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimulou os habitantes a se refugiarem em um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">certo n\u00famero de organiza\u00e7\u00f5es urbanas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fortificadas ou nas cercanias do castelo de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns propriet\u00e1rios poderosos, os quais, em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">troca de prote\u00e7\u00e3o que lhes davam, exigiam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma certa quantidade de pagamentos em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie. Contudo, as situa\u00e7\u00f5es variavam muito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de um lugar para outro; a domina\u00e7\u00e3o exercida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelos poderosos assumia, algumas vezes, mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">um car\u00e1ter de extors\u00e3o brutal do que o de um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">processo de trocas. Ao estudarmos essas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estruturas que anunciavam o come\u00e7o do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">feudalismo, veremos que o problema essencial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">das popula\u00e7\u00f5es, a partir de ent\u00e3o, era o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a dos bens e das pr\u00f3prias pessoas: essa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a n\u00e3o podia mais ser garantida pelo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">poder imperial enfraquecido. A civiliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">urbana foi, ent\u00e3o, dando lugar a micros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sociedades que, restringidas a si mesmas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sofreram um processo n\u00edtido de decad\u00eancia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">evidenciado pelo decl\u00ednio demogr\u00e1fico, pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">escassez de moeda ou de outros valores de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">troca semelhante \u00e0 monet\u00e1ria e, em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia, pela sens\u00edvel contra\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">interc\u00e2mbios comerciais. Esse fen\u00f4meno de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">decl\u00ednio, particularmente percept\u00edvel no s\u00e9culo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V, afetou todos os territ\u00f3rios do Imp\u00e9rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Romano do Ocidente. (JESSUA, Claude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Capitalismo. S\u00e3o Paulo: L&amp;PM Pocket, 2009, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pp. 13\/14). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s da leitura do texto, pode-se perceber o seguinte:","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157433,"hashId":"d55ace20d08ab4f00960282852d25e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da leitura do texto, pode-se perceber o seguinte:<\/p>","resposta":8451619,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as ocorridas foram marcantes a ponto de entrarem para a Hist\u00f3ria como o fim de uma \u00e9poca e o surgimento de um novo per\u00edodo (medievalismo\/feudalismo).","id":8451619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as ocorridas foram marcantes a ponto de entrarem para a Hist\u00f3ria como o fim de uma \u00e9poca e o surgimento de um novo per\u00edodo (medievalismo\/feudalismo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as ocorridas tratam do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre a Era Moderna e a Era Contempor\u00e2nea.","id":8451620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as ocorridas tratam do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre a Era Moderna e a Era Contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto refere-se \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es ocorridas durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","id":8451621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es ocorridas durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto refere-se \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es ocorridas em decorr\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":8451622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es ocorridas em decorr\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto trata da Revolu\u00e7\u00e3o Laranja. ","id":8451623,"corpo":"<p>O texto trata da Revolu\u00e7\u00e3o Laranja. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As invas\u00f5es b\u00e1rbaras dos s\u00e9culos II, IV e V de nossa era provocaram o deslocamento e a queda do Imp\u00e9rio Romano, determinando, mais precisamente, o final das estruturas pol\u00edticas e administrativas do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente. A inseguran\u00e7a que, ap\u00f3s essas invas\u00f5es, passou a reinar nas sociedades essencialmente agr\u00edcolas do Ocidente estimulou os habitantes a se refugiarem em um certo n\u00famero de organiza\u00e7\u00f5es urbanas fortificadas ou nas cercanias do castelo de alguns propriet\u00e1rios poderosos, os quais, em troca de prote\u00e7\u00e3o que lhes davam, exigiam uma certa quantidade de pagamentos em esp\u00e9cie. Contudo, as situa\u00e7\u00f5es variavam muito de um lugar para outro; a domina\u00e7\u00e3o exercida pelos poderosos assumia, algumas vezes, mais um car\u00e1ter de extors\u00e3o brutal do que o de um processo de trocas. Ao estudarmos essas estruturas que anunciavam o come\u00e7o do feudalismo, veremos que o problema essencial das popula\u00e7\u00f5es, a partir de ent\u00e3o, era o da seguran\u00e7a dos bens e das pr\u00f3prias pessoas: essa seguran\u00e7a n\u00e3o podia mais ser garantida pelo poder imperial enfraquecido. A civiliza\u00e7\u00e3o urbana foi, ent\u00e3o, dando lugar a micros sociedades que, restringidas a si mesmas, sofreram um processo n\u00edtido de decad\u00eancia, evidenciado pelo decl\u00ednio demogr\u00e1fico, pela escassez de moeda ou de outros valores de troca semelhante \u00e0 monet\u00e1ria e, em consequ\u00eancia, pela sens\u00edvel contra\u00e7\u00e3o dos interc\u00e2mbios comerciais. Esse fen\u00f4meno de decl\u00ednio, particularmente percept\u00edvel no s\u00e9culo V, afetou todos os territ\u00f3rios do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente. (JESSUA, Claude. Capitalismo. S\u00e3o Paulo: L&amp;PM Pocket, 2009, pp. 13\/14). ","id":505557,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As invas\u00f5es b\u00e1rbaras dos s\u00e9culos II, IV e V de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nossa era provocaram o deslocamento e a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">queda do Imp\u00e9rio Romano, determinando, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais precisamente, o final das estruturas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticas e administrativas do Imp\u00e9rio Romano <\/p><p style=\"text-align: justify;\">do Ocidente. A inseguran\u00e7a que, ap\u00f3s essas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">invas\u00f5es, passou a reinar nas sociedades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">essencialmente agr\u00edcolas do Ocidente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimulou os habitantes a se refugiarem em um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">certo n\u00famero de organiza\u00e7\u00f5es urbanas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fortificadas ou nas cercanias do castelo de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns propriet\u00e1rios poderosos, os quais, em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">troca de prote\u00e7\u00e3o que lhes davam, exigiam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma certa quantidade de pagamentos em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie. Contudo, as situa\u00e7\u00f5es variavam muito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de um lugar para outro; a domina\u00e7\u00e3o exercida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelos poderosos assumia, algumas vezes, mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">um car\u00e1ter de extors\u00e3o brutal do que o de um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">processo de trocas. Ao estudarmos essas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estruturas que anunciavam o come\u00e7o do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">feudalismo, veremos que o problema essencial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">das popula\u00e7\u00f5es, a partir de ent\u00e3o, era o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a dos bens e das pr\u00f3prias pessoas: essa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a n\u00e3o podia mais ser garantida pelo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">poder imperial enfraquecido. A civiliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">urbana foi, ent\u00e3o, dando lugar a micros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sociedades que, restringidas a si mesmas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sofreram um processo n\u00edtido de decad\u00eancia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">evidenciado pelo decl\u00ednio demogr\u00e1fico, pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">escassez de moeda ou de outros valores de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">troca semelhante \u00e0 monet\u00e1ria e, em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia, pela sens\u00edvel contra\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">interc\u00e2mbios comerciais. Esse fen\u00f4meno de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">decl\u00ednio, particularmente percept\u00edvel no s\u00e9culo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V, afetou todos os territ\u00f3rios do Imp\u00e9rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Romano do Ocidente. (JESSUA, Claude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Capitalismo. S\u00e3o Paulo: L&amp;PM Pocket, 2009, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pp. 13\/14). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma s\u00e9rie de protestos na Fran\u00e7a, iniciados no m\u00eas de Novembro deste ano, se tornou conhecida como \u201cProtestos dos Coletes Amarelos\u201d. Tais protestos s\u00e3o motivados principalmente em raz\u00e3o de(o\/a): ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157486,"hashId":"a65c0c24302ee5f2cb498c0083dff202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00e9rie de protestos na Fran\u00e7a, iniciados no m\u00eas de Novembro deste ano, se tornou conhecida como \u201cProtestos dos Coletes Amarelos\u201d. Tais protestos s\u00e3o motivados principalmente em raz\u00e3o de(o\/a): <\/p>","resposta":8451867,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento de impostos sobre combust\u00edveis.","id":8451867,"corpo":"<p>aumento de impostos sobre combust\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descobertas de casos de corrup\u00e7\u00e3o no governo. ","id":8451868,"corpo":"<p>descobertas de casos de corrup\u00e7\u00e3o no governo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imigra\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.","id":8451869,"corpo":"<p>imigra\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reforma trabalhista na Europa.","id":8451870,"corpo":"<p>reforma trabalhista na Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento dos acidentes de tr\u00e2nsito no pa\u00eds. ","id":8451871,"corpo":"<p>aumento dos acidentes de tr\u00e2nsito no pa\u00eds. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doze oper\u00e1rios realizam um trabalho em 36 dias. Mantendo o mesmo ritmo de trabalho, 18 oper\u00e1rios realizam o mesmo trabalho em quantos dias? ","provas":[{"id":70723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2018"},{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":70722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":70725,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista Pediatra","id":24919,"slug":"medico-socorrista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-socorrista-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Socorrista Pediatra - 2018"},{"id":70724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157457,"hashId":"43af584a44a120eecfbeead202341c60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze oper\u00e1rios realizam um trabalho em 36 dias. Mantendo o mesmo ritmo de trabalho, 18 oper\u00e1rios realizam o mesmo trabalho em quantos dias? <\/p>","resposta":8451733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":8451731,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 22. ","id":8451732,"corpo":"<p> 22. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":8451733,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.","id":8451734,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":8451735,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conceitos de paisagem natural e paisagem cultural (antr\u00f3picas), associe corretamente as colunas \u00e0s alternativas: 1 \u2013 Paisagem Natural.2 \u2013 Paisagem Cultural. ( ) \u00c1rea do espa\u00e7o urbano dedicada \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais. ( ) A rua de uma cidade industrializada. ( ) Reserva ambiental em \u00e1rea rural.( ) Hotel fazenda reservado para o turismo. ( ) Floresta equatorial n\u00e3o ocupada pelo homem. ( ) Parque ambiental criado no espa\u00e7o de uma cidade. ","provas":[{"id":70726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:43:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2157728,"hashId":"bc2c6b776a81d5da7d6f6a73f023b08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos de paisagem natural e paisagem cultural (antr\u00f3picas), associe corretamente as colunas \u00e0s alternativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Paisagem Natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Paisagem Cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea do espa\u00e7o urbano dedicada \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rua de uma cidade industrializada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reserva ambiental em \u00e1rea rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hotel fazenda reservado para o turismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Floresta equatorial n\u00e3o ocupada pelo homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Parque ambiental criado no espa\u00e7o de uma cidade. <\/p>","resposta":8452988,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 2, 2, 1, 2, 1.","id":8452987,"corpo":"<p>2, 2, 2, 1, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 2, 1, 2.","id":8452988,"corpo":"<p>2, 2, 1, 2, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 1, 2, 1.","id":8452989,"corpo":"<p>1, 2, 1, 1, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 2, 2, 1, 1, 2.","id":8452990,"corpo":"<p>2, 2, 2, 1, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 1, 1. ","id":8452991,"corpo":"<p>1, 2, 2, 1, 1, 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o moderna de recursos humanos busca alinhar os objetivos organizacionais aos objetivos individuais dos empregados, de modo a elaborar uma rela\u00e7\u00e3o em que todos saiam ganhando.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 08:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015527,"hashId":"a8d8022faf0422f1de0d3a99ef92a069","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o moderna de recursos humanos busca\r\nalinhar os objetivos organizacionais aos objetivos\r\nindividuais dos empregados, de modo a elaborar uma\r\nrela\u00e7\u00e3o em que todos saiam ganhando.","resposta":3553765,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o de recursos humanos (RH), \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do administrador de RH e ao recrutamento, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o, ao treinamento e ao desenvolvimento de pessoas, julgue os itens de 81 a 87.","id":372193,"enunciado":"Quanto \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o de recursos humanos (RH), \u00e0s fun\u00e7\u00f5es\r\ndo administrador de RH e ao recrutamento, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o, ao\r\ntreinamento e ao desenvolvimento de pessoas, julgue os\r\nitens de 81 a 87.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/1015527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o e controle dos ativos das entidades do setor p\u00fablico, os bens e direitos devem sempre ser reavaliados e contabilizados sendo seus valores reduzidos ao valor recuper\u00e1vel. As reavalia\u00e7\u00f5es devem ser feitas utilizando-se o valor justo ou o valor de mercado na data de encerramento do Balan\u00e7o Patrimonial. Essas reavalia\u00e7\u00f5es devem ser efetuadas pelo menos:","provas":[{"id":30045,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 08:18:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":961252,"hashId":"247d35f0c2ba0e367745c77bc3b01a03","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o e controle dos ativos das entidades do setor p\u00fablico, os bens e direitos devem sempre ser reavaliados e\r\ncontabilizados sendo seus valores reduzidos ao valor recuper\u00e1vel. As reavalia\u00e7\u00f5es devem ser feitas utilizando-se o valor\r\njusto ou o valor de mercado na data de encerramento do Balan\u00e7o Patrimonial. Essas reavalia\u00e7\u00f5es devem ser efetuadas\r\npelo menos:","resposta":3360213,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensalmente, para todas as contas do ativo.","id":3360211,"corpo":"Mensalmente, para todas as contas do ativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anualmente para todas as contas, quando da elabora\u00e7\u00e3o de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3360212,"corpo":"Anualmente para todas as contas, quando da elabora\u00e7\u00e3o de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anualmente ou a cada quatro anos, dependendo do grupo de contas reavaliado.","id":3360213,"corpo":"Anualmente ou a cada quatro anos, dependendo do grupo de contas reavaliado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quadrimestralmente, apenas para as contas do Ativo Imobilizado, quando da presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":3360214,"corpo":"Quadrimestralmente, apenas para as contas do Ativo Imobilizado, quando da presta\u00e7\u00e3o de contas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362331,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/961252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente qual \u00e9 o sistema socioecon\u00f4mico do Brasil:","provas":[{"id":69965,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":69968,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":69967,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":69960,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 08:23:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2137578,"hashId":"58a29b5d1a71f9cf45e3160a17869603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente qual \u00e9 o sistema socioecon\u00f4mico do Brasil:<\/p>","resposta":8368638,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Socialismo","id":8368637,"corpo":"<p>Socialismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capitalismo","id":8368638,"corpo":"<p>Capitalismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberalismo","id":8368639,"corpo":"<p>Liberalismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunismo","id":8368640,"corpo":"<p>Comunismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2137578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime constitucional dos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 10:01:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957104,"hashId":"a03c8229f55984ed668c13129bc21f6f","enunciado":"Sobre o regime constitucional dos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3348029,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":3348027,"corpo":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em\r\nlei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.","id":3348028,"corpo":"Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou\r\nde provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na\r\ncarreira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cargos em comiss\u00e3o, exercidos exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, a serem preenchidas por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":3348029,"corpo":"Os cargos em comiss\u00e3o, exercidos exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e as fun\u00e7\u00f5es de\r\nconfian\u00e7a, a serem preenchidas por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em\r\nlei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":3348030,"corpo":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de\r\nprovas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei,\r\nressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361466,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/957104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se inferir do texto, que as pessoas que aproveitam melhor a vida s\u00e3o as:","provas":[{"id":67956,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-farmaceutico-no-site-da-banca-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 10:10:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2161703,"hashId":"328ba734955a2cb56af7dfb52eaa5e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se inferir do texto, que as pessoas que aproveitam melhor a vida s\u00e3o as:<\/p>","resposta":8472204,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De fogo louco, que enche o ar de chispas.","id":8472201,"corpo":"<p>De fogo louco, que enche o ar de chispas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De fogo sereno, que nem percebe o vento.","id":8472202,"corpo":"<p>De fogo sereno, que nem percebe o vento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De fogueiras pequenas e de todas as cores.","id":8472203,"corpo":"<p>De fogueiras pequenas e de todas as cores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De fogo que incendeia que e imposs\u00edvel ate olhar.","id":8472204,"corpo":"<p>De fogo que incendeia que e imposs\u00edvel ate olhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De fogos bobos, que na o alumiam nem queimam.","id":8472205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De fogos bobos, que na o alumiam nem queimam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 06 O MundoUm homem da aldeia de Negu\u00e1, no litoral da Col\u00f4mbia, conseguiu subir aos c\u00e9us. Quando voltou, contou. Disse que tinha contemplado, l\u00e1 do alto, a vida humana. E disse que somos um mar de fogueirinhas. \u2014 O mundo e isso \u2014 revelou \u2014 Um monta o de gente, um mar de fogueirinhas. Cada pessoa brilha com luz pr\u00f3pria entre todas as outras. Na o existem duas fogueiras iguais. Existem fogueiras grandes e fogueiras pequenas e fogueiras de todas as cores. Existe gente de fogo sereno, que nem percebe o vento, e gente de fogo louco, que enche o ar de chispas. Alguns fogos, fogos bobos, na o alumiam nem queimam; mas outros incendeiam a vida com tamanha vontade que e imposs\u00edvel olhar para eles sem pestanejar, e quem chegar perto pega fogo. Eduardo Galeano - https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_eduardo_galeano","id":505936,"enunciado":"<p><em>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 06 <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Mundo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um homem da aldeia de Negu\u00e1, no litoral da Col\u00f4mbia, conseguiu subir aos c\u00e9us. Quando voltou, contou. Disse que tinha contemplado, l\u00e1 do alto, a vida humana. E disse que somos um mar de fogueirinhas. \u2014 O mundo e isso \u2014 revelou \u2014 Um monta o de gente, um mar de fogueirinhas. Cada pessoa brilha com luz pr\u00f3pria entre todas as outras. Na o existem duas fogueiras iguais. Existem fogueiras grandes e fogueiras pequenas e fogueiras de todas as cores. Existe gente de fogo sereno, que nem percebe o vento, e gente de fogo louco, que enche o ar de chispas. Alguns fogos, fogos bobos, na o alumiam nem queimam; mas outros incendeiam a vida com tamanha vontade que e imposs\u00edvel olhar para eles sem pestanejar, e quem chegar perto pega fogo. Eduardo Galeano - <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_eduardo_galeano<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 14 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, compete aos Conselhos Estaduais de Tr\u00e2nsito - CETRAN e ao Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal \u2013 CONTRANDIFE:I- cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e as normas de tr\u00e2nsito, no \u00e2mbito das respectivas atribui\u00e7\u00f5es. II- elaborar normas no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias. III- responder a consultas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos procedimentos normativos de tr\u00e2nsito.IV- estimular e orientar a execu\u00e7\u00e3o de campanhas educativas de tr\u00e2nsito.V- julgar os recursos interpostos contra decis\u00f5es. De acordo com o enunciado acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73960,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-motorista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2235141,"hashId":"db6652c88cbb628060fc6319817358ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Art. 14 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, compete aos Conselhos Estaduais de Tr\u00e2nsito - CETRAN e ao Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal \u2013 CONTRANDIFE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e as normas de tr\u00e2nsito, no \u00e2mbito das respectivas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- elaborar normas no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- responder a consultas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos procedimentos normativos de tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- estimular e orientar a execu\u00e7\u00e3o de campanhas educativas de tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- julgar os recursos interpostos contra decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o enunciado acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8792114,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e V.","id":8792110,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e IV.","id":8792111,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":8792112,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e II.","id":8792113,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8792114,"corpo":"<p>Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 52 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Os ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o ______________ ser\u00e3o conduzidos pela direita da pista, junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) ou acostamento, sempre que n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada, devendo seus condutores obedecer, no que couber, \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o previstas neste C\u00f3digo e \u00e0s que vierem a ser fixadas pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":73960,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-motorista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:18:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2235149,"hashId":"c9a03db7efdbab5b086712b1689c7e16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 52 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Os ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o ______________ ser\u00e3o conduzidos pela direita da pista, junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) ou acostamento, sempre que n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada, devendo seus condutores obedecer, no que couber, \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o previstas neste C\u00f3digo e \u00e0s que vierem a ser fixadas pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":8792147,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o dianteira e traseira.","id":8792146,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o dianteira e traseira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o animal.","id":8792147,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o humana.","id":8792148,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":8792149,"corpo":"<p>Tra\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8792150,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2235149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 87 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, os sinais de tr\u00e2nsito classificam-se em: I- verticais. II- horizontais. III- dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar. IV- luminosos. V- sonoros. VI- gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor. De acordo com o enunciado acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73960,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-motorista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 16:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2235151,"hashId":"e8894e754dee5dc75282786e35611c31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Art. 87 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, os sinais de tr\u00e2nsito classificam-se em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- verticais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- horizontais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- luminosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- sonoros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o enunciado acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8792156,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8792156,"corpo":"<p>Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e VI.","id":8792157,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":8792158,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e II. ","id":8792159,"corpo":"<p>Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":8792160,"corpo":"<p>Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um princ\u00edpio constitucional bastante utilizado para balizar as a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico e garantir o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos administradores com \u00e9tica \u00e9 o princ\u00edpio da publicidade, que dever\u00e1 ter car\u00e1ter","provas":[{"id":69649,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Assistente Social - 2018"},{"id":69652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-medico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":69650,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Enfermeiro - 2018"},{"id":69651,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2126086,"hashId":"4e0568990977db85558458072b47dc50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um princ\u00edpio constitucional bastante utilizado para balizar as a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico e garantir o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos administradores com \u00e9tica \u00e9 o princ\u00edpio da publicidade, que dever\u00e1 ter car\u00e1ter<\/p>","resposta":8314854,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social.","id":8314854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promocional de pessoas ou de orienta\u00e7\u00e3o social.","id":8314855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promocional de pessoas ou de orienta\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promocional de a\u00e7\u00f5es de governo ou de orienta\u00e7\u00e3o social.","id":8314856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promocional de a\u00e7\u00f5es de governo ou de orienta\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educativo e informativo de governo ou de orienta\u00e7\u00e3o social.","id":8314857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educativo e informativo de governo ou de orienta\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promocional de pessoas e autoridades ou de orienta\u00e7\u00e3o social.","id":8314858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promocional de pessoas e autoridades ou de orienta\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2126086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e9 considerada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) a maior investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro que o Brasil j\u00e1 teve. Iniciou-se em mar\u00e7o de 2014 com investiga\u00e7\u00f5es realizadas pela Justi\u00e7a Federal em Curitiba, quando foram processadas quatro organiza\u00e7\u00f5es criminosas lideradas por doleiros. Atualmente abarca dezenas de processos que est\u00e3o em andamento em v\u00e1rios estados brasileiros nos quais est\u00e3o sendo investigados empreiteiras, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, agentes pol\u00edticos de diferentes partidos e operadores financeiros respons\u00e1veis por desvios de dinheiro. Esses desvios de dinheiro, segundo o MPF, decorriam","provas":[{"id":69649,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Assistente Social - 2018"},{"id":69652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-medico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":69650,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Enfermeiro - 2018"},{"id":69651,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2126136,"hashId":"351b060d38d30eed0e24b2441541df5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e9 considerada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) a maior investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro que o Brasil j\u00e1 teve. Iniciou-se em mar\u00e7o de 2014 com investiga\u00e7\u00f5es realizadas pela Justi\u00e7a Federal em Curitiba, quando foram processadas quatro organiza\u00e7\u00f5es criminosas lideradas por doleiros. Atualmente abarca dezenas de processos que est\u00e3o em andamento em v\u00e1rios estados brasileiros nos quais est\u00e3o sendo investigados empreiteiras, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, agentes pol\u00edticos de diferentes partidos e operadores financeiros respons\u00e1veis por desvios de dinheiro. Esses desvios de dinheiro, segundo o MPF, decorriam<\/p>","resposta":8315103,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do uso il\u00edcito de uma rede de postos de combust\u00edveis denominada Lava Jato.","id":8315101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do uso il\u00edcito de uma rede de postos de combust\u00edveis denominada Lava Jato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da concorr\u00eancia entre as empresas que ganhavam as licita\u00e7\u00f5es feitas pela Petrobr\u00e1s.","id":8315102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da concorr\u00eancia entre as empresas que ganhavam as licita\u00e7\u00f5es feitas pela Petrobr\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do pagamento de propina de 1 a 5% sobre o valor de contratos fraudados e superfaturados.","id":8315103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do pagamento de propina de 1 a 5% sobre o valor de contratos fraudados e superfaturados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de opera\u00e7\u00f5es fraudulentas realizadas por doleiros que operavam para pol\u00edticos ligados a Furnas.","id":8315104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de opera\u00e7\u00f5es fraudulentas realizadas por doleiros que operavam para pol\u00edticos ligados a Furnas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do cartel formado por empreiteiras que distribu\u00edam entre si os contratos realizados com a Eletrobr\u00e1s.","id":8315105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do cartel formado por empreiteiras que distribu\u00edam entre si os contratos realizados com a Eletrobr\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2126136","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es permanentes de integra\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de ensino profissional e superior, conforme a Lei 8.080\/1993, afirma-se que cada uma dessas comiss\u00f5es ter\u00e1 por finalidade:","provas":[{"id":69649,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2126155,"hashId":"6aeffb3d0e0724f4515acb77dd63c351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es permanentes de integra\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os de sa\u00fade e as institui\u00e7\u00f5es de ensino profissional e superior, conforme a Lei 8.080\/1993, afirma-se que cada uma dessas comiss\u00f5es ter\u00e1 por finalidade:<\/p>","resposta":8315195,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor formas de gest\u00e3o para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na \u00e1rea da sa\u00fade, contribuir com a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), na esfera correspondente, assim como acompanhar os atendimentos quando necess\u00e1rio.","id":8315192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor formas de gest\u00e3o para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na \u00e1rea da sa\u00fade, contribuir com a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), na esfera correspondente, assim como acompanhar os atendimentos quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor alternativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para a garantia de recursos humanos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assim como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa e \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre essas institui\u00e7\u00f5es.","id":8315193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor alternativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para a garantia de recursos humanos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assim como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa e \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre essas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor prioridades, m\u00e9todos e estrat\u00e9gias para a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), na esfera correspondente, assim como acompanhar os atendimentos quando necess\u00e1rio.","id":8315194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor prioridades, m\u00e9todos e estrat\u00e9gias para a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), na esfera correspondente, assim como acompanhar os atendimentos quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propor prioridades, m\u00e9todos e estrat\u00e9gias para a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), na esfera correspondente, assim como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa e \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre essas institui\u00e7\u00f5es.","id":8315195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor prioridades, m\u00e9todos e estrat\u00e9gias para a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), na esfera correspondente, assim como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa e \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre essas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propor prioridades, m\u00e9todos e estrat\u00e9gias para a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), na esfera correspondente, assim como propor formas de gest\u00e3o para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na \u00e1rea da sa\u00fade.","id":8315196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor prioridades, m\u00e9todos e estrat\u00e9gias para a forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada dos recursos humanos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), na esfera correspondente, assim como propor formas de gest\u00e3o para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Portanto, em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento do SUS, conforme a Lei 8080\/1990, verifica-se que ","provas":[{"id":69649,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2126160,"hashId":"1fa9a187e88b76f60a0dd991cb427f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Portanto, em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento do SUS, conforme a Lei 8080\/1990, verifica-se que <\/p>","resposta":8315217,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada. ","id":8315216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a iniciativa privada poder\u00e1 participar em car\u00e1ter complementar.","id":8315217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa privada poder\u00e1 participar em car\u00e1ter complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 exclusivamente responsabilidade do Estado.","id":8315218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 exclusivamente responsabilidade do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o compete ao SUS a divulga\u00e7\u00e3o de fatores condicionantes da sa\u00fade.","id":8315219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o compete ao SUS a divulga\u00e7\u00e3o de fatores condicionantes da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es integradas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o responsabilidade dos conselhos.","id":8315220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es integradas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o responsabilidade dos conselhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Safra recorde reanima a economia e salva o PIB do 1\u00ba trimestre. Rec\u00e9m-sa\u00edda da crise, a agropecu\u00e1ria \u00e9 agora o carro-chefe da expans\u00e3o da economia, gra\u00e7as \u00e0 colheita excepcional das principais culturas. Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a safra agr\u00edcola deve crescer 26,2% este ano, para 233,1 milh\u00f5es de toneladas.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/g1.globo.com\/economia\/agronegocios\/noticia\/safra-recorde-de-graos-reanima-a-economia-e-salva-o-pib-do-1trimestre.ghtml&gt;. Acesso em: 18 out. 2017. O texto faz refer\u00eancia \u00e0 safra colhida no ano agr\u00edcola 2016\/2017. O fator natural que mais influenciou na produ\u00e7\u00e3o dessa \u201csupersafra\u201d foi o seguinte:","provas":[{"id":69650,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Enfermeiro - 2018"},{"id":69651,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2559799,"hashId":"6a4882911cba7b0aac51dbfdf6df9148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Safra recorde reanima a economia e salva o PIB do 1\u00ba trimestre. Rec\u00e9m-sa\u00edda da crise, a agropecu\u00e1ria \u00e9 agora o carro-chefe da expans\u00e3o da economia, gra\u00e7as \u00e0 colheita excepcional das principais culturas. Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a safra agr\u00edcola deve crescer 26,2% este ano, para 233,1 milh\u00f5es de toneladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/g1.globo.com\/economia\/agronegocios\/noticia\/safra-recorde-de-graos-reanima-a-economia-e-salva-o-pib-do-1trimestre.ghtml&gt;. Acesso em: 18 out. 2017. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto faz refer\u00eancia \u00e0 safra colhida no ano agr\u00edcola 2016\/2017. O fator natural que mais influenciou na produ\u00e7\u00e3o dessa \u201csupersafra\u201d foi o seguinte:<\/p>","resposta":10198088,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a grande fertilidade natural dos solos da regi\u00e3o Centro-Oeste.","id":10198084,"corpo":"<p>a grande fertilidade natural dos solos da regi\u00e3o Centro-Oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mecaniza\u00e7\u00e3o e o uso de tecnologias voltadas para o campo.","id":10198085,"corpo":"<p>a mecaniza\u00e7\u00e3o e o uso de tecnologias voltadas para o campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas de financiamento dos governos estaduais.","id":10198086,"corpo":"<p>as pol\u00edticas de financiamento dos governos estaduais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pr\u00e1ticas de combate \u00e0s pragas e doen\u00e7as agr\u00edcolas.","id":10198087,"corpo":"<p>as pr\u00e1ticas de combate \u00e0s pragas e doen\u00e7as agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas favor\u00e1veis \u00e0 agricultura.","id":10198088,"corpo":"<p>as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas favor\u00e1veis \u00e0 agricultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2559799","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}