{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9004,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Nacional que institui o Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), que previu as compet\u00eancias do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA), \u00e9 correto inferir que se inseri dentro do conceito de preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental, previstos na Lei de Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei no 6.938\/1981):","provas":[{"id":33040,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":33041,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008938,"hashId":"fb4c0c71ef3f19ae08659a0b0823f2b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Nacional que institui o Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), que previu as compet\u00eancias do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA), \u00e9 correto inferir que se inseri dentro do conceito de preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental, previstos na Lei de Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei no 6.938\/1981):<\/p>","resposta":3527161,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido, tendo em vista o uso coletivo.","id":3527161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido, tendo em vista o uso coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle irrestrito do uso do solo, do subsolo, da \u00e1gua e do ar, com limita\u00e7\u00e3o para seu uso.","id":3527162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle irrestrito do uso do solo, do subsolo, da \u00e1gua e do ar, com limita\u00e7\u00e3o para seu uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, sem preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas, quando invi\u00e1vel a recupera\u00e7\u00e3o dos referidos ecossistemas.","id":3527163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, sem preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas, quando invi\u00e1vel a recupera\u00e7\u00e3o dos referidos ecossistemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desregula\u00e7\u00e3o de atividades potencial ou efetivamente poluidoras, quando o particular houver demonstrado, por estudos t\u00e9cnicos, a aus\u00eancia de potencial dano ao meio ambiente.","id":3527164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desregula\u00e7\u00e3o de atividades potencial ou efetivamente poluidoras, quando o particular houver demonstrado, por estudos t\u00e9cnicos, a aus\u00eancia de potencial dano ao meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, para o fim de garantir o desenvolvimento social das \u00e1reas mais pobres ou zonas de exclus\u00e3o econ\u00f4mica.","id":3527165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, para o fim de garantir o desenvolvimento social das \u00e1reas mais pobres ou zonas de exclus\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371065,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1008938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente previstos na Lei no 6.938\/1981, N\u00c3O est\u00e1 inclu\u00eddo:","provas":[{"id":33040,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":33041,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008939,"hashId":"4ab91d97f6a92c2c35fd10b5dc79a7aa","enunciado":"Dentre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente previstos na Lei no 6.938\/1981, N\u00c3O est\u00e1 inclu\u00eddo:","resposta":3527169,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Meio Ambiente.","id":3527166,"corpo":"Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Meio Ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental.","id":3527167,"corpo":"O estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O zoneamento ambiental.","id":3527168,"corpo":"O zoneamento ambiental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Cadastros Municipais e Estaduais de atividades potencialmente poluidoras.","id":3527169,"corpo":"Os Cadastros Municipais e Estaduais de atividades potencialmente poluidoras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instrumentos econ\u00f4micos, como concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental.","id":3527170,"corpo":"Instrumentos econ\u00f4micos, como concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371065,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1008939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes estimativas de uso entram no c\u00f4mputo do valor econ\u00f4mico de um recurso ambiental, entre as quais o valor de","provas":[{"id":33040,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":33041,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008945,"hashId":"b043d1d12bd05b87d9875c45df1cbc59","enunciado":"Diferentes estimativas de uso entram no c\u00f4mputo do valor econ\u00f4mico de um recurso ambiental, entre as quais o valor de","resposta":3527198,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso indireto, relacionado a bens e servi\u00e7os ambientais como extra\u00e7\u00e3o de madeira e ecoturismo.","id":3527196,"corpo":"uso indireto, relacionado a bens e servi\u00e7os ambientais como extra\u00e7\u00e3o de madeira e ecoturismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso direto, relacionado a servi\u00e7os ambientais como a manuten\u00e7\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico.","id":3527197,"corpo":"uso direto, relacionado a servi\u00e7os ambientais como a manuten\u00e7\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"op\u00e7\u00e3o, relacionado a bens e servi\u00e7os ambientais com uso potencial no futuro, expresso em valores atuais.","id":3527198,"corpo":"op\u00e7\u00e3o, relacionado a bens e servi\u00e7os ambientais com uso potencial no futuro, expresso em valores atuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia, relacionado a fun\u00e7\u00f5es como recep\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o de rejeitos do processo produtivo.","id":3527199,"corpo":"exist\u00eancia, relacionado a fun\u00e7\u00f5es como recep\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o de rejeitos do processo produtivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso indireto, relacionado a aspectos morais, culturais e \u00e9ticos da preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.","id":3527200,"corpo":"uso indireto, relacionado a aspectos morais, culturais e \u00e9ticos da preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371066,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1008945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimentar o elevado contingente populacional humano de modo sustent\u00e1vel depende de","provas":[{"id":33040,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":33041,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008955,"hashId":"61de8e69c11b4eceef5b04c15c881453","enunciado":"Alimentar o elevado contingente populacional humano de modo sustent\u00e1vel depende de","resposta":3527248,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do menor n\u00famero poss\u00edvel de vias de fluxo energ\u00e9tico como forma de controlar a produtividade prim\u00e1ria.","id":3527246,"corpo":"manuten\u00e7\u00e3o do menor n\u00famero poss\u00edvel de vias de fluxo energ\u00e9tico como forma de controlar a produtividade prim\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o pela utiliza\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios energ\u00e9ticos aplicados na agricultura convencional.","id":3527247,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o pela utiliza\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios energ\u00e9ticos aplicados na agricultura convencional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel que implica em aumentar a produtividade sem aumentar o impacto ambiental e a \u00e1rea cultivada.","id":3527248,"corpo":"intensifica\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel que implica em aumentar a produtividade sem aumentar o impacto ambiental e a \u00e1rea cultivada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento do valor nutritivo dos alimentos por meio da estocagem dos nutrientes na biomassa vegetal e redu\u00e7\u00e3o no solo.","id":3527249,"corpo":"aumento do valor nutritivo dos alimentos por meio da estocagem dos nutrientes na biomassa vegetal e redu\u00e7\u00e3o no solo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da diversidade da comunidade microbiana do solo a fim de tornar a ciclagem de nutrientes mais aberta.","id":3527250,"corpo":"aumento da diversidade da comunidade microbiana do solo a fim de tornar a ciclagem de nutrientes mais aberta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371067,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1008955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regi\u00f5es e bacias hidrogr\u00e1ficas do Distrito Federal e entorno est\u00e3o contempladas em:","provas":[{"id":33040,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":33041,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10313},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-meio-ambiente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008958,"hashId":"fb058fa244bfbe2b359f20588f8015a4","enunciado":"As regi\u00f5es e bacias hidrogr\u00e1ficas do Distrito Federal e entorno est\u00e3o contempladas em:","resposta":3527262,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e S\u00e3o Marcos; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto.","id":3527261,"corpo":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e\r\nS\u00e3o Marcos; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e S\u00e3o Marcos; Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios Tocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Maranh\u00e3o.","id":3527262,"corpo":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e\r\nS\u00e3o Marcos; Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios\r\nTocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Maranh\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Preto e S\u00e3o Marcos; Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Corumb\u00e1; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios Tocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Maranh\u00e3o.","id":3527263,"corpo":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Preto e S\u00e3o\r\nMarcos; Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Corumb\u00e1; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios\r\nTocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Maranh\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e S\u00e3o Marcos; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios Tocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Maranh\u00e3o.","id":3527264,"corpo":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Bartolomeu, Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e\r\nS\u00e3o Marcos; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios Tocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Maranh\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e S\u00e3o Marcos; Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios Tocantins e Araguaia: Bacia Hidrogr\u00e1fica dos Rios Maranh\u00e3o e S\u00e3o Bartolomeu.","id":3527265,"corpo":"Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica do Rio Parano\u00e1: Bacias Hidrogr\u00e1ficas dos Rios Parano\u00e1, Descoberto, Corumb\u00e1 e S\u00e3o Marcos; Regi\u00e3o\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco: Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; e Regi\u00e3o Hidrogr\u00e1fica dos Rios Tocantins e Araguaia:\r\nBacia Hidrogr\u00e1fica dos Rios Maranh\u00e3o e S\u00e3o Bartolomeu.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371067,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1008958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os argumentos apresentados pelo autor do texto se apoiam","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"},{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008965,"hashId":"f2f99c0f26cd37de1c2558e08a99f456","enunciado":"Os argumentos apresentados pelo autor do texto se apoiam","resposta":3527297,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos textos da cultura cl\u00e1ssica.","id":3527296,"corpo":"nos textos da cultura cl\u00e1ssica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na pr\u00f3pria experi\u00eancia de vida.","id":3527297,"corpo":"na pr\u00f3pria experi\u00eancia de vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas narrativas exemplificadoras.","id":3527298,"corpo":"nas narrativas exemplificadoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos estudos filos\u00f3ficos por ele realizados.","id":3527299,"corpo":"nos estudos filos\u00f3ficos por ele realizados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos depoimentos de autoridades no assunto.","id":3527300,"corpo":"nos depoimentos de autoridades no assunto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371068,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33042\/27.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1008965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A fixa\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de remunera\u00e7\u00e3o dos cargos de provimento em comiss\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o de Assessor e Assistente Parlamentar ser\u00e1 efetuada atrav\u00e9s de lei. ( ) Dentro de sua cota de gabinete, o Deputado tem direito de nomea\u00e7\u00e3o de at\u00e9 40 servidores, respeitado o piso do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional. ( ) As formas de provimento dos cargos em comiss\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa s\u00e3o: o recrutamento restrito aos servidores efetivos e o recrutamento amplo. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"},{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008984,"hashId":"b6d123442c820d7b15d1f0a6ca180e09","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir, e assinale (V) para a verdadeira e\r\n(F) para a falsa.<\/p><p>\r\n( ) A fixa\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de remunera\u00e7\u00e3o dos cargos de\r\nprovimento em comiss\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o de Assessor e\r\nAssistente Parlamentar ser\u00e1 efetuada atrav\u00e9s de lei.\r\n<\/p><p>( ) Dentro de sua cota de gabinete, o Deputado tem direito de\r\nnomea\u00e7\u00e3o de at\u00e9 40 servidores, respeitado o piso do sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo nacional.\r\n<\/p><p>( ) As formas de provimento dos cargos em comiss\u00e3o de livre\r\nnomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa s\u00e3o: o\r\nrecrutamento restrito aos servidores efetivos e o\r\nrecrutamento amplo.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3527391,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3527391,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3527392,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3527393,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":3527394,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V - F.","id":3527395,"corpo":"V \u2013 V - F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371070,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERO","pai":401673,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401674,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alero"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1008984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Esse tratado foi promovido no contexto da Guerra do Paraguai, quando o Brasil, em fun\u00e7\u00e3o do quadro de conflito, precisava se aproximar da Bol\u00edvia, e o fez por interm\u00e9dio do acordo diplom\u00e1tico tamb\u00e9m conhecido como \"Tratado da Amizade\". Pelo acordo, a Bol\u00edvia concedia ao Imp\u00e9rio Brasileiro um vasto territ\u00f3rio que percorria a margem esquerda do rio Madeira, at\u00e9 ent\u00e3o de soberania boliviana. O texto refere-se ao Tratado de","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"},{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008989,"hashId":"f5b07e1d18d45d8ca992ca50166d38ec","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir.\r\n<\/p><p>Esse tratado foi promovido no contexto da Guerra do Paraguai,\r\nquando o Brasil, em fun\u00e7\u00e3o do quadro de conflito, precisava se\r\naproximar da Bol\u00edvia, e o fez por interm\u00e9dio do acordo\r\ndiplom\u00e1tico tamb\u00e9m conhecido como \"Tratado da Amizade\". Pelo\r\nacordo, a Bol\u00edvia concedia ao Imp\u00e9rio Brasileiro um vasto\r\nterrit\u00f3rio que percorria a margem esquerda do rio Madeira, at\u00e9\r\nent\u00e3o de soberania boliviana.\r\n<\/p><p>O texto refere-se ao Tratado de<\/p>","resposta":3527419,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Madri.","id":3527416,"corpo":"Madri.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Santo Idelfonso.","id":3527417,"corpo":"Santo Idelfonso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Petr\u00f3polis.","id":3527418,"corpo":"Petr\u00f3polis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ayacucho.","id":3527419,"corpo":"Ayacucho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"El Pardo.","id":3527420,"corpo":"El Pardo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371071,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1008989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o avan\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de soja em Rond\u00f4nia, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"},{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008991,"hashId":"d6c6522f4c60dee6866026c72717e902","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33042\/32.gif\"><\/p><p>Sobre o avan\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de soja em Rond\u00f4nia, nas \u00faltimas\r\nd\u00e9cadas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3527429,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem sido conduzido estrategicamente pela interven\u00e7\u00e3o estatal, a qual organiza a ocupa\u00e7\u00e3o de terras e a migra\u00e7\u00e3o regional.","id":3527426,"corpo":"Tem sido conduzido estrategicamente pela interven\u00e7\u00e3o\r\nestatal, a qual organiza a ocupa\u00e7\u00e3o de terras e a migra\u00e7\u00e3o\r\nregional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracterizou-se por uma atividade extensiva e de pouca tecnologia, praticada em terras parceladas em pequenas, m\u00e9dias e grandes propriedades.","id":3527427,"corpo":"Caracterizou-se por uma atividade extensiva e de pouca\r\ntecnologia, praticada em terras parceladas em pequenas,\r\nm\u00e9dias e grandes propriedades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incorporou m\u00e9todos tradicionais de combate aos agentes patog\u00eanicos ao processo produtivo, em conson\u00e2ncia com os padr\u00f5es de sustentabilidade.","id":3527428,"corpo":"Incorporou m\u00e9todos tradicionais de combate aos agentes\r\npatog\u00eanicos ao processo produtivo, em conson\u00e2ncia com os\r\npadr\u00f5es de sustentabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consolidou o setor de gr\u00e3os, principalmente em associa\u00e7\u00e3o com as cadeias produtivas da carne, verticalizando a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.","id":3527429,"corpo":"Consolidou o setor de gr\u00e3os, principalmente em associa\u00e7\u00e3o\r\ncom as cadeias produtivas da carne, verticalizando a\r\nprodu\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Territorializou-se em \u00e1reas tradicionalmente destinadas ao extrativismo madeireiro e de min\u00e9rios, atualmente deslocados para outros Estados da Amaz\u00f4nia.","id":3527430,"corpo":"Territorializou-se em \u00e1reas tradicionalmente destinadas ao\r\nextrativismo madeireiro e de min\u00e9rios, atualmente\r\ndeslocados para outros Estados da Amaz\u00f4nia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371071,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1008991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o das usinas hidrel\u00e9tricas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio, iniciada em 2008, alavancou o potencial energ\u00e9tico da Amaz\u00f4nia sul ocidental Rondoniense, mas, ao mesmo tempo, gerou grandes impactos socioambientais. A respeito desse empreendimento, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Sua constru\u00e7\u00e3o no rio Madeira faz parte do Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento do Governo Federal. ( ) Sua instala\u00e7\u00e3o atende ao crescimento da demanda energ\u00e9tica interna \u00e0 regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. ( ) Suas obras enraizaram trabalhadores capacitados de outras regi\u00f5es em Rond\u00f4nia, sobretudo do Sudeste. ( ) Seus impactos se somam aos conflitos j\u00e1 existentes, relacionados \u00e0s \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0s atividades do setor agropecu\u00e1rio e madeireiro. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"},{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008992,"hashId":"5ed00e3b0451d0af866f4f8f18a64eee","enunciado":"<p>A constru\u00e7\u00e3o das usinas hidrel\u00e9tricas de Jirau e Santo Ant\u00f4nio,\r\niniciada em 2008, alavancou o potencial energ\u00e9tico da Amaz\u00f4nia\r\nsul ocidental Rondoniense, mas, ao mesmo tempo, gerou grandes\r\nimpactos socioambientais.\r\nA respeito desse empreendimento, assinale (V) para a afirmativa\r\nverdadeira e (F) para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) Sua constru\u00e7\u00e3o no rio Madeira faz parte do Programa de\r\nAcelera\u00e7\u00e3o do Crescimento do Governo Federal.\r\n<\/p><p>( ) Sua instala\u00e7\u00e3o atende ao crescimento da demanda energ\u00e9tica\r\ninterna \u00e0 regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\n<\/p><p>( ) Suas obras enraizaram trabalhadores capacitados de outras\r\nregi\u00f5es em Rond\u00f4nia, sobretudo do Sudeste.\r\n<\/p><p>( ) Seus impactos se somam aos conflitos j\u00e1 existentes,\r\nrelacionados \u00e0s \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0s atividades do setor\r\nagropecu\u00e1rio e madeireiro.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3527432,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - F.","id":3527431,"corpo":"V - V - F - F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - F - V.","id":3527432,"corpo":"V - F - F - V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - V.","id":3527433,"corpo":"F - V - F - V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V.","id":3527434,"corpo":"F - F - V - V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - V - F.","id":3527435,"corpo":"V - V - V - F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371071,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1008992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reservas de capital s\u00e3o constitu\u00eddas de valores recebidos por uma companhia e que n\u00e3o transitam pelo resultado como receitas. As reservas de capital podem ter as utiliza\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale- a.","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009006,"hashId":"b04efda45d4ae8e963d62481b34ce84d","enunciado":"<p>As reservas de capital s\u00e3o constitu\u00eddas de valores recebidos por\r\numa companhia e que n\u00e3o transitam pelo resultado como\r\nreceitas.\r\n<\/p><p>As reservas de capital podem ter as utiliza\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e0\r\nexce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale- a.<\/p>","resposta":3527504,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o ao capital.","id":3527501,"corpo":"Incorpora\u00e7\u00e3o ao capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resgate de partes benefici\u00e1rias.","id":3527502,"corpo":"Resgate de partes benefici\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resgate, reembolso ou compra de a\u00e7\u00f5es.","id":3527503,"corpo":"Resgate, reembolso ou compra de a\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo, quando esses forem inferiores a reservas de lucros.","id":3527504,"corpo":"Absor\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo, quando esses forem inferiores a\r\nreservas de lucros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento de dividendo cumulativo a a\u00e7\u00f5es preferenciais, com prioridade no seu recebimento, quando a vantagem for assegurada no estatuto social.","id":3527505,"corpo":"Pagamento de dividendo cumulativo a a\u00e7\u00f5es preferenciais,\r\ncom prioridade no seu recebimento, quando a vantagem for\r\nassegurada no estatuto social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371074,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1009006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC T 16.6 (R1) \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, estabelece as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a serem elaboradas e divulgadas pelas entidades do setor p\u00fablico. A demonstra\u00e7\u00e3o que evidencia as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os ingressos e disp\u00eandios extraor\u00e7ament\u00e1rios, conjugados com os saldos de caixa do exerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o in\u00edcio do exerc\u00edcio seguinte, \u00e9 denominada","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009013,"hashId":"351448f67f518937bb3a4b969e3b63f2","enunciado":"<p>A NBC T 16.6 (R1) \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, estabelece as\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a serem elaboradas e divulgadas pelas\r\nentidades do setor p\u00fablico.<\/p><p>\r\nA demonstra\u00e7\u00e3o que evidencia as receitas e despesas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, bem como os ingressos e disp\u00eandios\r\nextraor\u00e7ament\u00e1rios, conjugados com os saldos de caixa do\r\nexerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o in\u00edcio do exerc\u00edcio\r\nseguinte, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":3527538,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3527536,"corpo":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":3527537,"corpo":"Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":3527538,"corpo":"Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":3527539,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":3527540,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371074,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1009013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei da Responsabilidade Fiscal, para obten\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida deve-se deduzir alguns valores do somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes. Entre os valores a serem deduzidos n\u00e3o est\u00e3o","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009014,"hashId":"70ea9589503572d51880a51361d96759","enunciado":"De acordo com a Lei da Responsabilidade Fiscal, para obten\u00e7\u00e3o\r\nda receita corrente l\u00edquida deve-se deduzir alguns valores do\r\nsomat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais,\r\nindustriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e\r\noutras receitas tamb\u00e9m correntes.\r\nEntre os valores a serem deduzidos n\u00e3o est\u00e3o","resposta":3527541,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os valores transferidos a entidades filantr\u00f3picas, nos Munic\u00edpios.","id":3527541,"corpo":"os valores transferidos a entidades filantr\u00f3picas, nos\r\nMunic\u00edpios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as parcelas entregues aos munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional, nos Estados.","id":3527542,"corpo":"as parcelas entregues aos munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, nos Estados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os valores transferidos aos Estados e Munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o legal, na Uni\u00e3o.","id":3527543,"corpo":"os valores transferidos aos Estados e Munic\u00edpios por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o legal, na Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os valores transferidos aos Estados e Munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional, na Uni\u00e3o.","id":3527544,"corpo":"os valores transferidos aos Estados e Munic\u00edpios por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o constitucional, na Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o dos servidores para o custeio do seu sistema de previd\u00eancia e assist\u00eancia social, na Uni\u00e3o, nos Estados e nos Munic\u00edpios.","id":3527545,"corpo":"a contribui\u00e7\u00e3o dos servidores para o custeio do seu sistema\r\nde previd\u00eancia e assist\u00eancia social, na Uni\u00e3o, nos Estados e\r\nnos Munic\u00edpios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371074,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1009014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos da fun\u00e7\u00e3o estabilizadora do governo, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009033,"hashId":"0516e00868835dc8e9a954564ad87ff9","enunciado":"Sobre os objetivos da fun\u00e7\u00e3o estabilizadora do governo, assinale\r\na afirmativa correta.","resposta":3527638,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve realizar parcerias com o setor privado para fornecer bens p\u00fablicos.","id":3527636,"corpo":"Deve realizar parcerias com o setor privado para fornecer\r\nbens p\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Busca reformular os tributos com o fim de melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda.","id":3527637,"corpo":"Busca reformular os tributos com o fim de melhorar a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de renda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve utilizar a pol\u00edtica monet\u00e1ria para manter a taxa inflacionaria em n\u00edveis reduzidos.","id":3527638,"corpo":"Deve utilizar a pol\u00edtica monet\u00e1ria para manter a taxa\r\ninflacionaria em n\u00edveis reduzidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca definir a contribui\u00e7\u00e3o de cada consumidor para financiar algum bem publico.","id":3527639,"corpo":"Busca definir a contribui\u00e7\u00e3o de cada consumidor para\r\nfinanciar algum bem publico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pretende melhorar as condi\u00e7\u00f5es de moradia da popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":3527640,"corpo":"Pretende melhorar as condi\u00e7\u00f5es de moradia da popula\u00e7\u00e3o de\r\nbaixa renda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371077,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426791,"slug":"economia-e-financas-funcao-estabilizadora"}],"slug":"economia-e-financas\/1009033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a denomina\u00e7\u00e3o que recebem as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os criados anteriormente, inclusive as destinadas a atender obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009037,"hashId":"25c76f2f50ae2e97690912cc2a15a101","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a denomina\u00e7\u00e3o que recebem as\r\ndota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os criados anteriormente,\r\ninclusive as destinadas a atender obras de conserva\u00e7\u00e3o e\r\nadapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","resposta":3527660,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":3527656,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investimentos.","id":3527657,"corpo":"Investimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00f5es Financeiras.","id":3527658,"corpo":"Invers\u00f5es Financeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesas de capital.","id":3527659,"corpo":"Despesas de capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesas de custeio.","id":3527660,"corpo":"Despesas de custeio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371078,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1009037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da funcionalidade do sistema tribut\u00e1rio nacional, em sua estrutura e em seus componentes, e do desempenho das administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios compete privativamente","provas":[{"id":34496,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-fazendario-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1025706,"hashId":"849d8c7a329ff2b6c88d4791eb9ac02d","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a avalia\u00e7\u00e3o\r\nperi\u00f3dica da funcionalidade do sistema tribut\u00e1rio nacional,\r\nem sua estrutura e em seus componentes, e do desempenho\r\ndas administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito\r\nFederal e dos munic\u00edpios compete privativamente","resposta":3590949,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Conselho da Rep\u00fablica.","id":3590947,"corpo":"ao Conselho da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":3590948,"corpo":" ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Senado Federal.","id":3590949,"corpo":"ao Senado Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.","id":3590950,"corpo":"\u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":3590951,"corpo":"ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373920,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Papel do Senado Federal ou atua\u00e7\u00e3o do Senado Federal ou artigo 52, X, da CF","oab":true,"nome":"Papel do Senado Federal ou atua\u00e7\u00e3o do Senado Federal ou artigo 52, X, da CF","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407724,"slug":"direito-constitucional-papel-do-senado-federal-ou-atuacao-do-senado-federal-ou-artigo-52-x-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1025706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPara que o conv\u00edvio do leitor com a literatura resulte efetivo, nessa aventura espiritual que \u00e9 a leitura, muitos s\u00e3o os fatores em jogo. Entre os mais importantes est\u00e1 a necess\u00e1ria adequa\u00e7\u00e3o dos textos \u00e0s diversas etapas do desenvolvimento infantil\/juvenil.\u201d (COELHO, Nelly Novaes. Literatura infantil: teoria, an\u00e1lise e did\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2000, p. 32.) A obra de Pedro Bandeira pode ser considerada um cl\u00e1ssico entre os leitores infantojuvenis, n\u00e3o s\u00f3 pela lideran\u00e7a nas vendagens, como tamb\u00e9m pelo sucesso entre os jovens leitores do Brasil. A escolha dessa obra e os trabalhos desenvolvidos sobre ela, para alunos do ensino fundamental II, dever\u00e3o levar em conta","provas":[{"id":38728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129956,"hashId":"df4495a05bc116400fe6bad2b7816a61","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cPara que o conv\u00edvio do leitor com a literatura resulte efetivo, nessa aventura espiritual que \u00e9 a leitura, muitos s\u00e3o os fatores em jogo. Entre os mais importantes est\u00e1 a necess\u00e1ria adequa\u00e7\u00e3o dos textos \u00e0s diversas etapas do desenvolvimento infantil\/juvenil.\u201d (COELHO, Nelly Novaes. Literatura infantil: teoria, an\u00e1lise e did\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2000, p. 32.)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A obra de Pedro Bandeira pode ser considerada um cl\u00e1ssico entre os leitores infantojuvenis, n\u00e3o s\u00f3 pela lideran\u00e7a nas vendagens, como tamb\u00e9m pelo sucesso entre os jovens leitores do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A escolha dessa obra e os trabalhos desenvolvidos sobre ela, para alunos do ensino fundamental II, dever\u00e3o levar em conta<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018748,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a capacidade de maior reflex\u00e3o e cr\u00edtica do aluno acerca do que est\u00e1 posto e pressuposto na efabula\u00e7\u00e3o, exercitando a leitura que extrapole a mera frui\u00e7\u00e3o de prazer ou de emo\u00e7\u00e3o.","id":4018748,"corpo":"<p align=justify>a capacidade de maior reflex\u00e3o e cr\u00edtica do aluno acerca do que est\u00e1 posto e pressuposto na efabula\u00e7\u00e3o, exercitando a leitura que extrapole a mera frui\u00e7\u00e3o de prazer ou de emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o aos aspectos da estrutura narrativa linear, descartando a efabula\u00e7\u00e3o que prima pelo retrospecto, solicitada em leituras para discentes do ensino m\u00e9dio.","id":4018749,"corpo":"<p align=justify>a aten\u00e7\u00e3o aos aspectos da estrutura narrativa linear, descartando a efabula\u00e7\u00e3o que prima pelo retrospecto, solicitada em leituras para discentes do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter did\u00e1tico e imaginativo da narrativa, buscando se apoiar nas especificidades da efabula\u00e7\u00e3o e ignorando os rudimentos b\u00e1sicos da teoria liter\u00e1ria.","id":4018750,"corpo":"<p align=justify>o car\u00e1ter did\u00e1tico e imaginativo da narrativa, buscando se apoiar nas especificidades da efabula\u00e7\u00e3o e ignorando os rudimentos b\u00e1sicos da teoria liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a leitura da narrativa, privilegiando seus aspectos estruturais e decodificando, no livro, imagens e senten\u00e7as que apare\u00e7am ao longo da efabula\u00e7\u00e3o.","id":4018751,"corpo":"<p align=justify>a leitura da narrativa, privilegiando seus aspectos estruturais e decodificando, no livro, imagens e senten\u00e7as que apare\u00e7am ao longo da efabula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389001,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38728\/T11.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 e 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38731,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1129967,"hashId":"2adddbd63c042ba46b41cf7d5d531c2b","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38731\/Q10.GIF\"><\/p>","resposta":4018799,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por Pedro Geiger (1967), que subdivide o pa\u00eds em tr\u00eas regi\u00f5es geoecon\u00f4micas: Amaz\u00f4nia, Nordeste e Centro-Sul.","id":4018797,"corpo":"<p align=justify>por Pedro Geiger (1967), que subdivide o pa\u00eds em tr\u00eas regi\u00f5es geoecon\u00f4micas: Amaz\u00f4nia, Nordeste e Centro-Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo pr\u00f3prio IBGE (1940), que subdivide o pa\u00eds em outras cinco regi\u00f5es: Norte, Nordeste, Este, Sul e Centro-Oeste.","id":4018798,"corpo":"<p align=justify>pelo pr\u00f3prio IBGE (1940), que subdivide o pa\u00eds em outras cinco regi\u00f5es: Norte, Nordeste, Este, Sul e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por Milton Santos (2001), que subdivide o pa\u00eds em quatro regi\u00f5es: Amaz\u00f4nica, Nordeste, Centro-Oeste e Concentrada.","id":4018799,"corpo":"<p align=justify>por Milton Santos (2001), que subdivide o pa\u00eds em quatro regi\u00f5es: Amaz\u00f4nica, Nordeste, Centro-Oeste e Concentrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por Delgado de Carvalho (1913), que subdivide o pa\u00eds em cinco regi\u00f5es: Brasil Setentrional, Brasil Norte-Oriental, Brasil Oriental, Brasil Meridional e Brasil Central.","id":4018800,"corpo":"<p align=justify>por Delgado de Carvalho (1913), que subdivide o pa\u00eds em cinco regi\u00f5es: Brasil Setentrional, Brasil Norte-Oriental, Brasil Oriental, Brasil Meridional e Brasil Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Geoestat\u00edstica","pai":398338,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398340,"slug":"geografia-geoestatistica"}],"slug":"geografia\/1129967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre dois pontos em um mapa mede 10 mil\u00edmetros. Utilizando a escala desse mapa, encontramos a dist\u00e2ncia real de 1 km. A escala desse mapa \u00e9:","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025767,"hashId":"a8a4b640cb27260421bb0274db55de35","enunciado":"A dist\u00e2ncia entre dois pontos em um mapa mede 10 mil\u00edmetros. Utilizando a escala desse mapa, encontramos a dist\u00e2ncia real de 1 km. A escala desse mapa \u00e9:","resposta":3591216,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:10.000.","id":3591214,"corpo":"1:10.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:50.000.","id":3591215,"corpo":"1:50.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:100.000.","id":3591216,"corpo":"1:100.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:500.000.","id":3591217,"corpo":"1:500.000.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/1025767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, em que se tem o sistema geod\u00e9sico de refer\u00eancia definido pelo IBGE, desde fevereiro de 2015, o qual dever\u00e1 ser adotado em todos os mapeamentos e levantamentos topogr\u00e1ficos executados no Brasil.","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025768,"hashId":"8a4318a0f4f3c9523a8c74ad0813eaea","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA, em que se tem o sistema geod\u00e9sico de refer\u00eancia definido pelo IBGE, desde fevereiro de 2015, o qual dever\u00e1 ser adotado em todos os mapeamentos e levantamentos topogr\u00e1ficos executados no Brasil.","resposta":3591221,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3rrego Alegre.","id":3591218,"corpo":"C\u00f3rrego Alegre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SAD69.","id":3591219,"corpo":"SAD69.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UTM.","id":3591220,"corpo":"UTM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" SIRGAS 2000.","id":3591221,"corpo":" SIRGAS 2000.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/1025768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria humana e \u00e0 hist\u00f3ria da natureza, podemos considerar que:","provas":[{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025770,"hashId":"b5fc1884751e16167c3814ab21e97539","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria humana e \u00e0 hist\u00f3ria da natureza, podemos considerar que:","resposta":3591227,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a natureza \u00e9 composta por seres inorg\u00e2nicos e org\u00e2nicos, adaptando-se muito bem ao homem.","id":3591226,"corpo":"a natureza \u00e9 composta por seres inorg\u00e2nicos e org\u00e2nicos, adaptando-se muito bem ao homem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o hist\u00f3rias diferentes porque o homem \u00e9 um ser social que influencia a natureza.","id":3591227,"corpo":"s\u00e3o hist\u00f3rias diferentes porque o homem \u00e9 um ser social que influencia a natureza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o hist\u00f3rias complementares j\u00e1 que o homem faz parte da natureza.","id":3591228,"corpo":"s\u00e3o hist\u00f3rias complementares j\u00e1 que o homem faz parte da natureza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o homem tem uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia com a hist\u00f3ria da natureza.","id":3591229,"corpo":"o homem tem uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia com a hist\u00f3ria da natureza.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373925,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/1025770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A historiografia do Cear\u00e1, ao longo do s\u00e9culo XX, destacou que, no estado, n\u00e3o havia negros, por conta das especificidades da regi\u00e3o, principalmente no setor econ\u00f4mico, gra\u00e7as \u00e0 pecu\u00e1ria extensiva. No entanto, no s\u00e9culo XXI, foram observados outros aspectos e fontes que constatam que havia muitos negros no Cear\u00e1. No tocante a essa quest\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes. I - A aus\u00eancia de negros na historiografia cearense se deu por conta de uma associa\u00e7\u00e3o direta do negro ao trabalho escravo, n\u00e3o incluindo outras formas de viv\u00eancia de negros e mesti\u00e7os no estado. II - O uso de fontes orais, testamentos, invent\u00e1rios e escrituras mostraram a presen\u00e7a de negros no Cear\u00e1 que n\u00e3o est\u00e3o ligados necessariamente ao trabalho escravo. III - No Cear\u00e1, os \u00edndios nativos aceitavam os negros nas suas tribos, fortalecendo a comunidade negra no estado. IV - A presen\u00e7a de quilombos no Cear\u00e1 n\u00e3o foi utilizada como uma constata\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a negra, pois eles s\u00e3o question\u00e1veis. V - O tom de pele foi o maior fator determinante para a nega\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a negra no estado. VI \u2013 A presen\u00e7a marcante de \u00edndios no estado afastou a possibilidade da vinda de negros para o Cear\u00e1. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025772,"hashId":"79ce5ca79bde4655016dbd2193800c49","enunciado":"<p>A historiografia do Cear\u00e1, ao longo do s\u00e9culo XX, destacou que, no estado, n\u00e3o havia negros, por conta das especificidades da regi\u00e3o, principalmente no setor econ\u00f4mico, gra\u00e7as \u00e0 pecu\u00e1ria extensiva. No entanto, no s\u00e9culo XXI, foram observados outros aspectos e fontes que constatam que havia muitos negros no Cear\u00e1. No tocante a essa quest\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes.<\/p><p>\r\nI - A aus\u00eancia de negros na historiografia cearense se deu por conta de uma associa\u00e7\u00e3o direta do negro ao trabalho escravo, n\u00e3o incluindo outras formas de viv\u00eancia de negros e mesti\u00e7os no estado.\r\n<\/p><p>II - O uso de fontes orais, testamentos, invent\u00e1rios e escrituras mostraram a presen\u00e7a de negros no Cear\u00e1 que n\u00e3o est\u00e3o ligados necessariamente ao trabalho escravo.\r\n<\/p><p>III - No Cear\u00e1, os \u00edndios nativos aceitavam os negros nas suas tribos, fortalecendo a comunidade negra no estado.\r\n<\/p><p>IV - A presen\u00e7a de quilombos no Cear\u00e1 n\u00e3o foi utilizada como uma constata\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a negra, pois eles s\u00e3o question\u00e1veis.\r\n<\/p><p>V - O tom de pele foi o maior fator determinante para a nega\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a negra no estado.\r\n<\/p><p>VI \u2013 A presen\u00e7a marcante de \u00edndios no estado afastou a possibilidade da vinda de negros para o Cear\u00e1.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":3591235,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3591234,"corpo":" I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I,II e V.","id":3591235,"corpo":"I,II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, V e VI.","id":3591236,"corpo":"IV, V e VI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":3591237,"corpo":"III, IV e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373925,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/1025772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do conceito de hist\u00f3ria como investiga\u00e7\u00e3o e pesquisa, o professor deixou de ser o centro da aula para ser o mediador de conhecimentos e viv\u00eancias dos alunos, na leitura dos processos hist\u00f3ricos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina de hist\u00f3ria, espera-se que os alunos do ensino fundamental aprendam a: I - identificar os seus grupos de conviv\u00eancia e as rela\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com outros tempos e espa\u00e7os; II - conhecer e respeitar o modo de vida e o comportamento de diferentes grupos sociais em tempos e espa\u00e7os diferentes; III - aprender datas e fatos para conhecer a hist\u00f3ria do Brasil e a do mundo; IV - reconhecer mudan\u00e7as e perman\u00eancias nas viv\u00eancias humanas presentes na sua realidade; V - saber sobre a hist\u00f3ria pol\u00edtica de grandes feitos para fazer uma leitura da sua realidade; VI - questionar a sua realidade, reconhecendo problemas e buscando solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis nas institui\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e sociedade civil. Entre os itens acima, quais completam corretamente o enunciado desta quest\u00e3o?","provas":[{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025776,"hashId":"50d6d6b05f98928c39940c19bd3626f8","enunciado":"<p>Diante do conceito de hist\u00f3ria como investiga\u00e7\u00e3o e pesquisa, o professor deixou de ser o centro da aula para ser o mediador de conhecimentos e viv\u00eancias dos alunos, na leitura dos processos hist\u00f3ricos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina de hist\u00f3ria, espera-se que os alunos do ensino fundamental aprendam a:\r\n<\/p><p>I - identificar os seus grupos de conviv\u00eancia e as rela\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com outros tempos e espa\u00e7os;\r\n<\/p><p>II - conhecer e respeitar o modo de vida e o comportamento de diferentes grupos sociais em tempos e espa\u00e7os diferentes;<\/p><p>\r\nIII - aprender datas e fatos para conhecer a hist\u00f3ria do Brasil e a do mundo;<\/p><p>\r\nIV - reconhecer mudan\u00e7as e perman\u00eancias nas viv\u00eancias humanas presentes na sua realidade;\r\nV - saber sobre a hist\u00f3ria pol\u00edtica de grandes feitos para fazer uma leitura da sua realidade;\r\n<\/p><p>VI - questionar a sua realidade, reconhecendo problemas e buscando solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis nas institui\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e sociedade civil.\r\n<\/p><p>Entre os itens acima, quais completam corretamente o enunciado desta quest\u00e3o?<\/p>","resposta":3591253,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV, V e VI.","id":3591250,"corpo":"I, IV, V e VI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V e VI.","id":3591251,"corpo":"II, III, V e VI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":3591252,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e VI.","id":3591253,"corpo":"I, II, IV e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373925,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1025776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"No Cear\u00e1 n\u00e3o se embarca mais escravos\u201d. Essa frase ficou muito conhecida na cidade de Fortaleza, num epis\u00f3dio do movimento contra o tr\u00e1fico interno de escravos no Cear\u00e1. Essa ousada frase foi dita para os jangadeiros que estavam no porto do Mucuripe, com escravos para embarcar, e foi aceita pelos presentes. O autor da frase \u00e9 o conhecido:","provas":[{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025778,"hashId":"6ba5584bf173e84300959779d3136edb","enunciado":"\"No Cear\u00e1 n\u00e3o se embarca mais escravos\u201d. Essa frase ficou muito conhecida na cidade de Fortaleza, num epis\u00f3dio do movimento contra o tr\u00e1fico interno de escravos no Cear\u00e1. Essa ousada frase foi dita para os jangadeiros que estavam no porto do Mucuripe, com escravos para embarcar, e foi aceita pelos presentes. O autor da frase \u00e9 o conhecido:","resposta":3591258,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drag\u00e3o do Mar.","id":3591258,"corpo":"Drag\u00e3o do Mar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quintino Cunha.","id":3591259,"corpo":"Quintino Cunha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Cordeiro.","id":3591260,"corpo":"Jo\u00e3o Cordeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Bezerra.","id":3591261,"corpo":"Ant\u00f4nio Bezerra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373925,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398054,"slug":"historia-ceara-ce"}],"slug":"historia\/1025778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para avaliar seus alunos e alunas do 3\u00ba ano do ensino m\u00e9dio com o conte\u00fado handebol, a professora Sofia utilizou uma ficha de verifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos jogadores nas situa\u00e7\u00f5es de ataque e defesa. Ela organizou os estudantes em quatro equipes, de forma que o grupo que estava jogando era avaliado pelo grupo que estava na espera do pr\u00f3ximo jogo. Cada estudante avaliou apenas um estudante em jogo, formando pares avaliativos. No jogo seguinte, os pap\u00e9is se inverteram, e ao final dos dois jogos houve uma roda de conversa sobre as fichas e as anota\u00e7\u00f5es. De acordo com Gonz\u00e1lez e Bracht, em Metodologia do ensino dos esportes coletivos (2012), essa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada","provas":[{"id":38720,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1129775,"hashId":"e7c117a06e9d916af51c1a533e5e20fa","enunciado":"<p align=\"justify\">Para avaliar seus alunos e alunas do 3\u00ba ano do ensino m\u00e9dio com o conte\u00fado handebol, a professora Sofia utilizou uma ficha de verifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos jogadores nas situa\u00e7\u00f5es de ataque e defesa. Ela organizou os estudantes em quatro equipes, de forma que o grupo que estava jogando era avaliado pelo grupo que estava na espera do pr\u00f3ximo jogo. Cada estudante avaliou apenas um estudante em jogo, formando pares avaliativos. No jogo seguinte, os pap\u00e9is se inverteram, e ao final dos dois jogos houve uma roda de conversa sobre as fichas e as anota\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com Gonz\u00e1lez e Bracht, em Metodologia do ensino dos esportes coletivos (2012), essa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada<\/p><p><br><\/p>","resposta":4017948,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoavalia\u00e7\u00e3o.","id":4017947,"corpo":"<p align=justify>autoavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coavalia\u00e7\u00e3o.","id":4017948,"corpo":"<p align=justify>coavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o.","id":4017949,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o.","id":4017950,"corpo":"<p align=justify>intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1129775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oliveira e Votre, em Bullying nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (2006), afirmam que o bullying \u00e9 um comportamento cruel, eticamente conden\u00e1vel, que tortura, humilha e intimida as v\u00edtimas, e que a aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o livre de tal atitude. Sobre o bullying, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38720,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1129782,"hashId":"a4512acb3c8a69cb61c906e43cde637a","enunciado":"<p align=\"justify\">Oliveira e Votre, em Bullying nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (2006), afirmam que o bullying \u00e9 um comportamento cruel, eticamente conden\u00e1vel, que tortura, humilha e intimida as v\u00edtimas, e que a aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o livre de tal atitude.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre o bullying, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4017978,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afeta o desenvolvimento ps\u00edquico das v\u00edtimas, mas n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o de que impacta o rendimento escolar.","id":4017977,"corpo":"<p align=justify>afeta o desenvolvimento ps\u00edquico das v\u00edtimas, mas n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o de que impacta o rendimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destaca determinados tra\u00e7os das v\u00edtimas, cujos agressores consideram um desvio da norma.","id":4017978,"corpo":"<p align=justify>destaca determinados tra\u00e7os das v\u00edtimas, cujos agressores consideram um desvio da norma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as meninas s\u00e3o v\u00edtimas desse tipo de a\u00e7\u00e3o, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, pela sua fragilidade.","id":4017979,"corpo":"<p align=justify>as meninas s\u00e3o v\u00edtimas desse tipo de a\u00e7\u00e3o, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, pela sua fragilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os impactos causados nas v\u00edtimas dessas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o restritos ao presente.","id":4017980,"corpo":"<p align=justify>os impactos causados nas v\u00edtimas dessas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o restritos ao presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1129782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor Jos\u00e9 est\u00e1 trabalhando o tema sa\u00fade e atividade f\u00edsica. Combinou com os estudantes que far\u00e3o entrevistas para buscar informa\u00e7\u00f5es sobre o assunto com os colegas de outras turmas. Para isso conversou com o professor de L\u00edngua Portuguesa, a fim de elaborar o roteiro das perguntas. A professora de Matem\u00e1tica ajudou com os dados e a elabora\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos, e o professor de Ci\u00eancias, com o funcionamento do corpo e as rela\u00e7\u00f5es entre alimenta\u00e7\u00e3o e gasto energ\u00e9tico. Assinale a alternativa que, de acordo com Darido e Rangel, em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na escola: implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica (2005), corresponde a esse tipo de trabalho.","provas":[{"id":38720,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1129793,"hashId":"7ac250390f88bc2a3c64cd76422218fa","enunciado":"<p align=\"justify\">O professor Jos\u00e9 est\u00e1 trabalhando o tema sa\u00fade e atividade f\u00edsica. Combinou com os estudantes que far\u00e3o entrevistas para buscar informa\u00e7\u00f5es sobre o assunto com os colegas de outras turmas. Para isso conversou com o professor de L\u00edngua Portuguesa, a fim de elaborar o roteiro das perguntas. A professora de Matem\u00e1tica ajudou com os dados e a elabora\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos, e o professor de Ci\u00eancias, com o funcionamento do corpo e as rela\u00e7\u00f5es entre alimenta\u00e7\u00e3o e gasto energ\u00e9tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que, de acordo com Darido e Rangel, em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na escola: implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica (2005), corresponde a esse tipo de trabalho.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018024,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participativo.","id":4018023,"corpo":"<p align=justify>Participativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interdisciplinar.","id":4018024,"corpo":"<p align=justify>Interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multidisciplinar.","id":4018025,"corpo":"<p align=justify>Multidisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transdisciplinar.","id":4018026,"corpo":"<p align=justify>Transdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1129793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15587}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38724,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15587},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-do-ensino-basico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1129873,"hashId":"bfeb68de32283bb5dd589ece38d74d45","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38724\/Q21.GIF\"><\/p>","resposta":4018384,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.","id":4018381,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":4018382,"corpo":"<p align=justify>ambas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.","id":4018383,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.","id":4018384,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1129873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15587}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um procedimento muito comum em provas objetivas de concursos, quando o candidato n\u00e3o consegue resolver uma determinada quest\u00e3o, \u00e9 \u201cescolher aleatoriamente\u201d uma das op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.Se o candidato sabe resolver a quest\u00e3o, ent\u00e3o ele tem 100% de chance de escolher a op\u00e7\u00e3o correta. Considere um exame em que, para cada quest\u00e3o, existem quatro op\u00e7\u00f5es de resposta e apenas uma delas \u00e9 a correta. Um determinado candidato sabe 70% das respostas desse exame e respondeu corretamente a uma determinada quest\u00e3o. A probabilidade de este candidato ter \u201cescolhido aleatoriamente\u201d a op\u00e7\u00e3o correta dessa quest\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":38724,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15587},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-do-ensino-basico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1129875,"hashId":"6df0e942a8064c987bb01508e62969b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Um procedimento muito comum em provas objetivas de concursos, quando o candidato n\u00e3o consegue resolver uma determinada quest\u00e3o, \u00e9 \u201cescolher aleatoriamente\u201d uma das op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.<\/p><p align=\"justify\">Se o candidato sabe resolver a quest\u00e3o, ent\u00e3o ele tem 100% de chance de escolher a op\u00e7\u00e3o correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considere um exame em que, para cada quest\u00e3o, existem quatro op\u00e7\u00f5es de resposta e apenas uma delas \u00e9 a correta. Um determinado candidato sabe 70% das respostas desse exame e respondeu corretamente a uma determinada quest\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A probabilidade de este candidato ter \u201cescolhido aleatoriamente\u201d a op\u00e7\u00e3o correta dessa quest\u00e3o \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018390,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/31","id":4018389,"corpo":"<p align=justify>7\/31<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/31","id":4018390,"corpo":"<p align=justify>3\/31<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7\/40","id":4018391,"corpo":"<p align=justify>7\/40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/40","id":4018392,"corpo":"<p align=justify>3\/40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1129875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTanto quanto as demais esp\u00e9cies de conectivos, as preposi\u00e7\u00f5es contribuem de forma mais ou menos relevante para o significado das constru\u00e7\u00f5es de que participam. Essa maior ou menor relev\u00e2ncia est\u00e1 relacionada a graus de liberdade do enunciador na sele\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o.\u201d (AZEREDO, Jos\u00e9 Carlos de. Gram\u00e1tica Houaiss da l\u00edngua portuguesa. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Publifolha, 2010, p. 196.) Nas frases a seguir, extra\u00eddas do texto de Rubem Alves, as preposi\u00e7\u00f5es comp\u00f5em estruturas sint\u00e1ticas diversas, estabelecendo diferentes rela\u00e7\u00f5es de sentido: I \u2013 \u201cTranscorridos os nove meses de gravidez, ele nasceu.\u201d (linha 3) II \u2013 \u201cSabia de cor todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo cultural.\u201d (linhas 19-20) III \u2013 \u201cE os outros casais, pais e m\u00e3es dos colegas de Memorioso, morriam de inveja.\u201d (linhas 22-23) IV \u2013 \u201cLevado \u00e0s pressas para o hospital de computadores [...].\u201d (linha 42) Assinale a afirmativa correta acerca dos termos introduzidos pela preposi\u00e7\u00e3o DE.","provas":[{"id":38728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129893,"hashId":"f05a6be05f14bee9d57ac26e6f601f04","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cTanto quanto as demais esp\u00e9cies de conectivos, as preposi\u00e7\u00f5es contribuem de forma mais ou menos relevante para o significado das constru\u00e7\u00f5es de que participam. Essa maior ou menor relev\u00e2ncia est\u00e1 relacionada a graus de liberdade do enunciador na sele\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p align=\"justify\">(AZEREDO, Jos\u00e9 Carlos de. Gram\u00e1tica Houaiss da l\u00edngua portuguesa. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Publifolha, 2010, p. 196.)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nas frases a seguir, extra\u00eddas do texto de Rubem Alves, as preposi\u00e7\u00f5es comp\u00f5em estruturas sint\u00e1ticas diversas, estabelecendo diferentes rela\u00e7\u00f5es de sentido:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 \u201cTranscorridos os nove meses de <u>gravidez<\/u>, ele nasceu.\u201d (linha 3)\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 \u201cSabia<u> de cor<\/u> todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo cultural.\u201d (linhas 19-20)\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 \u201cE os outros casais, pais e m\u00e3es dos colegas de Memorioso, morriam <u>de inveja.<\/u>\u201d (linhas 22-23)\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 \u201cLevado \u00e0s pressas para o hospital <u>de computadores<\/u> [...].\u201d (linha 42)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a afirmativa correta acerca dos termos introduzidos pela preposi\u00e7\u00e3o DE.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018473,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As express\u00f5es I, II e III s\u00e3o adjuntos adverbiais cujas circunst\u00e2ncias s\u00e3o, respectivamente, tempo, modo e causa, e a express\u00e3o IV \u00e9 adjunto adnominal com valor sem\u00e2ntico de especifica\u00e7\u00e3o.","id":4018472,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es I, II e III s\u00e3o adjuntos adverbiais cujas circunst\u00e2ncias s\u00e3o, respectivamente, tempo, modo e causa, e a express\u00e3o IV \u00e9 adjunto adnominal com valor sem\u00e2ntico de especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es II e III s\u00e3o adjuntos adverbiais com sentidos, respectivamente, de modo e causa, e a express\u00e3o I e IV s\u00e3o adjuntos adnominais, sendo a \u00faltima com valor sem\u00e2ntico de especifica\u00e7\u00e3o.","id":4018473,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es II e III s\u00e3o adjuntos adverbiais com sentidos, respectivamente, de modo e causa, e a express\u00e3o I e IV s\u00e3o adjuntos adnominais, sendo a \u00faltima com valor sem\u00e2ntico de especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o I \u00e9 adjunto adnominal com valor sem\u00e2ntico de tempo, as express\u00f5es II e III s\u00e3o, respectivamente, adjuntos adverbiais de modo e causa, e a express\u00e3o IV \u00e9 adjunto adnominal com sentido de posse.","id":4018474,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o I \u00e9 adjunto adnominal com valor sem\u00e2ntico de tempo, as express\u00f5es II e III s\u00e3o, respectivamente, adjuntos adverbiais de modo e causa, e a express\u00e3o IV \u00e9 adjunto adnominal com sentido de posse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es I, II e III s\u00e3o adjuntos adverbiais cujas circunst\u00e2ncias expressas s\u00e3o, respectivamente, de tempo, modo e causa, e a express\u00e3o IV \u00e9 adjunto adnominal com valor sem\u00e2ntico de posse.","id":4018475,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es I, II e III s\u00e3o adjuntos adverbiais cujas circunst\u00e2ncias expressas s\u00e3o, respectivamente, de tempo, modo e causa, e a express\u00e3o IV \u00e9 adjunto adnominal com valor sem\u00e2ntico de posse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO profissional de Letras enquanto aprende a aprender sobre os fatos da l\u00edngua n\u00e3o deve limitar-se a preencher suas lacunas de conhecimento do padr\u00e3o culto da gram\u00e1tica tradicional escolar (nem se esquecer de preench\u00ea-las).\u201d (BARBOSA, Afr\u00e2nio Gon\u00e7alves. \u201cSaberes gramaticais na escola\u201d. In: BRAND\u00c3O, Silvia Figueiredo; VIEIRA, Silvia Rodrigues (Org.). Ensino de gram\u00e1tica. Rio de Janeiro: Contexto, 2011). Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a morfossintaxe da gram\u00e1tica tradicional, algumas palavras podem apresentar uma variedade de classifica\u00e7\u00f5es. Observe as classifica\u00e7\u00f5es dadas ao voc\u00e1bulo que nos trechos do Texto I a seguir: I - \"Era uma vez um jovem casal que estava muito feliz\" (linha 1) \u2013 pronome relativo II - \u201cQue felicidade ter um computador como filho!\u201d (linha 4) \u2013 adv\u00e9rbio de intensidade III - \u201c[...] julgavam que uma mem\u00f3ria perfeita \u00e9 o essencial para uma boa educa\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 7-8) \u2013 conjun\u00e7\u00e3o integrante IV \u2013 \u201cDe tudo o que voc\u00ea memorizou qual foi aquilo que voc\u00ea mais amou?\u201d (linha 35) \u2013 pronome interrogativo V - \u201c\u00c9 que tais respostas n\u00e3o se encontram na mem\u00f3ria\u201d (linhas 44-45) \u2013 part\u00edcula de realce Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":38728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129896,"hashId":"56f37c6fdbaec7922086d07d515e854a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO profissional de Letras enquanto aprende a aprender sobre os fatos da l\u00edngua n\u00e3o deve limitar-se a preencher suas lacunas de conhecimento do padr\u00e3o culto da gram\u00e1tica tradicional escolar (nem se esquecer de preench\u00ea-las).\u201d (BARBOSA, Afr\u00e2nio Gon\u00e7alves. \u201cSaberes gramaticais na escola\u201d. In: BRAND\u00c3O, Silvia Figueiredo; VIEIRA, Silvia Rodrigues (Org.). Ensino de gram\u00e1tica. Rio de Janeiro: Contexto, 2011).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a morfossintaxe da gram\u00e1tica tradicional, algumas palavras podem apresentar uma variedade de classifica\u00e7\u00f5es. Observe as classifica\u00e7\u00f5es dadas ao voc\u00e1bulo que nos trechos do Texto I a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - \"Era uma vez um jovem casal<u> que<\/u> estava muito feliz\" (linha 1) \u2013 pronome relativo\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - \u201c<u>Que<\/u> felicidade ter um computador como filho!\u201d (linha 4) \u2013 adv\u00e9rbio de intensidade\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - \u201c[...] julgavam <u>que<\/u> uma mem\u00f3ria perfeita \u00e9 o essencial para uma boa educa\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 7-8) \u2013 conjun\u00e7\u00e3o integrante\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 \u201cDe tudo o que voc\u00ea memorizou qual foi aquilo<u> que<\/u> voc\u00ea mais amou?\u201d (linha 35) \u2013 pronome interrogativo\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - \u201c\u00c9 <u>que<\/u> tais respostas n\u00e3o se encontram na mem\u00f3ria\u201d (linhas 44-45) \u2013 part\u00edcula de realce\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018484,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4018481,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4018482,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4018483,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4018484,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da hist\u00f3ria da produ\u00e7\u00e3o do meio geogr\u00e1fico, Milton Santos prop\u00f5e sua divis\u00e3o em tr\u00eas etapas: o meio natural, o meio t\u00e9cnico e o meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional. Sobre esta \u00faltima, afirma: Neste per\u00edodo, os objetos t\u00e9cnicos tendem a ser ao mesmo tempo t\u00e9cnicos e informacionais, j\u00e1 que, gra\u00e7as \u00e0 extrema intencionalidade de sua produ\u00e7\u00e3o e de sua localiza\u00e7\u00e3o, eles j\u00e1 surgem como informa\u00e7\u00e3o; e, na verdade, a energia principal de seu funcionamento \u00e9 tamb\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o. SANTOS, Milton. A natureza do espa\u00e7o: t\u00e9cnica e tempo, raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2009, p. 238. Uma express\u00e3o da diferen\u00e7a entre essa etapa da produ\u00e7\u00e3o do meio geogr\u00e1fico e as anteriores reside no fato de que","provas":[{"id":38731,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1129964,"hashId":"2d53f08306480425074555a471f56a06","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao tratar da hist\u00f3ria da produ\u00e7\u00e3o do meio geogr\u00e1fico, Milton Santos prop\u00f5e sua divis\u00e3o em tr\u00eas etapas: o meio natural, o meio t\u00e9cnico e o meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional. Sobre esta \u00faltima, afirma:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Neste per\u00edodo, os objetos t\u00e9cnicos tendem a ser ao mesmo tempo t\u00e9cnicos e informacionais, j\u00e1 que, gra\u00e7as \u00e0 extrema intencionalidade de sua produ\u00e7\u00e3o e de sua localiza\u00e7\u00e3o, eles j\u00e1 surgem como informa\u00e7\u00e3o; e, na verdade, a energia principal de seu funcionamento \u00e9 tamb\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o.\r\nSANTOS, Milton. A natureza do espa\u00e7o: t\u00e9cnica e tempo, raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2009, p. 238.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nUma express\u00e3o da diferen\u00e7a entre essa etapa da produ\u00e7\u00e3o do meio geogr\u00e1fico e as anteriores reside no fato de que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018783,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os espa\u00e7os requalificados tecnicamente assumem maior autonomia, tornando-se capazes de vencer a antiga subordina\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00f3gicas globais.","id":4018780,"corpo":"<p align=justify>os espa\u00e7os requalificados tecnicamente assumem maior autonomia, tornando-se capazes de vencer a antiga subordina\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00f3gicas globais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a natureza reassume um lugar central em nosso meio ambiente, diante da urg\u00eancia em se repensar os processos de degrada\u00e7\u00e3o do meio natural.","id":4018781,"corpo":"<p align=justify>a natureza reassume um lugar central em nosso meio ambiente, diante da urg\u00eancia em se repensar os processos de degrada\u00e7\u00e3o do meio natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cidades globais se apresentam como imp\u00e9rio da t\u00e9cnica, objeto de transforma\u00e7\u00f5es diversas, em oposi\u00e7\u00e3o aos espa\u00e7os rurais, subordinados ao tempo da natureza.","id":4018782,"corpo":"<p align=justify>as cidades globais se apresentam como imp\u00e9rio da t\u00e9cnica, objeto de transforma\u00e7\u00f5es diversas, em oposi\u00e7\u00e3o aos espa\u00e7os rurais, subordinados ao tempo da natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os objetos t\u00e9cnicos, ainda que n\u00e3o estejam difundidos de maneira generalizada e total, conhecem atualmente uma difus\u00e3o mais generalizada e mais r\u00e1pida que antes.","id":4018783,"corpo":"<p align=justify>os objetos t\u00e9cnicos, ainda que n\u00e3o estejam difundidos de maneira generalizada e total, conhecem atualmente uma difus\u00e3o mais generalizada e mais r\u00e1pida que antes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1129964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma abordagem mais sens\u00edvel \u00e0s quest\u00f5es femininas \u00e9 essencial ao desenvolvimento de uma geografia n\u00e3o sexista, se n\u00e3o feminista. Al\u00e9m disso, acreditamos que a elimina\u00e7\u00e3o de vieses sexistas geraria uma geografia politicamente mais relevante. Na medida em que os pap\u00e9is de g\u00eanero definam de maneira significativa as vidas das mulheres e homens, ser\u00e1 frut\u00edfero incluir o g\u00eanero como vari\u00e1vel potencialmente importante em muitos contextos de pesquisa.\u201d MONK, J.; HANSON, S. \u201cN\u00e3o excluam metade da humanidade da geografia humana\u201d. In: SILVA, Joseli Maria; ORNAT, Marcio Jose; CHIMIN JR, Alcides Baptista (Org.). Geografias feministas e das sexualidades: encontros e diferen\u00e7as. Ponta Grossa: Todapalavra, 2016, p. 48. Assinale a alternativa que apresenta uma abordagem com cegueira de g\u00eanero na geografia escolar.","provas":[{"id":38731,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1129965,"hashId":"1fbb5e9b4d8f939584845bee9c2254ad","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cUma abordagem mais sens\u00edvel \u00e0s quest\u00f5es femininas \u00e9 essencial ao desenvolvimento de uma geografia n\u00e3o sexista, se n\u00e3o feminista. Al\u00e9m disso, acreditamos que a elimina\u00e7\u00e3o de vieses sexistas geraria uma geografia politicamente mais relevante. Na medida em que os pap\u00e9is de g\u00eanero definam de maneira significativa as vidas das mulheres e homens, ser\u00e1 frut\u00edfero incluir o g\u00eanero como vari\u00e1vel potencialmente importante em muitos contextos de pesquisa.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">MONK, J.; HANSON, S. \u201cN\u00e3o excluam metade da humanidade da geografia humana\u201d. In: SILVA, Joseli Maria; ORNAT, Marcio Jose; CHIMIN JR, Alcides Baptista (Org.). Geografias feministas e das sexualidades: encontros e diferen\u00e7as. Ponta Grossa: Todapalavra, 2016, p. 48.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta uma abordagem com cegueira de g\u00eanero na geografia escolar.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018784,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica da divis\u00e3o internacional do trabalho considerando seus impactos na classe trabalhadora.","id":4018784,"corpo":"<p align=justify>Aprecia\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica da divis\u00e3o internacional do trabalho considerando seus impactos na classe trabalhadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o dos diferentes usos dos lugares e compara\u00e7\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es que ocorrem nesses lugares e nos de viv\u00eancia das estudantes.","id":4018785,"corpo":"<p align=justify>Interpreta\u00e7\u00e3o dos diferentes usos dos lugares e compara\u00e7\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es que ocorrem nesses lugares e nos de viv\u00eancia das estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o da influ\u00eancia dos fluxos populacionais na forma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil, compreendendo os conflitos hist\u00f3ricos com base nos recortes de g\u00eanero e ra\u00e7a.","id":4018786,"corpo":"<p align=justify>Observa\u00e7\u00e3o da influ\u00eancia dos fluxos populacionais na forma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil, compreendendo os conflitos hist\u00f3ricos com base nos recortes de g\u00eanero e ra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o, por meio de exemplos extra\u00eddos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, de ideias e estere\u00f3tipos de determinados grupos sociais por meio da representa\u00e7\u00e3o das paisagens.","id":4018787,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o, por meio de exemplos extra\u00eddos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, de ideias e estere\u00f3tipos de determinados grupos sociais por meio da representa\u00e7\u00e3o das paisagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1129965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As assertivas a seguir trazem poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es das tem\u00e1ticas tratadas no texto com assuntos trabalhados na geografia escolar. I \u2013 Hidrologia: o comprometimento das reservas de aqu\u00edferos subterr\u00e2neos, em decorr\u00eancia do avan\u00e7o da agricultura de subsist\u00eancia nas \u00e1reas centrais do pa\u00eds. II \u2013 Din\u00e2mica econ\u00f4mica do Brasil: a rela\u00e7\u00e3o entre os complexos regionais brasileiros e a interfer\u00eancia m\u00fatua das atividades agr\u00e1rias e urbanas. III \u2013 Din\u00e2mica clim\u00e1tica do Brasil: a interfer\u00eancia da cobertura vegetal na forma\u00e7\u00e3o de \u201crios voadores\u201d, garantindo o regime de chuvas em regi\u00f5es interioranas. IV \u2013 Forma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil: a import\u00e2ncia das reservas ind\u00edgenas como unidades de preserva\u00e7\u00e3o ambiental e sociocultural. V \u2013 Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica: efeito da acelera\u00e7\u00e3o do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o nas bordas mais setentrionais do pa\u00eds. Tendo em vista a consist\u00eancia te\u00f3rica, assinale a alternativa em que est\u00e3o presentes as assertivas com temas e conte\u00fados que podem ser explorados em sala de aula.","provas":[{"id":38731,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1129972,"hashId":"dfc184df768b8dd8fd798a636a05e1b0","enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38731\/Q13.GIF\"><\/p><p>As assertivas a seguir trazem poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es das tem\u00e1ticas tratadas no texto com assuntos trabalhados na geografia escolar.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>I \u2013 Hidrologia: o comprometimento das reservas de aqu\u00edferos subterr\u00e2neos, em decorr\u00eancia do avan\u00e7o da agricultura de subsist\u00eancia nas \u00e1reas centrais do pa\u00eds.\r\n<\/p><p>II \u2013 Din\u00e2mica econ\u00f4mica do Brasil: a rela\u00e7\u00e3o entre os complexos regionais brasileiros e a interfer\u00eancia m\u00fatua das atividades agr\u00e1rias e urbanas.\r\n<\/p><p>III \u2013 Din\u00e2mica clim\u00e1tica do Brasil: a interfer\u00eancia da cobertura vegetal na forma\u00e7\u00e3o de \u201crios voadores\u201d, garantindo o regime de chuvas em regi\u00f5es interioranas.\r\n<\/p><p>IV \u2013 Forma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil: a import\u00e2ncia das reservas ind\u00edgenas como unidades de preserva\u00e7\u00e3o ambiental e sociocultural.\r\n<\/p><p>V \u2013 Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica: efeito da acelera\u00e7\u00e3o do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o nas bordas mais setentrionais do pa\u00eds.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Tendo em vista a consist\u00eancia te\u00f3rica, assinale a alternativa em que est\u00e3o presentes as assertivas com temas e conte\u00fados que podem ser explorados em sala de aula.<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":4018819,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4018819,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":4018820,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4018821,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4018822,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":"geografia\/1129972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando a obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias de auditoria, o auditor pode se valer do procedimento de confirma\u00e7\u00e3o externa. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir no que dizem respeito aos procedimentos a serem executados pelo auditor, em caso de recusa por parte da administra\u00e7\u00e3o da entidade objeto da auditoria em enviar as solicita\u00e7\u00f5es de confirma\u00e7\u00e3o externa que o auditor considerou necess\u00e1rias. I. Sendo um procedimento de auditoria considerado imprescind\u00edvel \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia de auditoria, o auditor deve enviar as solicita\u00e7\u00f5es de confirma\u00e7\u00e3o externa por conta pr\u00f3pria, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o da entidade objeto da auditoria. II. O auditor dever\u00e1 indagar sobre as raz\u00f5es da recusa da administra\u00e7\u00e3o e procurar evid\u00eancia de auditoria sobre sua validade e razoabilidade. III. O auditor dever\u00e1 executar procedimentos alternativos de auditoria definidos para obter evid\u00eancia de auditoria relevante e confi\u00e1vel. IV. Caso n\u00e3o consiga obter evid\u00eancia de auditoria relevante e confi\u00e1vel por meio de procedimentos alternativos de auditoria, o auditor deve determinar as implica\u00e7\u00f5es para a auditoria e para a opini\u00e3o do auditor. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016784,"hashId":"90c86131897df1d94520902710489455","enunciado":"<p>Visando a obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias de auditoria, o auditor pode se valer do procedimento de confirma\u00e7\u00e3o\r\nexterna.\r\n<\/p><p>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir no que dizem respeito aos procedimentos a serem executados pelo auditor,\r\nem caso de recusa por parte da administra\u00e7\u00e3o da entidade objeto da auditoria em enviar as solicita\u00e7\u00f5es de\r\nconfirma\u00e7\u00e3o externa que o auditor considerou necess\u00e1rias.\r\n<\/p><p>I. Sendo um procedimento de auditoria considerado imprescind\u00edvel \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia de auditoria,\r\no auditor deve enviar as solicita\u00e7\u00f5es de confirma\u00e7\u00e3o externa por conta pr\u00f3pria, independentemente de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o da entidade objeto da auditoria.\r\n<\/p><p>II. O auditor dever\u00e1 indagar sobre as raz\u00f5es da recusa da administra\u00e7\u00e3o e procurar evid\u00eancia de auditoria\r\nsobre sua validade e razoabilidade.\r\n<\/p><p>III. O auditor dever\u00e1 executar procedimentos alternativos de auditoria definidos para obter evid\u00eancia de\r\nauditoria relevante e confi\u00e1vel.\r\n<\/p><p>IV. Caso n\u00e3o consiga obter evid\u00eancia de auditoria relevante e confi\u00e1vel por meio de procedimentos\r\nalternativos de auditoria, o auditor deve determinar as implica\u00e7\u00f5es para a auditoria e para a opini\u00e3o do\r\nauditor.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3558378,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3558375,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3558376,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3558377,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3558378,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"},{"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1016784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Companhia Alfa S.A. adquiriu, em 1\u00ba de junho de 2016, um ativo imobilizado pelo valor de R$ 800.000,00. Naquele momento, sua vida \u00fatil foi estimada em 10 anos e o valor residual, ao final da vida \u00fatil, foi estimado em 10%. O ativo entrou em opera\u00e7\u00e3o na data da aquisi\u00e7\u00e3o, tendo sido elegido o m\u00e9todo linear como m\u00e9todo de deprecia\u00e7\u00e3o, a qual foi contabilizada mensalmente. O ativo imobilizado adquirido representa uma unidade geradora de caixa. Em 31 de dezembro de 2017, o valor em uso do ativo em quest\u00e3o foi estimado em R$ 690.000,00. E o seu valor justo, na mesma data, foi estimado em R$ 750.000,00. Eventual aliena\u00e7\u00e3o do ativo implicaria em despesas com a venda da ordem de 15% do valor da opera\u00e7\u00e3o. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, bem como as normas cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0 redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel dos ativos, o procedimento cont\u00e1bil correto a ser adotado pela Companhia Alfa S.A., para apresenta\u00e7\u00e3o do seu balan\u00e7o patrimonial, em 31 de dezembro de 2017, \u00e9","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016785,"hashId":"2429093365f1a44cfe917ce4e355b955","enunciado":"<p>A Companhia Alfa S.A. adquiriu, em 1\u00ba de junho de 2016, um ativo imobilizado pelo valor de R$ 800.000,00.\r\nNaquele momento, sua vida \u00fatil foi estimada em 10 anos e o valor residual, ao final da vida \u00fatil, foi estimado\r\nem 10%. O ativo entrou em opera\u00e7\u00e3o na data da aquisi\u00e7\u00e3o, tendo sido elegido o m\u00e9todo linear como m\u00e9todo\r\nde deprecia\u00e7\u00e3o, a qual foi contabilizada mensalmente. O ativo imobilizado adquirido representa uma unidade\r\ngeradora de caixa. Em 31 de dezembro de 2017, o valor em uso do ativo em quest\u00e3o foi estimado em R$\r\n690.000,00. E o seu valor justo, na mesma data, foi estimado em R$ 750.000,00. Eventual aliena\u00e7\u00e3o do ativo\r\nimplicaria em despesas com a venda da ordem de 15% do valor da opera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, bem como as normas cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0 redu\u00e7\u00e3o ao valor\r\nrecuper\u00e1vel dos ativos, o procedimento cont\u00e1bil correto a ser adotado pela Companhia Alfa S.A., para\r\napresenta\u00e7\u00e3o do seu balan\u00e7o patrimonial, em 31 de dezembro de 2017, \u00e9<\/p>","resposta":3558379,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar o ativo imobilizado em quest\u00e3o pelo seu valor de aquisi\u00e7\u00e3o, depois de deduzida a respectiva deprecia\u00e7\u00e3o acumulada.","id":3558379,"corpo":"apresentar o ativo imobilizado em quest\u00e3o pelo seu valor de aquisi\u00e7\u00e3o, depois de deduzida a respectiva\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o acumulada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reavaliar o ativo imobilizado, reduzindo-o em R$ 50.000,00, a fim de que o saldo cont\u00e1bil represente o valor correspondente ao valor justo.","id":3558380,"corpo":"reavaliar o ativo imobilizado, reduzindo-o em R$ 50.000,00, a fim de que o saldo cont\u00e1bil represente o\r\nvalor correspondente ao valor justo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contabilizar provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de ativos, no montante de R$ 110.000,00, a fim de que o saldo cont\u00e1bil represente o valor correspondente ao valor em uso.","id":3558381,"corpo":"contabilizar provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de ativos, no montante de R$ 110.000,00, a fim de que o saldo\r\ncont\u00e1bil represente o valor correspondente ao valor em uso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contabilizar ajuste por perda com redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel do ativo imobilizado, no valor de R$ 48.500,00 e, evidenciar tal procedimento em nota explicativa.","id":3558382,"corpo":"contabilizar ajuste por perda com redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel do ativo imobilizado, no valor de\r\nR$ 48.500,00 e, evidenciar tal procedimento em nota explicativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1016785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 5 de outubro de 1988, estabelece os princ\u00edpios gerais do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. \u00c0 luz de tais princ\u00edpios e considerando o processo legislativo, tamb\u00e9m estabelecido constitucionalmente, \u00e9 correto afirmar que o tipo de Lei \u00e0 qual cabe dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios \u00e9 a Lei","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016804,"hashId":"36caae3acdb4ae6daeea153ccd5a8d9e","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 5 de outubro de 1988, estabelece os princ\u00edpios gerais\r\ndo Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.\r\n\u00c0 luz de tais princ\u00edpios e considerando o processo legislativo, tamb\u00e9m estabelecido constitucionalmente, \u00e9\r\ncorreto afirmar que o tipo de Lei \u00e0 qual cabe dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria,\r\nentre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios \u00e9 a Lei","resposta":3558458,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria.","id":3558455,"corpo":"ordin\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delegada.","id":3558456,"corpo":"delegada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" constitucional. ","id":3558457,"corpo":" constitucional.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" complementar.","id":3558458,"corpo":" complementar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1016804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o de surdos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016860,"hashId":"1f6609553f5ecc0b0cc8ae5d8b1b52d0","enunciado":"Sobre a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o de surdos \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":3558682,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Estado Unidos foram o primeiro pa\u00eds a reconhecer legalmente a l\u00edngua de sinais, em 1981, e a implantar a proposta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para surdos nas escolas p\u00fablicas.","id":3558679,"corpo":"os Estado Unidos foram o primeiro pa\u00eds a\r\nreconhecer legalmente a l\u00edngua de sinais, em\r\n1981, e a implantar a proposta de educa\u00e7\u00e3o\r\nbil\u00edngue para surdos nas escolas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" em 1889, um ano ap\u00f3s o Congresso de Mil\u00e3o, o INES \u2013 Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos \u2013 cria novo regulamento, estabelecendo o m\u00e9todo oral puro para todas as disciplinas.","id":3558680,"corpo":" em 1889, um ano ap\u00f3s o Congresso de Mil\u00e3o, o\r\nINES \u2013 Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos\r\n\u2013 cria novo regulamento, estabelecendo o\r\nm\u00e9todo oral puro para todas as disciplinas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os surdos foram privados de todos os direitos, incluindo recebimento de heran\u00e7a e direito a se casar at\u00e9 o s\u00e9culo XVI.","id":3558681,"corpo":"os surdos foram privados de todos os direitos,\r\nincluindo recebimento de heran\u00e7a e direito a se\r\ncasar at\u00e9 o s\u00e9culo XVI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o c\u00f3digo Justiniano, legisla\u00e7\u00e3o criada no s\u00e9culo VI, previa que, caso os surdos pudessem receber educa\u00e7\u00e3o formal, teriam seus direitos legais preservados e poderiam herdar propriedades, dirigindo seus assuntos atrav\u00e9s da escrita.","id":3558682,"corpo":" o c\u00f3digo Justiniano, legisla\u00e7\u00e3o criada no s\u00e9culo\r\nVI, previa que, caso os surdos pudessem\r\nreceber educa\u00e7\u00e3o formal, teriam seus direitos\r\nlegais preservados e poderiam herdar\r\npropriedades, dirigindo seus assuntos atrav\u00e9s da\r\nescrita.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372380,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas educacionais para surdos, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016863,"hashId":"9d0ff980d8b33d40d3c4290ed24737d4","enunciado":"Considerando as pol\u00edticas educacionais para\r\nsurdos, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3558691,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O documento do Atendimento Educacional Especializado intitulado A Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Inclus\u00e3o Escolar: abordagem bil\u00edngue na escolariza\u00e7\u00e3o de pessoas com surdez prop\u00f5e que o ensino de portugu\u00eas como segunda l\u00edngua aconte\u00e7a no contraturno e com o aux\u00edlio, se necess\u00e1rio, da leitura labial.","id":3558691,"corpo":"O documento do Atendimento Educacional\r\nEspecializado intitulado A Educa\u00e7\u00e3o Especial na\r\nPerspectiva da Inclus\u00e3o Escolar: abordagem\r\nbil\u00edngue na escolariza\u00e7\u00e3o de pessoas com surdez\r\nprop\u00f5e que o ensino de portugu\u00eas como\r\nsegunda l\u00edngua aconte\u00e7a no contraturno e com o\r\naux\u00edlio, se necess\u00e1rio, da leitura labial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei 10.098, de 2000, torna obrigat\u00f3rio que os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens incluam em toda a sua programa\u00e7\u00e3o janelas com interpreta\u00e7\u00e3o em L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 Libras \u2013 para garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia auditiva.","id":3558692,"corpo":"A Lei 10.098, de 2000, torna obrigat\u00f3rio que os\r\nservi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e\r\nimagens incluam em toda a sua programa\u00e7\u00e3o\r\njanelas com interpreta\u00e7\u00e3o em L\u00edngua Brasileira\r\nde Sinais \u2013 Libras \u2013 para garantir o direito de\r\nacesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas portadoras de\r\ndefici\u00eancia auditiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o Decreto 5626\/05, a forma\u00e7\u00e3o de docentes para o ensino de Libras no ensino fundamental, no ensino m\u00e9dio e na educa\u00e7\u00e3o superior deve ser realizada em n\u00edvel superior, em curso de gradua\u00e7\u00e3o de licenciatura plena em Letras: Libras ou em Letras: Libras\/l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua.","id":3558693,"corpo":"De acordo com o Decreto 5626\/05, a forma\u00e7\u00e3o\r\nde docentes para o ensino de Libras no ensino\r\nfundamental, no ensino m\u00e9dio e na educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior deve ser realizada em n\u00edvel superior,\r\nem curso de gradua\u00e7\u00e3o de licenciatura plena em\r\nLetras: Libras ou em Letras: Libras\/l\u00edngua\r\nportuguesa como segunda l\u00edngua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia 4.7 do atual Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o prop\u00f5e garantir a oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em ambas as modalidades, a alunos surdos e com defici\u00eancia auditiva, na faixa et\u00e1ria de zero a dezessete anos, em escolas e classes bil\u00edngues.","id":3558694,"corpo":"A estrat\u00e9gia 4.7 do atual Plano Nacional de\r\nEduca\u00e7\u00e3o prop\u00f5e garantir a oferta de educa\u00e7\u00e3o\r\nbil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e\r\nl\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em\r\nambas as modalidades, a alunos surdos e com\r\ndefici\u00eancia auditiva, na faixa et\u00e1ria de zero a\r\ndezessete anos, em escolas e classes bil\u00edngues.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372380,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1016863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadros (2000) apresenta alguns problemas na educa\u00e7\u00e3o de surdos, que contribuem para um processo de (des) alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as surdas. De acordo com a pesquisadora, alguns desses problemas, s\u00e3o:","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016869,"hashId":"aeb8e3ddfe1d3849dea68e102ef1f76d","enunciado":"Quadros (2000) apresenta alguns problemas\r\nna educa\u00e7\u00e3o de surdos, que contribuem para um\r\nprocesso de (des) alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as surdas.\r\nDe acordo com a pesquisadora, alguns desses\r\nproblemas, s\u00e3o:","resposta":3558717,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de um curr\u00edculo para o ensino de Libras; a inexist\u00eancia de profissionais surdos atuando nas escolas; a utiliza\u00e7\u00e3o da escrita de sinais no ensino de Libras.","id":3558715,"corpo":"a exist\u00eancia de um curr\u00edculo para o ensino de\r\nLibras; a inexist\u00eancia de profissionais surdos\r\natuando nas escolas; a utiliza\u00e7\u00e3o da escrita de\r\nsinais no ensino de Libras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de professores surdos na escola; a utiliza\u00e7\u00e3o da escrita de sinais no ensino de Libras; a exist\u00eancia de literatura em sinais registradas em v\u00eddeo e escrita de sinais.","id":3558716,"corpo":"a presen\u00e7a de professores surdos na escola; a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o da escrita de sinais no ensino de\r\nLibras; a exist\u00eancia de literatura em sinais\r\nregistradas em v\u00eddeo e escrita de sinais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desconhecimento da escrita de sinais; inexist\u00eancia de literatura em sinais registradas em v\u00eddeo e escrita de sinais; professores que desconhecem a Libras ou usam sistemas distorcidos de comunica\u00e7\u00e3o atuando no processo educacional.","id":3558717,"corpo":"desconhecimento da escrita de sinais;\r\ninexist\u00eancia de literatura em sinais registradas\r\nem v\u00eddeo e escrita de sinais; professores que\r\ndesconhecem a Libras ou usam sistemas\r\ndistorcidos de comunica\u00e7\u00e3o atuando no processo\r\neducacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de professores surdos na escola; desconhecimento da escrita de sinais; a necessidade de elabora\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo para o ensino de Libras.","id":3558718,"corpo":"a presen\u00e7a de professores surdos na escola;\r\ndesconhecimento da escrita de sinais; a\r\nnecessidade de elabora\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo para\r\no ensino de Libras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372380,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os autores Santos, Cardoso, Silva e Morais (2011), \u201cos livros de literatura infantil s\u00e3o artefatos culturais para um p\u00fablico em forma\u00e7\u00e3o, portanto t\u00eam o objetivo de n\u00e3o somente informar, mas tamb\u00e9m formar esses sujeitos\u201d. Mour\u00e3o (2011) apresenta, em sua pesquisa sobre literatura surda, uma classifica\u00e7\u00e3o dessa literatura a partir de tr\u00eas modalidades: tradu\u00e7\u00f5es, adapta\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es. A partir da classifica\u00e7\u00e3o feita pelo autor, e considerando a sua conceitualiza\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a obras da literatura surda que s\u00e3o consideradas adapta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016872,"hashId":"c29268dc8dac6e92df4f795bbf9dcabb","enunciado":"<p>Para os autores Santos, Cardoso, Silva e\r\nMorais (2011), \u201cos livros de literatura infantil s\u00e3o\r\nartefatos culturais para um p\u00fablico em forma\u00e7\u00e3o,\r\nportanto t\u00eam o objetivo de n\u00e3o somente informar,\r\nmas tamb\u00e9m formar esses sujeitos\u201d.\r\n<\/p><p>Mour\u00e3o (2011) apresenta, em sua pesquisa sobre\r\nliteratura surda, uma classifica\u00e7\u00e3o dessa literatura a\r\npartir de tr\u00eas modalidades: tradu\u00e7\u00f5es, adapta\u00e7\u00f5es e\r\ncria\u00e7\u00f5es. A partir da classifica\u00e7\u00e3o feita pelo autor, e\r\nconsiderando a sua conceitualiza\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a obras da\r\nliteratura surda que s\u00e3o consideradas adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":3558730,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iracema; Alice no pa\u00eds das maravilhas.","id":3558727,"corpo":"Iracema; Alice no pa\u00eds das maravilhas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tibi e Joca; Iracema.","id":3558728,"corpo":"Tibi e Joca; Iracema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ad\u00e3o e Eva; Tibi e Joca.","id":3558729,"corpo":"Ad\u00e3o e Eva; Tibi e Joca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patinho surdo; Ad\u00e3o e Eva.","id":3558730,"corpo":"Patinho surdo; Ad\u00e3o e Eva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372381,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A iconicidade pode ser definida como o conjunto de semelhan\u00e7as que o \u00edcone tem em comum com o objeto que representa, e a arbitrariedade \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o entre a palavra e o objeto que ela designa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a exemplos de sinais ic\u00f4nicos em Libras.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016883,"hashId":"d71d49daee2486f80ca784fd84ab9a22","enunciado":"A iconicidade pode ser definida como o\r\nconjunto de semelhan\u00e7as que o \u00edcone tem em\r\ncomum com o objeto que representa, e a\r\narbitrariedade \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o\r\nentre a palavra e o objeto que ela designa. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que corresponde a exemplos de sinais ic\u00f4nicos\r\nem Libras.","resposta":3558771,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TELEFONAR \u2014 CASA","id":3558771,"corpo":"TELEFONAR \u2014 CASA","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SABER \u2014 N-U-N-C-A","id":3558772,"corpo":"SABER \u2014 N-U-N-C-A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BORBOLETA \u2014 CONVERSAR","id":3558773,"corpo":"BORBOLETA \u2014 CONVERSAR","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"QUEIJO \u2014 CONHECER","id":3558774,"corpo":"QUEIJO \u2014 CONHECER","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372382,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, no processo educacional para surdos, destacaram-se algumas correntes educacionais. Para Goldfeld (2002), cada uma das abordagens apresenta uma vis\u00e3o espec\u00edfica sobre o surdo e a surdez. A vis\u00e3o de que os surdos formam uma comunidade, com cultura e l\u00edngua pr\u00f3prias \u00e9 uma vis\u00e3o caracter\u00edstica da vertente que privilegia o ensino","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016902,"hashId":"b8069a4e37dc14d97b9e9c25ed5e3215","enunciado":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, no processo educacional\r\npara surdos, destacaram-se algumas correntes\r\neducacionais. Para Goldfeld (2002), cada uma das\r\nabordagens apresenta uma vis\u00e3o espec\u00edfica sobre o\r\nsurdo e a surdez. A vis\u00e3o de que os surdos formam\r\numa comunidade, com cultura e l\u00edngua pr\u00f3prias \u00e9\r\numa vis\u00e3o caracter\u00edstica da vertente que privilegia o\r\nensino","resposta":3558847,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bil\u00edngue.","id":3558847,"corpo":"bil\u00edngue.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oralista.","id":3558848,"corpo":"oralista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da comunica\u00e7\u00e3o total.","id":3558849,"corpo":"da comunica\u00e7\u00e3o total.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bimodal.","id":3558850,"corpo":"bimodal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372384,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste acum\u00e9trico que determina se o paciente ouve o est\u00edmulo por mais tempo por via a\u00e9rea ou por via \u00f3ssea \u00e9:","provas":[{"id":33970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1020637,"hashId":"78494631052de9f7edaeb85305a48d59","enunciado":"O teste acum\u00e9trico que determina se o paciente ouve o est\u00edmulo por mais tempo por via a\u00e9rea ou por via \u00f3ssea \u00e9:","resposta":3572192,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Weber.","id":3572189,"corpo":"Weber.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Schwabach.","id":3572190,"corpo":"Schwabach.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bing.","id":3572191,"corpo":"Bing.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rinne.","id":3572192,"corpo":"Rinne.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gell\u00e9.","id":3572193,"corpo":"Gell\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373033,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1020637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos quadros que comp\u00f5em as Inadapta\u00e7\u00f5es Anat\u00f4micas, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":33970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1020647,"hashId":"8ae50dbcdda8695668783e9118db02f1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos quadros que comp\u00f5em as Inadapta\u00e7\u00f5es Anat\u00f4micas, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":3572242,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as assimetrias lar\u00edngeas s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas.","id":3572239,"corpo":"as assimetrias lar\u00edngeas s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es da cobertura das pregas vocais s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas.","id":3572240,"corpo":"as altera\u00e7\u00f5es da cobertura das pregas vocais s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as inadapta\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas recebem o nome de Disfonias Secund\u00e1rias.","id":3572241,"corpo":"as inadapta\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas recebem o nome de Disfonias Secund\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os n\u00f3dulos vocais s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas.","id":3572242,"corpo":"os n\u00f3dulos vocais s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fus\u00e3o lar\u00edngea \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o estrutural m\u00ednima.","id":3572243,"corpo":"a fus\u00e3o lar\u00edngea \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o estrutural m\u00ednima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1020647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assepsia e desinfec\u00e7\u00e3o s\u00e3o procedimentos essenciais durante a pr\u00e1tica dos manipuladores de alimentos. Sobre esses procedimentos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020666,"hashId":"6c20855571ef26e5fd3bae351b91503f","enunciado":"Assepsia e desinfec\u00e7\u00e3o s\u00e3o procedimentos essenciais durante a pr\u00e1tica dos manipuladores de alimentos. Sobre esses procedimentos, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3572335,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto a assepsia quanto a desinfec\u00e7\u00e3o visam reduzir microrganismos patog\u00eanicos em superf\u00edcies inanimadas e superf\u00edcies vivas, respectivamente.","id":3572334,"corpo":"tanto a assepsia quanto a desinfec\u00e7\u00e3o visam reduzir microrganismos patog\u00eanicos em superf\u00edcies inanimadas e superf\u00edcies vivas, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"microrganismos patog\u00eanicos em superf\u00edcies vivas e superf\u00edcies inanimadas podem ser eliminados ou terem a sua carga reduzida pelos procedimentos de assepsia e desinfec\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":3572335,"corpo":"microrganismos patog\u00eanicos em superf\u00edcies vivas e superf\u00edcies inanimadas podem ser eliminados ou terem a sua carga reduzida pelos procedimentos de assepsia e desinfec\u00e7\u00e3o, respectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microrganismos deteriorantes em superf\u00edcies inanimadas e superf\u00edcies vivas podem ser reduzidos ou eliminados pelos processos de assepsia ou desinfec\u00e7\u00e3o.","id":3572336,"corpo":"microrganismos deteriorantes em superf\u00edcies inanimadas e superf\u00edcies vivas podem ser reduzidos ou eliminados pelos processos de assepsia ou desinfec\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a desinfec\u00e7\u00e3o e a assepsia s\u00e3o procedimentos que permitem o crescimento de microrganismos deteriorantes em superf\u00edcies vivas e superf\u00edcies inanimadas, respectivamente.","id":3572337,"corpo":"a desinfec\u00e7\u00e3o e a assepsia s\u00e3o procedimentos que permitem o crescimento de microrganismos deteriorantes em superf\u00edcies vivas e superf\u00edcies inanimadas, respectivamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a assepsia \u00e9 similar \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o e corresponde \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de microrganismos patog\u00eanicos em superf\u00edcies inanimadas.","id":3572338,"corpo":"a assepsia \u00e9 similar \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o e corresponde \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de microrganismos patog\u00eanicos em superf\u00edcies inanimadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373036,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1020666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento t\u00e9rmico empregado no arroz altera as caracter\u00edsticas sensoriais, a carga microbiana, inativa enzimas e fatores antinutricionais. Entre os inibidores n\u00e3o proteol\u00edticos, os mais conhecidos s\u00e3o os inibidores de &#945;-amilase. Quando submetido ao calor \u00famido, o arroz sofre aumento da massa e volume, devido \u00e0:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020670,"hashId":"4937a0b3641acedae7e3c7bce870fa08","enunciado":"O tratamento t\u00e9rmico empregado no arroz altera as caracter\u00edsticas sensoriais, a carga microbiana, inativa enzimas e fatores antinutricionais. Entre os inibidores n\u00e3o proteol\u00edticos, os mais conhecidos s\u00e3o os inibidores de &#945;-amilase. Quando submetido ao calor \u00famido, o arroz sofre aumento da massa e volume, devido \u00e0:","resposta":3572356,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retrograda\u00e7\u00e3o.","id":3572354,"corpo":"retrograda\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geleifica\u00e7\u00e3o.","id":3572355,"corpo":"geleifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gelatiniza\u00e7\u00e3o.","id":3572356,"corpo":"gelatiniza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrogena\u00e7\u00e3o.","id":3572357,"corpo":"hidrogena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dextriniza\u00e7\u00e3o.","id":3572358,"corpo":"dextriniza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373036,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1020670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente do tipo de dieta prescrita para um paciente, o objetivo da dieta \u00e9 suprir os nutrientes necess\u00e1rios. O ajuste da dieta pode ocorrer por diversas formas. Sobre isso, identifique os itens certos e os itens errados. ( ) O ajuste da dieta pode ocorrer devido a mudan\u00e7as na consist\u00eancia dos alimentos (dieta l\u00edquida, dieta pastosa, dieta branda, etc.). ( ) O ajuste da dieta pode ocorrer por aumento ou redu\u00e7\u00e3o do valor energ\u00e9tico da mesma. ( ) O ajuste da dieta sempre ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de carboidratos consumidos (dieta sem gl\u00faten, dieta hipolip\u00eddica). ( ) O ajuste da dieta pode ocorrer pelo reordenamento do n\u00famero e frequ\u00eancia das refei\u00e7\u00f5es (dieta para diab\u00e9ticos, dieta p\u00f3s-gastrectomia). A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020678,"hashId":"a17192b1f2937c93f5cf81b541fa9233","enunciado":"<p>Independentemente do tipo de dieta prescrita para um paciente, o objetivo da dieta \u00e9 suprir os nutrientes necess\u00e1rios. O ajuste da dieta pode ocorrer por diversas formas. Sobre isso, identifique os itens certos e os itens errados.\r\n<\/p><p>( )\r\nO ajuste da dieta pode ocorrer devido a mudan\u00e7as na consist\u00eancia dos alimentos (dieta l\u00edquida, dieta pastosa, dieta branda, etc.).<\/p><p>\r\n( )\r\nO ajuste da dieta pode ocorrer por aumento ou redu\u00e7\u00e3o do valor energ\u00e9tico da mesma.<\/p><p>\r\n( )\r\nO ajuste da dieta sempre ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de carboidratos consumidos (dieta sem gl\u00faten, dieta hipolip\u00eddica).\r\n<\/p><p>( )\r\nO ajuste da dieta pode ocorrer pelo reordenamento do n\u00famero e frequ\u00eancia das refei\u00e7\u00f5es (dieta para diab\u00e9ticos, dieta p\u00f3s-gastrectomia).\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3572397,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certo; errado; certo; errado.","id":3572394,"corpo":"certo; errado; certo; errado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" errado; certo; errado; certo.","id":3572395,"corpo":" errado; certo; errado; certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certo; certo; certo; errado.","id":3572396,"corpo":"certo; certo; certo; errado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certo; certo; errado; certo.","id":3572397,"corpo":"certo; certo; errado; certo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" errado; certo; certo; certo.","id":3572398,"corpo":" errado; certo; certo; certo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373037,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1020678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nutricionista tem um papel fundamental em planejar um card\u00e1pio nutritivo, com produtos de qualidade para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Com a compra da agricultura familiar, tem condi\u00e7\u00f5es de adquirir produtos frescos, saud\u00e1veis, respeitando a cultura e a voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola local. Sobre o planejamento de card\u00e1pios e o papel do nutricionista na alimenta\u00e7\u00e3o escolar, identifique os itens certos e os errados. ( ) O planejamento do card\u00e1pio tem como base o mapeamento dos produtos da agricultura familiar local, sem considerar a sazonalidade e a quantidade produzida na regi\u00e3o. ( ) O nutricionista \u00e9 o respons\u00e1vel t\u00e9cnico, que elabora os card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, incluindo alimentos regionais, com respeito \u00e0s refer\u00eancias nutricionais e aos h\u00e1bitos alimentares locais, e conforme a safra. ( ) A aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar planejada pelo nutricionista deve adequar-se \u00e0 demanda da escola (card\u00e1pio e infraestrutura). ( ) A aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios dever\u00e1 ser realizada, sempre que poss\u00edvel, no mesmo munic\u00edpio das escolas. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020689,"hashId":"9bbc5b1ae937f424878384721685f5be","enunciado":"<p>O nutricionista tem um papel fundamental em planejar um card\u00e1pio nutritivo, com produtos de qualidade para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Com a compra da agricultura familiar, tem condi\u00e7\u00f5es de adquirir produtos frescos, saud\u00e1veis, respeitando a cultura e a voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola local. Sobre o planejamento de card\u00e1pios e o papel do nutricionista na alimenta\u00e7\u00e3o escolar, identifique os itens certos e os errados.<\/p><p>\r\n( )\r\nO planejamento do card\u00e1pio tem como base o mapeamento dos produtos da agricultura familiar local, sem considerar a sazonalidade e a quantidade produzida na regi\u00e3o.\r\n<\/p><p>( )\r\nO nutricionista \u00e9 o respons\u00e1vel t\u00e9cnico, que elabora os card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, incluindo alimentos regionais, com respeito \u00e0s refer\u00eancias nutricionais e aos h\u00e1bitos alimentares locais, e conforme a safra.<\/p><p>\r\n( )\r\nA aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar planejada pelo nutricionista deve adequar-se \u00e0 demanda da escola (card\u00e1pio e infraestrutura).\r\n<\/p><p>( )\r\nA aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios dever\u00e1 ser realizada, sempre que poss\u00edvel, no mesmo munic\u00edpio das escolas.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3572453,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certo; errado; certo; errado","id":3572449,"corpo":"certo; errado; certo; errado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"errado; certo; errado; certo.","id":3572450,"corpo":"errado; certo; errado; certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certo; certo; errado; certo.","id":3572451,"corpo":"certo; certo; errado; certo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certo; certo; certo; errado.","id":3572452,"corpo":"certo; certo; certo; errado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"errado; certo; certo; certo.","id":3572453,"corpo":"errado; certo; certo; certo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373038,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1020689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora o uso do termo comportamento instintivo seja relativamente raro atualmente, os cientistas do comportamento usam um conceito semelhante, qual seja, padr\u00f5es fixos de atua\u00e7\u00e3o, que incluem rea\u00e7\u00f5es com certas caracter\u00edsticas. Afirma-se que tais rea\u00e7\u00f5es se caracterizam por serem: I altamente estereotipadas (semelhante cada vez que executado). II amplamente inaprendidas (independentemente de treinamento espec\u00edfico). III desencadeada frequentemente por um est\u00edmulo ambiental muito espec\u00edfico. Dentre as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020692,"hashId":"d862b256b33f6e9605fbe8176da40f12","enunciado":"<p>Embora o uso do termo comportamento instintivo seja relativamente raro atualmente, os cientistas do comportamento usam um conceito semelhante, qual seja, padr\u00f5es fixos de atua\u00e7\u00e3o, que incluem rea\u00e7\u00f5es com certas caracter\u00edsticas.\r\nAfirma-se que tais rea\u00e7\u00f5es se caracterizam por serem:\r\n<\/p><p>I altamente estereotipadas (semelhante cada vez que executado).\r\n<\/p><p>II amplamente inaprendidas (independentemente de treinamento espec\u00edfico).\r\n<\/p><p>III desencadeada frequentemente por um est\u00edmulo ambiental muito espec\u00edfico.\r\n<\/p><p>Dentre as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3572468,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":3572464,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":3572465,"corpo":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":3572466,"corpo":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":3572467,"corpo":"apenas II est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3572468,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373039,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1020692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as mem\u00f3rias sensorial, a curto prazo e a longo prazo, afirma-se que o tempo que o material pode ser armazenado \u00e9: I Mem\u00f3ria sensorial: geralmente 0,25 de segundo (ic\u00f4nica). II Mem\u00f3ria a curto prazo: cerca de 15 segundos (minutos, se repetido). III Mem\u00f3ria a longo prazo: 18 horas (dias, se repetido). Dentre os itens apresentados:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020693,"hashId":"e879d1e74c7d1f7b4b0b4cea5a3d197d","enunciado":"<p>Considerando as mem\u00f3rias sensorial, a curto prazo e a longo prazo, afirma-se que o tempo que o material pode ser armazenado \u00e9:<\/p><p>\r\nI Mem\u00f3ria sensorial: geralmente 0,25 de segundo (ic\u00f4nica).\r\n<\/p><p>II Mem\u00f3ria a curto prazo: cerca de 15 segundos (minutos, se repetido).\r\n<\/p><p>III Mem\u00f3ria a longo prazo: 18 horas (dias, se repetido).\r\n<\/p><p>Dentre os itens apresentados:<\/p>","resposta":3572470,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretos.","id":3572469,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretos.","id":3572470,"corpo":"apenas I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretos.","id":3572471,"corpo":"apenas II e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correto.","id":3572472,"corpo":"apenas II est\u00e1 correto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III est\u00e3o corretos.","id":3572473,"corpo":" I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373039,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1020693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de Milgran sobre influ\u00eancia social foram realizados em situa\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em que o participante era colocado diante de um aparato que, segundo lhe era dito, produziria um choque numa outra pessoa quando um bot\u00e3o fosse apertado. Era informado ao participante que se tratava de processo de aprendizagem. Havia 30 bot\u00f5es e ao participante era dito de que o primeiro bot\u00e3o, quando acionado, descarregaria um choque de 15 volts na pessoa cujo corpo estava ligado ao aparelho por meio de eletrodos. Assim, o choque mais fraco era de 15 volts e o mais forte de 450 volts. O participante era instru\u00eddo a aumentar de 15 em 15 volts a carga de choque em cada erro subsequente perpetrado pela pessoa em processo de aprendizagem. Um assistente de Milgram participava como seu aliado no papel da pessoa supostamente ligada ao aparelho com os eletrodos. Esse aliado era orientado a indicar os primeiros sinais de desconforto quando o participante acionasse o quinto bot\u00e3o, ou seja, o que presumivelmente descarregaria um choque de 75 volts. Aos 150 volts ele deveria avisar ao participante insistentemente que queria desistir de participar do experimento. Aos 180 deveria gritar e dizer que n\u00e3o aguentava mais a dor. Ao atingir 300 volts ele deveria se recusar a responder. E, nesta ocasi\u00e3o, Milgram \u2013 que estava de p\u00e9, ao lado do participante \u2013 instru\u00eda-o de considerar a aus\u00eancia de resposta como erro e, consequentemente, aumentar sucessivamente a intensidade dos choques at\u00e9 atingir o m\u00e1ximo de 450 volts. De acordo com a estimativa de 40 psiquiatras a quem Milgran solicitou que indicassem qual seria o desempenho dos participantes em situa\u00e7\u00e3o desta natureza, apenas 1% deles chegaria a obedecer \u00e0s ordens do experimentador at\u00e9 o fim e administrar a carga de 450 volts. Surpreendentemente, por\u00e9m, o percentual de participantes que chegaram a administrar 450 volts no sujeito em processo de aprendizagem foi:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020704,"hashId":"9281a8c588d8afb91a015572bd58bdef","enunciado":"<p>Os estudos de Milgran sobre influ\u00eancia social foram realizados em situa\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em que o participante era colocado diante de um aparato que, segundo lhe era dito, produziria um choque numa outra pessoa quando um bot\u00e3o fosse apertado. Era informado ao participante que se tratava de processo de aprendizagem. Havia 30 bot\u00f5es e ao participante era dito de que o primeiro bot\u00e3o, quando acionado, descarregaria um choque de 15 volts na pessoa cujo corpo estava ligado ao aparelho por meio de eletrodos. Assim, o choque mais fraco era de 15 volts e o mais forte de 450 volts. O participante era instru\u00eddo a aumentar de 15 em 15 volts a carga de choque em cada erro subsequente perpetrado pela pessoa em processo de aprendizagem. Um assistente de Milgram participava como seu aliado no papel da pessoa supostamente ligada ao aparelho com os eletrodos. Esse aliado era orientado a indicar os primeiros sinais de desconforto quando o participante acionasse o quinto bot\u00e3o, ou seja, o que presumivelmente descarregaria um choque de 75 volts. Aos 150 volts ele deveria avisar ao participante insistentemente que queria desistir de participar do experimento. Aos 180 deveria gritar e dizer que n\u00e3o aguentava mais a dor. Ao atingir 300 volts ele deveria se recusar a responder. E, nesta ocasi\u00e3o, Milgram \u2013 que estava de p\u00e9, ao lado do participante \u2013 instru\u00eda-o de considerar a aus\u00eancia de resposta como erro e, consequentemente, aumentar sucessivamente a intensidade dos choques at\u00e9 atingir o m\u00e1ximo de 450 volts.<\/p><p>\r\nDe acordo com a estimativa de 40 psiquiatras a quem Milgran solicitou que indicassem qual seria o desempenho dos participantes em situa\u00e7\u00e3o desta natureza, apenas 1% deles chegaria a obedecer \u00e0s ordens do experimentador at\u00e9 o fim e administrar a carga de 450 volts. Surpreendentemente, por\u00e9m, o percentual de participantes que chegaram a administrar 450 volts no sujeito em processo de aprendizagem foi:<\/p>","resposta":3572527,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32%.","id":3572524,"corpo":"32%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42%.","id":3572525,"corpo":"42%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52%.","id":3572526,"corpo":"52%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62%.","id":3572527,"corpo":"62%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72%.","id":3572528,"corpo":"72%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1020704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica tem efeitos profundos sobre a crian\u00e7a. Segundo Albuquerque (em Maia), in\u00fameros fatores se entrela\u00e7am para configurar a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia e seus efeitos. Considere: I os valores culturais da \u00e9poca. II as caracter\u00edsticas ps\u00edquicas de cada membro da fam\u00edlia. III o poss\u00edvel sonambulismo de um dos pais. De acordo com Albuquerque:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020708,"hashId":"09d17c3ae5c8d85c030fdaf34fe7019b","enunciado":"<p>A viol\u00eancia dom\u00e9stica tem efeitos profundos sobre a crian\u00e7a. Segundo Albuquerque (em Maia), in\u00fameros fatores se entrela\u00e7am para configurar a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia e seus efeitos.\r\nConsidere:\r\n<\/p><p>I os valores culturais da \u00e9poca.<\/p><p>\r\nII as caracter\u00edsticas ps\u00edquicas de cada membro da fam\u00edlia.\r\n<\/p><p>III o poss\u00edvel sonambulismo de um dos pais.\r\n<\/p><p>De acordo com Albuquerque:<\/p>","resposta":3572545,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretos.","id":3572544,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretos.","id":3572545,"corpo":"apenas I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretos.","id":3572546,"corpo":"apenas II e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correto.","id":3572547,"corpo":"apenas II est\u00e1 correto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretos.","id":3572548,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/1020708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Atendimento de Reabilita\u00e7\u00e3o Especial de Maric\u00e1 tem como sigla:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020720,"hashId":"61ce43f787a95f16ab39a69f171153e0","enunciado":"O Servi\u00e7o de Atendimento de Reabilita\u00e7\u00e3o Especial de Maric\u00e1 tem como sigla:","resposta":3572606,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RESM.","id":3572604,"corpo":"RESM.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SEATRESM.","id":3572605,"corpo":"SEATRESM.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SAREM.","id":3572606,"corpo":"SAREM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SEAREM.","id":3572607,"corpo":"SEAREM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SER-Maric\u00e1.","id":3572608,"corpo":"SER-Maric\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373041,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Maric\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Maric\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401739,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-marica-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1020720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A difus\u00e3o da fotografia foi de pouco impacto na vida art\u00edstica europeia do per\u00edodo em quest\u00e3o: o forte papel da subjetividade, do autor e do observador, aclamado pelos representantes da vanguarda art\u00edstica, desqualificava a concretude da imagem fotogr\u00e1fica.","provas":[{"id":32783,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2018-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:23","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1005383,"hashId":"0e2fdbe1361f521c9272e757cfebd590","enunciado":"A difus\u00e3o da fotografia foi de pouco impacto na vida\r\nart\u00edstica europeia do per\u00edodo em quest\u00e3o: o forte papel da\r\nsubjetividade, do autor e do observador, aclamado pelos\r\nrepresentantes da vanguarda art\u00edstica, desqualificava a\r\nconcretude da imagem fotogr\u00e1fica.","resposta":3514318,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens, a respeito da arte produzida nos s\u00e9culos XX e XXI.","id":370378,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32783\/31.gif\"><\/p><p>Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os\r\npr\u00f3ximos itens, a respeito da arte produzida nos s\u00e9culos XX e XXI.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1005383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob o influxo da mudan\u00e7a cultural provocada pelo ent\u00e3o incipiente capitalismo, o uso econ\u00f4mico do tempo e o processo de internaliza\u00e7\u00e3o da disciplina passaram a fazer parte da ret\u00f3rica moral de escolas e congrega\u00e7\u00f5es religiosas na Inglaterra.","provas":[{"id":32783,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2018-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:23","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1005387,"hashId":"b53fc024cf7bd0f96dc8c17409609973","enunciado":"Sob o influxo da mudan\u00e7a cultural provocada pelo ent\u00e3o\r\nincipiente capitalismo, o uso econ\u00f4mico do tempo e o processo\r\nde internaliza\u00e7\u00e3o da disciplina passaram a fazer parte da\r\nret\u00f3rica moral de escolas e congrega\u00e7\u00f5es religiosas na\r\nInglaterra.","resposta":3514325,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial teve in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII e transformou econ\u00f4mica e socialmente boa parte do Ocidente ao longo de suas fases. Tendo essa informa\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os itens a seguir, que dizem respeito ao referido per\u00edodo e aos seus desdobramentos.","id":370379,"enunciado":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial teve in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII e transformou\r\necon\u00f4mica e socialmente boa parte do Ocidente ao longo de\r\nsuas fases. Tendo essa informa\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue (C ou E) os itens a seguir, que dizem respeito ao referido\r\nper\u00edodo e aos seus desdobramentos.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1005387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As reformas enumeradas na parte final do texto foram anunciadas pelo presidente, \u00e0 \u00e9poca, como reformas de base.","provas":[{"id":32783,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2018-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1005418,"hashId":"ce95bb59317633a5b18d847021caaab4","enunciado":"As reformas enumeradas na parte final do texto foram\r\nanunciadas pelo presidente, \u00e0 \u00e9poca, como reformas de base.","resposta":3514387,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os itens subsecutivos, acerca da hist\u00f3ria da economia brasileira no per\u00edodo de 1962 a 1967.","id":370387,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32783\/37.gif\"><\/p><p>Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os\r\nitens subsecutivos, acerca da hist\u00f3ria da economia brasileira no\r\nper\u00edodo de 1962 a 1967.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Plano Trienal","oab":false,"nome":"Plano Trienal","pai":404155,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413224,"slug":"economia-e-financas-plano-trienal"}],"slug":"economia-e-financas\/1005418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe uma grande lacuna a ser preenchida pelos novos bancos multilaterais de desenvolvimento no atendimento das car\u00eancias de cr\u00e9dito adequado para infraestrutura e desenvolvimento sustent\u00e1vel. Al\u00e9m disso, devido a diverg\u00eancias entre retornos privados e retornos sociais, escala de capital, altos riscos e tempo de matura\u00e7\u00e3o dos projetos, cabe a esses bancos atuar onde o setor privado tem dificuldade de oferecer recursos no n\u00edvel \u00f3timo para investimento em infraestrutura.","provas":[{"id":32783,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2018-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1005429,"hashId":"92f83d2ab7d6605231822fa545e71ff2","enunciado":"Existe uma grande lacuna a ser preenchida pelos novos bancos\r\nmultilaterais de desenvolvimento no atendimento das car\u00eancias\r\nde cr\u00e9dito adequado para infraestrutura e desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel. Al\u00e9m disso, devido a diverg\u00eancias entre retornos\r\nprivados e retornos sociais, escala de capital, altos riscos e\r\ntempo de matura\u00e7\u00e3o dos projetos, cabe a esses bancos atuar\r\nonde o setor privado tem dificuldade de oferecer recursos no\r\nn\u00edvel \u00f3timo para investimento em infraestrutura.","resposta":3514409,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto precedente, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens, relativos ao papel dos novos bancos regionais e multilaterais no financiamento ao desenvolvimento.","id":370390,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32783\/40.gif\"><\/p><p>A partir do texto precedente, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos ao papel dos novos bancos regionais e multilaterais no\r\nfinanciamento ao desenvolvimento.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"}],"slug":"economia-e-financas\/1005429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Novo Banco de Desenvolvimento (NDB), estabelecido pelo BRICS, passou a existir como entidade legal em julho de 2015, com um capital autorizado de US$ 100 bilh\u00f5es e a possibilidade de mobilizar recursos para projetos de infraestrutura e desenvolvimento sustent\u00e1vel nas economias emergentes e nos pa\u00edses em desenvolvimento. O NDB apresentou, ainda, duas inova\u00e7\u00f5es institucionais: igual poder de voto entre seus s\u00f3cios fundadores e a possibilidade de ofertar empr\u00e9stimos em moeda local para reduzir riscos aos tomadores, bem como promover os mercados de capitais locais.","provas":[{"id":32783,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2018-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1005430,"hashId":"d852457e4100a7e5e024d01170bbb56d","enunciado":"O Novo Banco de Desenvolvimento (NDB), estabelecido pelo\r\nBRICS, passou a existir como entidade legal em julho de 2015,\r\ncom um capital autorizado de US$ 100 bilh\u00f5es e a\r\npossibilidade de mobilizar recursos para projetos de\r\ninfraestrutura e desenvolvimento sustent\u00e1vel nas economias\r\nemergentes e nos pa\u00edses em desenvolvimento. O NDB\r\napresentou, ainda, duas inova\u00e7\u00f5es institucionais: igual poder de\r\nvoto entre seus s\u00f3cios fundadores e a possibilidade de\r\nofertar empr\u00e9stimos em moeda local para reduzir riscos\r\naos tomadores, bem como promover os mercados de\r\ncapitais locais.","resposta":3514411,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto precedente, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens, relativos ao papel dos novos bancos regionais e multilaterais no financiamento ao desenvolvimento.","id":370390,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32783\/40.gif\"><\/p><p>A partir do texto precedente, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos ao papel dos novos bancos regionais e multilaterais no\r\nfinanciamento ao desenvolvimento.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403981,"slug":"economia-e-financas-federalismo-fiscal"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"}],"slug":"economia-e-financas\/1005430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante do cargo efetivo de Analista da Assembleia Legislativa de Rond\u00f4nia, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, praticou dois atos administrativos: no primeiro, elaborou um parecer com opini\u00e3o na qualidade de \u00f3rg\u00e3o consultivo sobre assunto t\u00e9cnico de sua compet\u00eancia; no segundo, redigiu um memorando contendo comunica\u00e7\u00e3o interna entre agentes de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, com solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para melhor executar a atividade p\u00fablica. De acordo com a doutrina de Direito Administrativo, os atos administrativos praticados por Jo\u00e3o s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":32784,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005443,"hashId":"5db48e54b2c5083b5bd6d0056ca34968","enunciado":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante do cargo efetivo de Analista da\r\nAssembleia Legislativa de Rond\u00f4nia, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o,\r\npraticou dois atos administrativos: no primeiro, elaborou um\r\nparecer com opini\u00e3o na qualidade de \u00f3rg\u00e3o consultivo sobre\r\nassunto t\u00e9cnico de sua compet\u00eancia; no segundo, redigiu um\r\nmemorando contendo comunica\u00e7\u00e3o interna entre agentes de um\r\nmesmo \u00f3rg\u00e3o, com solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para melhor\r\nexecutar a atividade p\u00fablica.\r\nDe acordo com a doutrina de Direito Administrativo, os atos\r\nadministrativos praticados por Jo\u00e3o s\u00e3o, respectivamente,","resposta":3514447,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio e requisit\u00f3rio.","id":3514446,"corpo":"discricion\u00e1rio e requisit\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enunciativo e ordinat\u00f3rio.","id":3514447,"corpo":"enunciativo e ordinat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinculado e prec\u00e1rio.","id":3514448,"corpo":"vinculado e prec\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"execut\u00f3rio e constitutivo.","id":3514449,"corpo":"execut\u00f3rio e constitutivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normativo e declarat\u00f3rio.","id":3514450,"corpo":"normativo e declarat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370393,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1005443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 05\/08\/2018, Pedro tomou emprestado de Jo\u00e3o o valor de R$ 50.000,00. A quantia deveria ser devolvida em 05\/09\/2018. Em 20\/08\/2018, Pedro vendeu seu carro para Jo\u00e3o por R$ 45.000,00, quantia que deveria ser paga em 05\/09\/2018. No dia do vencimento das obriga\u00e7\u00f5es, Pedro e Jo\u00e3o optaram pela extin\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas atuais e assinaram novo contrato, em que Pedro se comprometia a entregar, no dia 05\/12\/2018, quatro pneus novos a Jo\u00e3o, no valor total de R$ 5.000,00. Sobre o caso concreto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32784,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005447,"hashId":"f0793e288f21b01684273201c344fd31","enunciado":"<p>Em 05\/08\/2018, Pedro tomou emprestado de Jo\u00e3o o valor de R$\r\n50.000,00. A quantia deveria ser devolvida em 05\/09\/2018. Em\r\n20\/08\/2018, Pedro vendeu seu carro para Jo\u00e3o por R$ 45.000,00,\r\nquantia que deveria ser paga em 05\/09\/2018.\r\n<\/p><p>No dia do vencimento das obriga\u00e7\u00f5es, Pedro e Jo\u00e3o optaram pela\r\nextin\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas atuais e assinaram novo contrato, em\r\nque Pedro se comprometia a entregar, no dia 05\/12\/2018, quatro\r\npneus novos a Jo\u00e3o, no valor total de R$ 5.000,00.\r\n<\/p><p>Sobre o caso concreto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3514469,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto ao valor de R$ 45.000,00, houve extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o por confus\u00e3o.","id":3514466,"corpo":"Quanto ao valor de R$ 45.000,00, houve extin\u00e7\u00e3o da\r\nobriga\u00e7\u00e3o por confus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 se beneficiar da compensa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito, pois n\u00e3o constituiu seu devedor em mora.","id":3514467,"corpo":"Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 se beneficiar da compensa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito,\r\npois n\u00e3o constituiu seu devedor em mora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A obriga\u00e7\u00e3o constitu\u00edda em 05\/09\/2018 configura hip\u00f3tese de sub-roga\u00e7\u00e3o.","id":3514468,"corpo":" A obriga\u00e7\u00e3o constitu\u00edda em 05\/09\/2018 configura hip\u00f3tese de\r\nsub-roga\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O saldo devedor de R$ 5.000,00, convertido em quatro pneus, foi extinto por nova\u00e7\u00e3o.","id":3514469,"corpo":"O saldo devedor de R$ 5.000,00, convertido em quatro\r\npneus, foi extinto por nova\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O encontro de contas ocorrido em 05\/09\/2018, configura consigna\u00e7\u00e3o e, a extin\u00e7\u00e3o do saldo, da\u00e7\u00e3o em pagamento.","id":3514470,"corpo":"O encontro de contas ocorrido em 05\/09\/2018, configura\r\nconsigna\u00e7\u00e3o e, a extin\u00e7\u00e3o do saldo, da\u00e7\u00e3o em pagamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370393,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Nova\u00e7\u00e3o (Art. 360 ao 367)","oab":true,"nome":"Nova\u00e7\u00e3o (Art. 360 ao 367)","pai":424928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405938,"slug":"direito-civil-novacao-art-360-ao-367"},{"nome_clean":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","oab":false,"nome":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424928,"slug":"direito-civil-meios-alternativos-de-pagamento-art-334-ao-388"},{"nome_clean":"Nova\u00e7\u00e3o Objetiva","oab":false,"nome":"Nova\u00e7\u00e3o Objetiva","pai":405938,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424933,"slug":"direito-civil-novacao-objetiva"}],"slug":"direito-civil\/1005447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia realizou uma auditoria financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial nas atividades desempenhadas pela Secretaria de Estado Alfa e constatou que alguns procedimentos administrativos estariam sendo conduzidos \u00e0 margem da lei. Com isso, o TCE decidiu assinar prazo para que fossem adotadas as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao cumprimento da lei. Como essas provid\u00eancias n\u00e3o foram adotadas, ele sustou a pr\u00e1tica de diversos atos potencialmente lesivos ao er\u00e1rio. Por fim, em procedimento pr\u00f3prio, aplicou, aos respons\u00e1veis, multa proporcional ao dano causado. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, em especial do princ\u00edpio da simetria, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32784,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005455,"hashId":"adda79cfc37c4257bb75fa642b02d2d1","enunciado":"<p>O Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia realizou uma\r\nauditoria financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial nas atividades\r\ndesempenhadas pela Secretaria de Estado Alfa e constatou que\r\nalguns procedimentos administrativos estariam sendo\r\nconduzidos \u00e0 margem da lei.\r\n<\/p><p>Com isso, o TCE decidiu assinar prazo para que fossem adotadas\r\nas provid\u00eancias necess\u00e1rias ao cumprimento da lei. Como essas\r\nprovid\u00eancias n\u00e3o foram adotadas, ele sustou a pr\u00e1tica de diversos\r\natos potencialmente lesivos ao er\u00e1rio. Por fim, em procedimento\r\npr\u00f3prio, aplicou, aos respons\u00e1veis, multa proporcional ao dano\r\ncausado.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, em especial do princ\u00edpio da\r\nsimetria, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3514508,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a aplica\u00e7\u00e3o de multa n\u00e3o est\u00e1 inserida entre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas.","id":3514506,"corpo":"Apenas a aplica\u00e7\u00e3o de multa n\u00e3o est\u00e1 inserida entre as\r\ncompet\u00eancias do Tribunal de Contas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a realiza\u00e7\u00e3o de auditoria n\u00e3o est\u00e1 inserida na esfera de compet\u00eancia do Tribunal de Contas.","id":3514507,"corpo":"Apenas a realiza\u00e7\u00e3o de auditoria n\u00e3o est\u00e1 inserida na esfera\r\nde compet\u00eancia do Tribunal de Contas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as medidas adotadas pelo Tribunal de Contas est\u00e3o inseridas em sua esfera de compet\u00eancias.","id":3514508,"corpo":"Todas as medidas adotadas pelo Tribunal de Contas est\u00e3o\r\ninseridas em sua esfera de compet\u00eancias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas a susta\u00e7\u00e3o do ato potencialmente lesivo ao er\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 inserido entre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas.","id":3514509,"corpo":" Apenas a susta\u00e7\u00e3o do ato potencialmente lesivo ao er\u00e1rio n\u00e3o\r\nest\u00e1 inserido entre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o assinar prazo para a corre\u00e7\u00e3o de ilegalidade n\u00e3o est\u00e1 inserido entre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas.","id":3514510,"corpo":"Apenas o assinar prazo para a corre\u00e7\u00e3o de ilegalidade n\u00e3o\r\nest\u00e1 inserido entre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370394,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1005455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dirigentes do Partido Pol\u00edtico Beta se reuniram para tra\u00e7ar as estrat\u00e9gias de campanha eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias do Estado. Considerando os recursos dispon\u00edveis, decidiram que seriam inclu\u00eddos, como gastos eleitorais, sujeitos, portanto, aos limites fixados em lei, I. as despesas com alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem do pr\u00f3prio candidato. II. a confec\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de camisetas. III. o pagamento de cach\u00ea a artistas, em eventos relacionados \u00e0 campanha eleitoral. IV. a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas pr\u00e9-eleitorais. Logo depois, consultaram um advogado sobre a corre\u00e7\u00e3o desses procedimentos. O advogado respondeu corretamente que somente poderiam ser inclu\u00eddos como gastos eleitorais os procedimentos referidos em","provas":[{"id":32784,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005479,"hashId":"1ccd68c0c4119e54b1cdbf1b5986aced","enunciado":"<p>Os dirigentes do Partido Pol\u00edtico Beta se reuniram para tra\u00e7ar as\r\nestrat\u00e9gias de campanha eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias\r\ndo Estado.\r\nConsiderando os recursos dispon\u00edveis, decidiram que seriam\r\ninclu\u00eddos, como gastos eleitorais, sujeitos, portanto, aos limites\r\nfixados em lei,\r\n<\/p><p>I. as despesas com alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem do pr\u00f3prio\r\ncandidato.\r\n<\/p><p>II. a confec\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de camisetas.\r\n<\/p><p>III. o pagamento de cach\u00ea a artistas, em eventos relacionados \u00e0\r\ncampanha eleitoral.\r\n<\/p><p>IV. a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas pr\u00e9-eleitorais.\r\nLogo depois, consultaram um advogado sobre a corre\u00e7\u00e3o desses\r\nprocedimentos.\r\n<\/p><p>O advogado respondeu corretamente que somente poderiam ser\r\ninclu\u00eddos como gastos eleitorais os procedimentos referidos em<\/p>","resposta":3514630,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3514626,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3514627,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3514628,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":3514629,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3514630,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370396,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/1005479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em telhados de madeira, as tesouras absorvem as cargas provenientes da cobertura, sendo o pendural e a empena suas pe\u00e7as que trabalham a compress\u00e3o.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005487,"hashId":"9948b7a2baa76f9b7c017fc4282903dc","enunciado":"Em telhados de madeira, as tesouras absorvem as cargas\r\nprovenientes da cobertura, sendo o pendural e a empena suas\r\npe\u00e7as que trabalham a compress\u00e3o.","resposta":3514646,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos escada e cobertura, julgue os itens que se seguem.","id":370398,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos escada e cobertura, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/1005487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As etapas da manuten\u00e7\u00e3o predial devem ser realizadas conforme a seguinte sequ\u00eancia: diagn\u00f3stico, vistoria, laudo t\u00e9cnico e plano de manuten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005489,"hashId":"611d9f1a00d9b6777fd9f45de20d1a84","enunciado":"As etapas da manuten\u00e7\u00e3o predial devem ser realizadas\r\nconforme a seguinte sequ\u00eancia: diagn\u00f3stico, vistoria, laudo\r\nt\u00e9cnico e plano de manuten\u00e7\u00e3o.","resposta":3514650,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atividades relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os seguintes itens.","id":370399,"enunciado":"Acerca das atividades relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402980,"slug":"arquitetura-inspecao-e-manutencao-predial"}],"slug":"arquitetura\/1005489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal objetivo da inspe\u00e7\u00e3o predial em edifica\u00e7\u00f5es de interesse sociocultural \u00e9 determinar se a edifica\u00e7\u00e3o deve ou n\u00e3o ser demolida para evitar riscos \u00e0 vizinhan\u00e7a, aos usu\u00e1rios e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005490,"hashId":"c220c9afc37402838a6b3bb0a95d9481","enunciado":"O principal objetivo da inspe\u00e7\u00e3o predial em edifica\u00e7\u00f5es de\r\ninteresse sociocultural \u00e9 determinar se a edifica\u00e7\u00e3o deve ou\r\nn\u00e3o ser demolida para evitar riscos \u00e0 vizinhan\u00e7a, aos\r\nusu\u00e1rios e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.","resposta":3514652,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atividades relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os seguintes itens.","id":370399,"enunciado":"Acerca das atividades relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402980,"slug":"arquitetura-inspecao-e-manutencao-predial"}],"slug":"arquitetura\/1005490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o corretiva, atividade que visa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o, \u00e9 caracterizada por servi\u00e7os, planejados ou n\u00e3o, cuja finalidade \u00e9 corrigir falhas detectadas em uma edifica\u00e7\u00e3o e evitar o agravamento do dano e riscos aos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005491,"hashId":"eff6f6b4a49da39c0c510606e990d72e","enunciado":"A manuten\u00e7\u00e3o corretiva, atividade que visa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\ncaracterizada por servi\u00e7os, planejados ou n\u00e3o, cuja finalidade\r\n\u00e9 corrigir falhas detectadas em uma edifica\u00e7\u00e3o e evitar o\r\nagravamento do dano e riscos aos usu\u00e1rios.","resposta":3514653,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atividades relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os seguintes itens.","id":370399,"enunciado":"Acerca das atividades relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402980,"slug":"arquitetura-inspecao-e-manutencao-predial"}],"slug":"arquitetura\/1005491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio dever\u00e3o ser incorporadas tanto no projeto arquitet\u00f4nico quanto na conduta de autoridades de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005493,"hashId":"0ad0fae9c30eadfce460f30abab38ba8","enunciado":"As medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio dever\u00e3o ser\r\nincorporadas tanto no projeto arquitet\u00f4nico quanto na\r\nconduta de autoridades de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle.","resposta":3514657,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes a projetos complementares de reformas e restaura\u00e7\u00f5es em edifica\u00e7\u00f5es de interesse hist\u00f3rico.","id":370400,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes a projetos\r\ncomplementares de reformas e restaura\u00e7\u00f5es em edifica\u00e7\u00f5es de\r\ninteresse hist\u00f3rico.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/1005493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em projetos complementares para edifica\u00e7\u00f5es protegidas, deve-se prever o m\u00ednimo de interven\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, al\u00e9m de adequa\u00e7\u00e3o, compatibilidade e, principalmente, respeito aos valores est\u00e9ticos e culturais da edifica\u00e7\u00e3o objeto de interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005495,"hashId":"fddbaac1d1a6e2da7804af5bf9c4a946","enunciado":"Em projetos complementares para edifica\u00e7\u00f5es protegidas,\r\ndeve-se prever o m\u00ednimo de interven\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, al\u00e9m de\r\nadequa\u00e7\u00e3o, compatibilidade e, principalmente, respeito aos\r\nvalores est\u00e9ticos e culturais da edifica\u00e7\u00e3o objeto de\r\ninterven\u00e7\u00e3o.","resposta":3514661,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes a projetos complementares de reformas e restaura\u00e7\u00f5es em edifica\u00e7\u00f5es de interesse hist\u00f3rico.","id":370400,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes a projetos\r\ncomplementares de reformas e restaura\u00e7\u00f5es em edifica\u00e7\u00f5es de\r\ninteresse hist\u00f3rico.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/1005495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Po\u00e7os de infiltra\u00e7\u00e3o s\u00e3o dispositivos de drenagem pluvial destinados a receber e transferir para o solo o escoamento superficial da \u00e1gua da chuva.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005500,"hashId":"5b36ec9749b98a69d8c75daa83089793","enunciado":"Po\u00e7os de infiltra\u00e7\u00e3o s\u00e3o dispositivos de drenagem pluvial\r\ndestinados a receber e transferir para o solo o escoamento\r\nsuperficial da \u00e1gua da chuva.","resposta":3514671,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e drenagem de \u00e1guas pluviais.","id":370401,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas,\r\nsanit\u00e1rias e drenagem de \u00e1guas pluviais.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1005500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as solu\u00e7\u00f5es em acessibilidade aplicadas ao projeto, desde que obede\u00e7am ao preconizado pela ABNT-NBR 9050\/2015, independem de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o do IPHAN.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005505,"hashId":"192a116c77f859bebf082d8c99d3873f","enunciado":"as solu\u00e7\u00f5es em acessibilidade aplicadas ao projeto, desde que\r\nobede\u00e7am ao preconizado pela ABNT-NBR 9050\/2015,\r\nindependem de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o do IPHAN.","resposta":3514682,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica instalada em im\u00f3vel acautelado em n\u00edvel federal iniciar\u00e1 processo de reforma da edifica\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","id":370403,"enunciado":"Uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica instalada em im\u00f3vel acautelado em n\u00edvel\r\nfederal iniciar\u00e1 processo de reforma da edifica\u00e7\u00e3o. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o,","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1005505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"um respons\u00e1vel t\u00e9cnico do IPHAN dever\u00e1 acompanhar todo o processo de reforma, desde a aprova\u00e7\u00e3o do projeto at\u00e9 seis meses ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005507,"hashId":"30ff0ae0af71ddc9faf9401c7d50d27b","enunciado":"um respons\u00e1vel t\u00e9cnico do IPHAN dever\u00e1 acompanhar todo\r\no processo de reforma, desde a aprova\u00e7\u00e3o do projeto at\u00e9 seis\r\nmeses ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es.","resposta":3514685,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica instalada em im\u00f3vel acautelado em n\u00edvel federal iniciar\u00e1 processo de reforma da edifica\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","id":370403,"enunciado":"Uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica instalada em im\u00f3vel acautelado em n\u00edvel\r\nfederal iniciar\u00e1 processo de reforma da edifica\u00e7\u00e3o. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o,","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1005507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es de uso p\u00fablico existentes dever\u00e1 ser garantido pelo menos um sanit\u00e1rio acess\u00edvel para cada sexo, por pavimento da edifica\u00e7\u00e3o, com entrada independente dos sanit\u00e1rios coletivos.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005510,"hashId":"4ebfa287e91c010b2584232d821cd562","enunciado":"Em edifica\u00e7\u00f5es de uso p\u00fablico existentes dever\u00e1 ser\r\ngarantido pelo menos um sanit\u00e1rio acess\u00edvel para cada sexo,\r\npor pavimento da edifica\u00e7\u00e3o, com entrada independente dos\r\nsanit\u00e1rios coletivos.","resposta":3514692,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004 e da ABNT-NBR 9050\/2015, acerca de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os itens a seguir.","id":370404,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004 e da\r\nABNT-NBR 9050\/2015, acerca de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es,\r\nmobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/1005510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sanit\u00e1rios acess\u00edveis, bacias e assentos sanit\u00e1rios devem ter abertura frontal.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005514,"hashId":"2db4fca033de73bac4af9ecb5dd21ff9","enunciado":"Em sanit\u00e1rios acess\u00edveis, bacias e assentos sanit\u00e1rios devem\r\nter abertura frontal.","resposta":3514700,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004 e da ABNT-NBR 9050\/2015, acerca de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os itens a seguir.","id":370404,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004 e da\r\nABNT-NBR 9050\/2015, acerca de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es,\r\nmobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1005514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O piso t\u00e1til pode ser de dois tipos: piso t\u00e1til de alerta e piso t\u00e1til direcional.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005515,"hashId":"a2fa8981ac954f2d8ce1c57f542b6c92","enunciado":"O piso t\u00e1til pode ser de dois tipos: piso t\u00e1til de alerta e piso\r\nt\u00e1til direcional.","resposta":3514701,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004 e da ABNT-NBR 9050\/2015, acerca de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os itens a seguir.","id":370404,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004 e da\r\nABNT-NBR 9050\/2015, acerca de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es,\r\nmobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1005515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de \u00e1gua adicionada \u00e0 mistura do concreto \u00e9 o \u00fanico fator capaz de alterar o resultado do ensaio de abatimento do tronco de cone.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005520,"hashId":"dc1bceccb0bee8f661f49d12831e4573","enunciado":"A quantidade de \u00e1gua adicionada \u00e0 mistura do concreto \u00e9 o\r\n\u00fanico fator capaz de alterar o resultado do ensaio de\r\nabatimento do tronco de cone.","resposta":3514712,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao realizar o ensaio de abatimento do tronco de cone, tamb\u00e9m conhecido como slump test, o respons\u00e1vel pelo recebimento dos caminh\u00f5es de concreto usinado em uma obra identificou que o concreto do caminh\u00e3o que acabara de chegar estava com abatimento menor que o dos outros concretos que haviam chegado anteriormente \u00e0 obra. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":370405,"enunciado":"<p>Ao realizar o ensaio de abatimento do tronco de cone,\r\ntamb\u00e9m conhecido como slump test, o respons\u00e1vel pelo\r\nrecebimento dos caminh\u00f5es de concreto usinado em uma obra\r\nidentificou que o concreto do caminh\u00e3o que acabara de chegar\r\nestava com abatimento menor que o dos outros concretos que\r\nhaviam chegado anteriormente \u00e0 obra.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1005520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de Gantt \u00e9 a ferramenta mais utilizada para a execu\u00e7\u00e3o do controle de qualidade de uma obra.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005537,"hashId":"5702ae78ad6fef0d4ad882ad08aa9c1c","enunciado":"O gr\u00e1fico de Gantt \u00e9 a ferramenta mais utilizada para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do controle de qualidade de uma obra.","resposta":3514746,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de acompanhamento de obras, julgue os itens que se seguem.","id":370410,"enunciado":"Acerca das t\u00e9cnicas de acompanhamento de obras, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/1005537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pre\u00e7o FOB (free on board) inclui as despesas de carga, transporte e seguro do insumo.","provas":[{"id":32800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":15883},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005549,"hashId":"6196d0eb92674de75fe0044afcbc4c4a","enunciado":"O pre\u00e7o FOB (free on board) inclui as despesas de carga,\r\ntransporte e seguro do insumo.","resposta":3514770,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das fichas de composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios.","id":370412,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das fichas de composi\u00e7\u00e3o de\r\ncustos unit\u00e1rios.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/1005549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as classes de solo pertencentes ao grupo terras pr\u00f3prias para todos os usos, inclusive para cultivos intensivos, est\u00e3o na mesma condi\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 susceptibilidade a eros\u00e3o.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005550,"hashId":"08dc8501476db20e55812021a794d013","enunciado":"Todas as classes de solo pertencentes ao grupo terras\r\npr\u00f3prias para todos os usos, inclusive para cultivos\r\nintensivos, est\u00e3o na mesma condi\u00e7\u00e3o quanto \u00e0\r\nsusceptibilidade a eros\u00e3o.","resposta":3514772,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso adequado do solo e a ado\u00e7\u00e3o de um conjunto de pr\u00e1ticas e procedimentos conservacionistas visam, n\u00e3o somente diminuir as for\u00e7as do processo erosivo, mas tamb\u00e9m propiciar um melhor manejo do solo, para recuperar ou manter sua capacidade produtiva para a obten\u00e7\u00e3o de melhor viabilidade econ\u00f4mica. Tendo o texto precedente como refer\u00eancia e considerando os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":370413,"enunciado":"<p>O uso adequado do solo e a ado\u00e7\u00e3o de um conjunto de\r\npr\u00e1ticas e procedimentos conservacionistas visam, n\u00e3o somente\r\ndiminuir as for\u00e7as do processo erosivo, mas tamb\u00e9m propiciar\r\num melhor manejo do solo, para recuperar ou manter sua\r\ncapacidade produtiva para a obten\u00e7\u00e3o de melhor viabilidade\r\necon\u00f4mica.\r\n<\/p><p>Tendo o texto precedente como refer\u00eancia e considerando os\r\nv\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1005550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os nutrientes fluidos s\u00e3o normalmente classificados em macronutrientes prim\u00e1rios, como o nitrog\u00eanio, o f\u00f3sforo e o pot\u00e1ssio, e em macronutrientes secund\u00e1rios, como o c\u00e1lcio, o magn\u00e9sio, o enxofre, o ferro e o mangan\u00eas.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005563,"hashId":"06a101955067056e0f4961bf34853935","enunciado":"Os nutrientes fluidos s\u00e3o normalmente classificados em\r\nmacronutrientes prim\u00e1rios, como o nitrog\u00eanio, o f\u00f3sforo e o\r\npot\u00e1ssio, e em macronutrientes secund\u00e1rios, como o c\u00e1lcio, o\r\nmagn\u00e9sio, o enxofre, o ferro e o mangan\u00eas.","resposta":3514798,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos fertilizantes e corretivos aplic\u00e1veis ao solo e \u00e0s folhagens das plantas para a corre\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de fertilidade adequados, julgue os seguintes itens.","id":370415,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos fertilizantes e corretivos\r\naplic\u00e1veis ao solo e \u00e0s folhagens das plantas para a corre\u00e7\u00e3o e a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de fertilidade adequados, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1005563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se que o barreiro para a capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de chuva seja constru\u00eddo com a menor profundidade poss\u00edvel e com superf\u00edcie livre extensa, com o plantio de \u00e1rvores ao seu redor.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005567,"hashId":"a18457d0baf645a9eb6110028487c701","enunciado":"Recomenda-se que o barreiro para a capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de\r\nchuva seja constru\u00eddo com a menor profundidade poss\u00edvel e\r\ncom superf\u00edcie livre extensa, com o plantio de \u00e1rvores ao seu\r\nredor.","resposta":3514806,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presen\u00e7a de nascentes, perenes ou n\u00e3o, \u00e9 grandemente influenciada pela capacidade de armazenamento de \u00e1gua da chuva no solo e pelas condi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas da bacia hidrogr\u00e1fica e \u00e9 reflexo da exist\u00eancia de \u00e1gua armazenada em aqu\u00edferos. A manuten\u00e7\u00e3o da intensidade do seu fluxo e da qualidade da \u00e1gua depende, entre outros fatores, de medidas de prote\u00e7\u00e3o do solo e da vegeta\u00e7\u00e3o em seu entorno. A \u00e1gua das nascentes, que serve para abastecer c\u00f3rregos e rios, pode ser utilizada para diversos fins. Para o consumo humano, \u00e9 necess\u00e1rio armazen\u00e1-la de maneira a garantir sua qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto, julgue os itens a seguir.","id":370416,"enunciado":"<p>A presen\u00e7a de nascentes, perenes ou n\u00e3o, \u00e9 grandemente\r\ninfluenciada pela capacidade de armazenamento de \u00e1gua da\r\nchuva no solo e pelas condi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas da bacia\r\nhidrogr\u00e1fica e \u00e9 reflexo da exist\u00eancia de \u00e1gua armazenada em\r\naqu\u00edferos. A manuten\u00e7\u00e3o da intensidade do seu fluxo e da\r\nqualidade da \u00e1gua depende, entre outros fatores, de medidas de\r\nprote\u00e7\u00e3o do solo e da vegeta\u00e7\u00e3o em seu entorno. A \u00e1gua das\r\nnascentes, que serve para abastecer c\u00f3rregos e rios, pode ser\r\nutilizada para diversos fins. Para o consumo humano, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio armazen\u00e1-la de maneira a garantir sua qualidade\r\nf\u00edsica, qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema tratado no texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1005567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intensidade de precipita\u00e7\u00e3o em cada trecho de determinado piv\u00f4 central n\u00e3o se altera; assim, para aumentar a l\u00e2mina aplicada, deve-se reduzir a velocidade de rota\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005570,"hashId":"618d09d6e2210d73eb90ab710a14a765","enunciado":"A intensidade de precipita\u00e7\u00e3o em cada trecho de\r\ndeterminado piv\u00f4 central n\u00e3o se altera; assim, para aumentar\r\na l\u00e2mina aplicada, deve-se reduzir a velocidade de rota\u00e7\u00e3o.","resposta":3514811,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de irriga\u00e7\u00e3o e barragem, julgue os itens que se seguem.","id":370417,"enunciado":"A respeito de irriga\u00e7\u00e3o e barragem, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1005570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o ataque de insetos do solo causar preju\u00edzos apenas na parte a\u00e9rea da batata-doce sem danificar as ra\u00edzes tuberosas permite dispensar o uso de agrot\u00f3xicos que poluem o ambiente, especialmente em jardins onde se cultiva batata-doce ornamental.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005577,"hashId":"878304a4cbc522ff82d7928caac83cdb","enunciado":"O fato de o ataque de insetos do solo causar preju\u00edzos apenas\r\nna parte a\u00e9rea da batata-doce sem danificar as ra\u00edzes\r\ntuberosas permite dispensar o uso de agrot\u00f3xicos que poluem\r\no ambiente, especialmente em jardins onde se cultiva\r\nbatata-doce ornamental.","resposta":3514826,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A batata-doce pode ser utilizada como planta ornamental, como raiz tuberosa comest\u00edvel, na alimenta\u00e7\u00e3o animal e, ainda, como potencial fonte de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool. Acerca do cultivo e das pr\u00e1ticas culturais e fitossanit\u00e1rias essenciais no cultivo da batata-doce, julgue os itens a seguir.","id":370419,"enunciado":"A batata-doce pode ser utilizada como planta ornamental, como\r\nraiz tuberosa comest\u00edvel, na alimenta\u00e7\u00e3o animal e, ainda, como\r\npotencial fonte de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool. Acerca do cultivo e das\r\npr\u00e1ticas culturais e fitossanit\u00e1rias essenciais no cultivo da\r\nbatata-doce, julgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"},{"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1005577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Historicamente, no Brasil, observou&#8208;se uma tend\u00eancia de desfamiliariza\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas sociais e a fam\u00edlia, que foi refor\u00e7ada pelo ide\u00e1rio neoliberal.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036941,"hashId":"c16e9e6ec1f8fd84b176c0dd964d76a9","enunciado":"Historicamente, no Brasil, observou&#8208;se uma tend\u00eancia\r\nde desfamiliariza\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas sociais\r\ne a fam\u00edlia, que foi refor\u00e7ada pelo ide\u00e1rio neoliberal.","resposta":3627155,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os estudos contempor\u00e2neos sobre fam\u00edlia e sua rela\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas sociais apontam que as fam\u00edlias gradualmente est\u00e3o sendo convocadas a assumir a provis\u00e3o de bem&#8208;estar, fato que conduz a um importante debate, no servi\u00e7o social, sobre os processos de responsabiliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia na \u00e1rea da pol\u00edtica social. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir.","id":375922,"enunciado":"<p>Os estudos contempor\u00e2neos sobre fam\u00edlia e sua rela\u00e7\u00e3o com\r\nas pol\u00edticas sociais apontam que as fam\u00edlias gradualmente\r\nest\u00e3o sendo convocadas a assumir a provis\u00e3o de bem&#8208;estar,\r\nfato que conduz a um importante debate, no servi\u00e7o social,\r\nsobre os processos de responsabiliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia na \u00e1rea da\r\npol\u00edtica social.\r\n<\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1036941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso ocorra a extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social da institui\u00e7\u00e3o, o profissional respons\u00e1vel por aquele servi\u00e7o poder\u00e1 incinerar o material t\u00e9cnico&#8208;sigiloso e proceder \u00e0 imediata comunica\u00e7\u00e3o ao CRESS.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036948,"hashId":"7df4974eab6841e4fd40dcbca28abb26","enunciado":"Caso ocorra a extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social da institui\u00e7\u00e3o,\r\no profissional respons\u00e1vel por aquele servi\u00e7o poder\u00e1\r\nincinerar o material t\u00e9cnico&#8208;sigiloso e proceder \u00e0\r\nimediata comunica\u00e7\u00e3o ao CRESS.","resposta":3627168,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) s\u00e3o instrumentos que orientam e normatizam o exerc\u00edcio profissional dos assistentes sociais. Sendo assim, no que se refere \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es n.\u00ba 489\/2006, que estabelece normas, vedando condutas discriminat\u00f3rias ou preconceituosas por orienta\u00e7\u00e3o e express\u00e3o sexual por pessoas do mesmo sexo no exerc\u00edcio profissional do assistente social, n.\u00ba 556\/2009 (Procedimentos para efeito da Lacra\u00e7\u00e3o do Material T\u00e9cnico e do Material T\u00e9cnico&#8208;Sigiloso do Servi\u00e7o Social) e n.\u00ba 533\/2008, que regulamenta a supervis\u00e3o direta de est\u00e1gio no servi\u00e7o social, julgue os itens seguintes.","id":375924,"enunciado":"As resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS)\r\ns\u00e3o instrumentos que orientam e normatizam o exerc\u00edcio\r\nprofissional dos assistentes sociais. Sendo assim, no que se\r\nrefere \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es n.\u00ba 489\/2006, que estabelece normas,\r\nvedando condutas discriminat\u00f3rias ou preconceituosas por\r\norienta\u00e7\u00e3o e express\u00e3o sexual por pessoas do mesmo sexo no\r\nexerc\u00edcio profissional do assistente social, n.\u00ba 556\/2009\r\n(Procedimentos para efeito da Lacra\u00e7\u00e3o do Material T\u00e9cnico\r\ne do Material T\u00e9cnico&#8208;Sigiloso do Servi\u00e7o Social) e\r\nn.\u00ba 533\/2008, que regulamenta a supervis\u00e3o direta de est\u00e1gio\r\nno servi\u00e7o social, julgue os itens seguintes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um exerc\u00edcio profissional qualificado, o assistente social apoia&#8208;se na dimens\u00e3o t\u00e9cnico&#8208;operativa e utiliza a raz\u00e3o instrumental, por meio da qual realiza a apreens\u00e3o da realidade por analogia, tendo como crit\u00e9rios a efic\u00e1cia da a\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do homem e o alcance dos objetivos expressos no projeto \u00e9tico&#8208;pol\u00edtico do servi\u00e7o social.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036954,"hashId":"8106154be6b65f8f7736d8c7df27b678","enunciado":"Para um exerc\u00edcio profissional qualificado, o assistente\r\nsocial apoia&#8208;se na dimens\u00e3o t\u00e9cnico&#8208;operativa e utiliza a\r\nraz\u00e3o instrumental, por meio da qual realiza a apreens\u00e3o\r\nda realidade por analogia, tendo como crit\u00e9rios a\r\nefic\u00e1cia da a\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do homem e o alcance dos\r\nobjetivos expressos no projeto \u00e9tico&#8208;pol\u00edtico do servi\u00e7o\r\nsocial.","resposta":3627181,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Guerra, Santos e Mioto, ao refletirem sobre a pr\u00e1tica profissional, afirmam que o exerc\u00edcio profissional se configura por meio da articula\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es te\u00f3rico&#8208;metodol\u00f3gica, \u00e9tico&#8208;pol\u00edtica e t\u00e9cnico&#8208;operativa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico&#8208;operativa, julgue os itens subsequentes.","id":375925,"enunciado":"Guerra, Santos e Mioto, ao refletirem sobre a pr\u00e1tica\r\nprofissional, afirmam que o exerc\u00edcio profissional\r\nse configura por meio da articula\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es\r\nte\u00f3rico&#8208;metodol\u00f3gica, \u00e9tico&#8208;pol\u00edtica e t\u00e9cnico&#8208;operativa. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico&#8208;operativa, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1036954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de assessoria com a finalidade de incentivar a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos usu\u00e1rios devem ser realizadas pelos assistentes sociais nos seus espa\u00e7os de trabalho. Por n\u00e3o ser inserida comumente na rotina de trabalho do assistente social, essa assessoria pode ser prestada de forma espor\u00e1dica e pontual.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036957,"hashId":"ee3e5fa5d01f18f30ef731a29339e1c9","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es de assessoria com a finalidade de incentivar a\r\norganiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos usu\u00e1rios devem ser realizadas\r\npelos assistentes sociais nos seus espa\u00e7os de trabalho.\r\nPor n\u00e3o ser inserida comumente na rotina de trabalho\r\ndo assistente social, essa assessoria pode ser prestada\r\nde forma espor\u00e1dica e pontual.","resposta":3627187,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A assessoria \u00e9 uma atividade realizada por um profissional com um saber profundo e especializado em determinada \u00e1rea de conhecimento. No servi\u00e7o social, apesar de haver uma escassa produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica sobre a tem\u00e1tica de assessoria, destacam&#8208;se os estudos realizados por Maur\u00edlio Castro de Matos. Com base na produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do referido autor, julgue os itens que se seguem quanto \u00e0 assessoria em servi\u00e7o social.","id":375926,"enunciado":"A assessoria \u00e9 uma atividade realizada por um profissional\r\ncom um saber profundo e especializado em determinada \u00e1rea\r\nde conhecimento. No servi\u00e7o social, apesar de haver uma\r\nescassa produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica sobre a tem\u00e1tica de assessoria,\r\ndestacam&#8208;se os estudos realizados por Maur\u00edlio Castro de\r\nMatos. Com base na produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do referido autor,\r\njulgue os itens que se seguem quanto \u00e0 assessoria em servi\u00e7o\r\nsocial.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1036957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escolha do tema para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa, \u00e9 recomendado que se considerem os crit\u00e9rios de originalidade, viabilidade e relev\u00e2ncia.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036971,"hashId":"58f3cd874206d396ad6831aad09b9f45","enunciado":"Na escolha do tema para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa, \u00e9\r\nrecomendado que se considerem os crit\u00e9rios de\r\noriginalidade, viabilidade e relev\u00e2ncia.","resposta":3627214,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento de uma pesquisa, o pesquisador deve tomar v\u00e1rias decis\u00f5es referentes \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o do tema que ser\u00e1 objeto de estudo, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do problema da pesquisa, \u00e0 metodologia a ser seguida, ao marco te\u00f3rico a ser utilizado e aos procedimentos para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o dos dados. Sendo assim, julque os pr\u00f3ximos itens quanto aos fundamentos, aos instrumentos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa social.","id":375930,"enunciado":"No planejamento de uma pesquisa, o pesquisador deve\r\ntomar v\u00e1rias decis\u00f5es referentes \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o do tema que\r\nser\u00e1 objeto de estudo, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do problema da pesquisa,\r\n\u00e0 metodologia a ser seguida, ao marco te\u00f3rico a ser utilizado\r\ne aos procedimentos para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o dos\r\ndados. Sendo assim, julque os pr\u00f3ximos itens quanto aos\r\nfundamentos, aos instrumentos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa\r\nsocial.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1036971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o \u00e9 a \u00faltima fase de uma pesquisa. Nessa fase, deve&#8208;se explicitar os resultados finais, considerados como relevantes, suprimindo os problemas que permaneceram sem solu\u00e7\u00e3o. A elabora\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o da pesquisa deve estar vinculada prioritariamente ao objetivo geral da pesquisa e evidenciar os resultados que comprovam o alcance desse objetivo.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036974,"hashId":"df2006ab113671ad9eaaf2a533c653e3","enunciado":"A conclus\u00e3o \u00e9 a \u00faltima fase de uma pesquisa. Nessa fase,\r\ndeve&#8208;se explicitar os resultados finais, considerados\r\ncomo relevantes, suprimindo os problemas que\r\npermaneceram sem solu\u00e7\u00e3o. A elabora\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o\r\nda pesquisa deve estar vinculada prioritariamente ao\r\nobjetivo geral da pesquisa e evidenciar os resultados que\r\ncomprovam o alcance desse objetivo.","resposta":3627221,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento de uma pesquisa, o pesquisador deve tomar v\u00e1rias decis\u00f5es referentes \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o do tema que ser\u00e1 objeto de estudo, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do problema da pesquisa, \u00e0 metodologia a ser seguida, ao marco te\u00f3rico a ser utilizado e aos procedimentos para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o dos dados. Sendo assim, julque os pr\u00f3ximos itens quanto aos fundamentos, aos instrumentos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa social.","id":375930,"enunciado":"No planejamento de uma pesquisa, o pesquisador deve\r\ntomar v\u00e1rias decis\u00f5es referentes \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o do tema que\r\nser\u00e1 objeto de estudo, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do problema da pesquisa,\r\n\u00e0 metodologia a ser seguida, ao marco te\u00f3rico a ser utilizado\r\ne aos procedimentos para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o dos\r\ndados. Sendo assim, julque os pr\u00f3ximos itens quanto aos\r\nfundamentos, aos instrumentos e \u00e0s t\u00e9cnicas de pesquisa\r\nsocial.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1036974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS) \u00e9 composto por vinte membros e respectivos suplentes, com a seguinte forma\u00e7\u00e3o: dez representantes governamentais, incluindo um representante dos estados e um dos munic\u00edpios, e dez representantes da sociedade civil.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036981,"hashId":"d0b602f03f016e2f2bef6172bc950686","enunciado":"O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS) \u00e9\r\ncomposto por vinte membros e respectivos suplentes,\r\ncom a seguinte forma\u00e7\u00e3o: dez representantes\r\ngovernamentais, incluindo um representante dos\r\nestados e um dos munic\u00edpios, e dez representantes da\r\nsociedade civil.","resposta":3627235,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, julgue os itens que se seguem.","id":375932,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1036981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta entre os instrumentos e a teoria, por isso os instrumentos e as t\u00e9cnicas s\u00e3o pr\u00f3prios de cada teoria.","provas":[{"id":35275,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1036985,"hashId":"7569c5d1e1211d64b8be151fbaf4f42e","enunciado":"H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta entre os instrumentos e a teoria,\r\npor isso os instrumentos e as t\u00e9cnicas s\u00e3o pr\u00f3prios de\r\ncada teoria.","resposta":3627243,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3627242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3627243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os estudos de Santos (2010, 2013) a respeito das concep\u00e7\u00f5es e dos debates sobre instrumentos e t\u00e9cnicas, julgue os itens subsequentes.","id":375933,"enunciado":"De acordo com os estudos de Santos (2010, 2013) a respeito\r\ndas concep\u00e7\u00f5es e dos debates sobre instrumentos e t\u00e9cnicas,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1036985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escola Municipal Prof. Jo\u00e3o da Silva oficiou ao Conselho Tutelar comunicando a infrequ\u00eancia escolar da aluna Tatiane, 15 anos. No atendimento, o \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o apurou que Tatiane est\u00e1 gr\u00e1vida de 4 meses de seu namorado Bruno, 18 anos, e foi afastada da escola por sua m\u00e3e, Maria de F\u00e1tima, assim que a gravidez foi descoberta. Nessa hip\u00f3tese, o Conselho Tutelar tem a atribui\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028269,"hashId":"26747d1718056c30e25543ae383be4b3","enunciado":"A Escola Municipal Prof. Jo\u00e3o da Silva oficiou ao Conselho Tutelar comunicando a infrequ\u00eancia escolar da aluna Tatiane, 15 anos. No atendimento, o \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o apurou que Tatiane est\u00e1 gr\u00e1vida de 4 meses de seu namorado Bruno, 18 anos, e foi afastada da escola por sua m\u00e3e, Maria de F\u00e1tima, assim que a gravidez foi descoberta.\r\nNessa hip\u00f3tese, o Conselho Tutelar tem a atribui\u00e7\u00e3o de:","resposta":3599150,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar assist\u00eancia psicoter\u00e1pica a Tatiane, considerando a vulnerabilidade emocional inerente \u00e0 gravidez e \u00e0 maternidade precoce;","id":3599148,"corpo":"prestar assist\u00eancia psicoter\u00e1pica a Tatiane, considerando a vulnerabilidade emocional inerente \u00e0 gravidez e \u00e0 maternidade precoce;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"advertir Bruno e seus pais para a necessidade de o jovem formalizar a uni\u00e3o com Tatiane e reconhecer a paternidade do beb\u00ea;","id":3599149,"corpo":"advertir Bruno e seus pais para a necessidade de o jovem formalizar a uni\u00e3o com Tatiane e reconhecer a paternidade do beb\u00ea;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar a genitora Maria de F\u00e1tima quanto \u00e0 obrigatoriedade de manter Tatiane frequentando regularmente a escola durante a gesta\u00e7\u00e3o;","id":3599150,"corpo":"orientar a genitora Maria de F\u00e1tima quanto \u00e0 obrigatoriedade de manter Tatiane frequentando regularmente a escola durante a gesta\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer representa\u00e7\u00e3o disciplinar em face dos pais de Tatiane por omiss\u00e3o na vigil\u00e2ncia e pela evas\u00e3o escolar da adolescente;","id":3599151,"corpo":"oferecer representa\u00e7\u00e3o disciplinar em face dos pais de Tatiane por omiss\u00e3o na vigil\u00e2ncia e pela evas\u00e3o escolar da adolescente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar a Escola Municipal sobre a condi\u00e7\u00e3o especial da jovem para que se providencie seu desligamento escolar e o trancamento da matr\u00edcula.","id":3599152,"corpo":"informar a Escola Municipal sobre a condi\u00e7\u00e3o especial da jovem para que se providencie seu desligamento escolar e o trancamento da matr\u00edcula.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374411,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1028269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quintal da Casa de Ana \u00e9 um equipamento da rede socioassistencial do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, registrado no CMAS e no CMDCA, e integra o sistema de garantia dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, atuando no direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. Sobre essa participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na assist\u00eancia social, de acordo com o ECA, a LOAS e o SUAS, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028275,"hashId":"ffc48e10c476c7dc0483ab6510655765","enunciado":"O Quintal da Casa de Ana \u00e9 um equipamento da rede socioassistencial do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i, registrado no CMAS e no CMDCA, e integra o sistema de garantia dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, atuando no direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.\r\nSobre essa participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na assist\u00eancia social, de acordo com o ECA, a LOAS e o SUAS, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3599178,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os programas de apadrinhamento apoiados pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude poder\u00e3o ser executados por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil;","id":3599178,"corpo":"os programas de apadrinhamento apoiados pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude poder\u00e3o ser executados por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conselhos municipais de assist\u00eancia ser\u00e3o compostos por entidades governamentais e n\u00e3o governamentais, garantida a propor\u00e7\u00e3o de dois para um;","id":3599179,"corpo":"os conselhos municipais de assist\u00eancia ser\u00e3o compostos por entidades governamentais e n\u00e3o governamentais, garantida a propor\u00e7\u00e3o de dois para um;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as entidades da sociedade civil caracterizam-se pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os assistenciais a baixo custo para a popula\u00e7\u00e3o economicamente vulner\u00e1vel;","id":3599180,"corpo":"as entidades da sociedade civil caracterizam-se pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os assistenciais a baixo custo para a popula\u00e7\u00e3o economicamente vulner\u00e1vel;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sociedade civil, organizada ou n\u00e3o, deve se engajar em pr\u00e1ticas filantr\u00f3picas e assistencialistas no interesse de menores carentes;","id":3599181,"corpo":"a sociedade civil, organizada ou n\u00e3o, deve se engajar em pr\u00e1ticas filantr\u00f3picas e assistencialistas no interesse de menores carentes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o poder p\u00fablico estimular\u00e1 os orfanatos religiosos ou civis para crian\u00e7as desamparadas por meio de assist\u00eancia jur\u00eddica, incentivos fiscais e subs\u00eddios.","id":3599182,"corpo":"o poder p\u00fablico estimular\u00e1 os orfanatos religiosos ou civis para crian\u00e7as desamparadas por meio de assist\u00eancia jur\u00eddica, incentivos fiscais e subs\u00eddios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374411,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395712,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-ministerio-da-cidadania"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1028275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento de beb\u00eas apresenta caracter\u00edsticas bastante peculiares. O acolhimento familiar \u00e9 uma estrat\u00e9gia de acolhimento valorizada na lei e que traz como vantagens:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028279,"hashId":"c36140a83326710fbcdeca4044298581","enunciado":"O acolhimento de beb\u00eas apresenta caracter\u00edsticas bastante peculiares.\r\nO acolhimento familiar \u00e9 uma estrat\u00e9gia de acolhimento valorizada na lei e que traz como vantagens:","resposta":3599202,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir que fam\u00edlias acolhedoras fa\u00e7am um est\u00e1gio de conviv\u00eancia com o beb\u00ea com guarda provis\u00f3ria antes da decis\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o;","id":3599198,"corpo":"permitir que fam\u00edlias acolhedoras fa\u00e7am um est\u00e1gio de conviv\u00eancia com o beb\u00ea com guarda provis\u00f3ria antes da decis\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter sigilo sobre a localiza\u00e7\u00e3o do beb\u00ea e proteg\u00ea-lo do contato e da conviv\u00eancia com sua fam\u00edlia de origem;","id":3599199,"corpo":"manter sigilo sobre a localiza\u00e7\u00e3o do beb\u00ea e proteg\u00ea-lo do contato e da conviv\u00eancia com sua fam\u00edlia de origem;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir a perman\u00eancia do beb\u00ea em um ambiente favor\u00e1vel ao seu desenvolvimento psicomotor por prazo indeterminado;","id":3599200,"corpo":"permitir a perman\u00eancia do beb\u00ea em um ambiente favor\u00e1vel ao seu desenvolvimento psicomotor por prazo indeterminado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" suprir atrav\u00e9s do trabalho volunt\u00e1rio de fam\u00edlias a car\u00eancia de vagas no sistema de acolhimento institucional coletivo;","id":3599201,"corpo":" suprir atrav\u00e9s do trabalho volunt\u00e1rio de fam\u00edlias a car\u00eancia de vagas no sistema de acolhimento institucional coletivo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"favorecer o atendimento mais adequado \u00e0s especificidades e necessidades do beb\u00ea de um acompanhamento individualizado.","id":3599202,"corpo":"favorecer o atendimento mais adequado \u00e0s especificidades e necessidades do beb\u00ea de um acompanhamento individualizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374412,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1028279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condicionamento humano foi objeto da pesquisa desenvolvida com um beb\u00ea, conhecido como pequeno Albert. Naquele experimento implantou-se uma fobia na crian\u00e7a atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo aversivo (som alto) a um est\u00edmulo neutro (animais peludos). Essa conhecida e controvertida experi\u00eancia foi desenvolvida por:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028289,"hashId":"adf582994c39400b0ea3540bf80efdeb","enunciado":"O condicionamento humano foi objeto da pesquisa desenvolvida com um beb\u00ea, conhecido como pequeno Albert. Naquele experimento implantou-se uma fobia na crian\u00e7a atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo aversivo (som alto) a um est\u00edmulo neutro (animais peludos).\r\nEssa conhecida e controvertida experi\u00eancia foi desenvolvida por:","resposta":3599248,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John Watson;","id":3599248,"corpo":"John Watson;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frederic Skinner;","id":3599249,"corpo":"Frederic Skinner;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Philip Zimbardo;","id":3599250,"corpo":"Philip Zimbardo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stanley Milgram;","id":3599251,"corpo":"Stanley Milgram;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erik Erikson.","id":3599252,"corpo":"Erik Erikson.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374413,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1028289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria Queer surgiu nos Estados Unidos com a proposta de mudan\u00e7a de foco dos estudos sobre identidade de g\u00eanero e de sexo que caracterizavam at\u00e9 ent\u00e3o a maioria dos empreendimentos no campo da sociologia e das ci\u00eancias humanas em geral. Nesse contexto de discuss\u00e3o, Judith Butler \u00e9 uma refer\u00eancia te\u00f3rica importante, segundo a qual:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028298,"hashId":"ce3f02d90bdc795dce39f21cb257be6f","enunciado":"A Teoria Queer surgiu nos Estados Unidos com a proposta de mudan\u00e7a de foco dos estudos sobre identidade de g\u00eanero e de sexo que caracterizavam at\u00e9 ent\u00e3o a maioria dos empreendimentos no campo da sociologia e das ci\u00eancias humanas em geral.\r\nNesse contexto de discuss\u00e3o, Judith Butler \u00e9 uma refer\u00eancia te\u00f3rica importante, segundo a qual:","resposta":3599294,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sexo \u00e9 um dado invari\u00e1vel, ao passo que o g\u00eanero varia de acordo com o contexto sociocultural;","id":3599293,"corpo":"o sexo \u00e9 um dado invari\u00e1vel, ao passo que o g\u00eanero varia de acordo com o contexto sociocultural;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o do sexo como elemento pr\u00e9-discursivo \u00e9 efeito da constru\u00e7\u00e3o cultural de g\u00eanero;","id":3599294,"corpo":"a produ\u00e7\u00e3o do sexo como elemento pr\u00e9-discursivo \u00e9 efeito da constru\u00e7\u00e3o cultural de g\u00eanero;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identidade de g\u00eanero depende da resolu\u00e7\u00e3o do complexo de \u00c9dipo independentemente da anatomia;","id":3599295,"corpo":"a identidade de g\u00eanero depende da resolu\u00e7\u00e3o do complexo de \u00c9dipo independentemente da anatomia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o corpo biol\u00f3gico \u00e9 o que gera a forma\u00e7\u00e3o de identidades de g\u00eanero;","id":3599296,"corpo":"o corpo biol\u00f3gico \u00e9 o que gera a forma\u00e7\u00e3o de identidades de g\u00eanero;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a repress\u00e3o social para que o g\u00eanero esteja adequado ao sexo biol\u00f3gico ocorre desde a Idade M\u00e9dia.","id":3599297,"corpo":"a repress\u00e3o social para que o g\u00eanero esteja adequado ao sexo biol\u00f3gico ocorre desde a Idade M\u00e9dia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374414,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/1028298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Psicologia das Massas e An\u00e1lise do Ego (1921), Freud coloca em primeiro plano o processo coletivo de submiss\u00e3o ao l\u00edder, no qual os indiv\u00edduos identificam-se uns aos outros ao mesmo tempo em que colocam um s\u00f3 e mesmo objeto no lugar do:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028299,"hashId":"f28dec3ecc21fd4468ff234ac2511e21","enunciado":"Em Psicologia das Massas e An\u00e1lise do Ego (1921), Freud coloca em primeiro plano o processo coletivo de submiss\u00e3o ao l\u00edder, no qual os indiv\u00edduos identificam-se uns aos outros ao mesmo tempo em que colocam um s\u00f3 e mesmo objeto no lugar do:","resposta":3599299,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superego;","id":3599298,"corpo":"superego;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ideal do ego;","id":3599299,"corpo":"ideal do ego;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"id; ","id":3599300,"corpo":"id; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ego real;","id":3599301,"corpo":"ego real;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pai da horda primitiva.","id":3599302,"corpo":"pai da horda primitiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374414,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1028299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo da assist\u00eancia social, podemos nos deparar com o emprego de categorias r\u00edgidas de classifica\u00e7\u00e3o de sujeitos tipificados como criminosos, drogados, vagabundos, etc. Em face de tais classifica\u00e7\u00f5es, cabe lan\u00e7ar m\u00e3o do pensamento cr\u00edtico de Foucault, segundo o qual a subjetividade:","provas":[{"id":34733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1028303,"hashId":"f68427bef9870150b1d3198478826ddc","enunciado":"No campo da assist\u00eancia social, podemos nos deparar com o emprego de categorias r\u00edgidas de classifica\u00e7\u00e3o de sujeitos tipificados como criminosos, drogados, vagabundos, etc.\r\nEm face de tais classifica\u00e7\u00f5es, cabe lan\u00e7ar m\u00e3o do pensamento cr\u00edtico de Foucault, segundo o qual a subjetividade:","resposta":3599322,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 situada de forma absoluta no centro do sistema de conhecimento;","id":3599318,"corpo":"est\u00e1 situada de forma absoluta no centro do sistema de conhecimento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se articula no intervalo da cadeia dos significantes, portanto, ligada ao campo da linguagem;","id":3599319,"corpo":"se articula no intervalo da cadeia dos significantes, portanto, ligada ao campo da linguagem;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui uma subst\u00e2ncia id\u00eantica a si mesma, independente do mundo sens\u00edvel;","id":3599320,"corpo":"possui uma subst\u00e2ncia id\u00eantica a si mesma, independente do mundo sens\u00edvel;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" est\u00e1 alienada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de classe, num contexto de explora\u00e7\u00e3o capitalista;","id":3599321,"corpo":" est\u00e1 alienada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de classe, num contexto de explora\u00e7\u00e3o capitalista;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 efeito de pr\u00e1ticas de poder que se agenciam de forma perif\u00e9rica e capilar.","id":3599322,"corpo":"\u00e9 efeito de pr\u00e1ticas de poder que se agenciam de forma perif\u00e9rica e capilar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374414,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/1028303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 3.263 de 16 de Janeiro de 2017, o SUAS NITER\u00d3I considerar\u00e1, para implementa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de sua pol\u00edtica, as especificidades das dimens\u00f5es:","provas":[{"id":34734,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028312,"hashId":"530bb58df314c24434dbe8261f8c09fe","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 3.263 de 16 de Janeiro de 2017, o SUAS NITER\u00d3I considerar\u00e1, para implementa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de sua pol\u00edtica, as especificidades das dimens\u00f5es:","resposta":3599363,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9tnico racial, de g\u00eanero, de diversidade sexual, religiosa e cultural;","id":3599363,"corpo":" \u00e9tnico racial, de g\u00eanero, de diversidade sexual, religiosa e cultural;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica, hist\u00f3rico-social, financeira, religiosa e t\u00e9cnica;","id":3599364,"corpo":"pol\u00edtica, hist\u00f3rico-social, financeira, religiosa e t\u00e9cnica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acad\u00eamica, religiosa, cultural, social e subjetiva;","id":3599365,"corpo":"acad\u00eamica, religiosa, cultural, social e subjetiva;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoal, subjetiva, profissional, social e financeira;","id":3599366,"corpo":"pessoal, subjetiva, profissional, social e financeira;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de classe, de foro \u00edntimo, de etnia, de g\u00eanero e profissional.","id":3599367,"corpo":"de classe, de foro \u00edntimo, de etnia, de g\u00eanero e profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-niteroi-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1028312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tabaco, \u00e1lcool e anemia de Fanconi s\u00e3o considerados fatores de risco para c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039172,"hashId":"d054fe029fe273c3ced511110e4c3e1c","enunciado":"Tabaco, \u00e1lcool e anemia de Fanconi s\u00e3o considerados\r\nfatores de risco para c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.","resposta":3634411,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 41 anos de idade \u00e9 diagnosticada com carcinoma de c\u00e9lulas escamosas de orofaringe, est\u00e1dio III. Ela nunca fumou e bebe somente um ou dois drinques em ocasi\u00f5es especiais. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376306,"enunciado":"<p>Mulher de 41 anos de idade \u00e9 diagnosticada com carcinoma\r\nde c\u00e9lulas escamosas de orofaringe, est\u00e1dio III. Ela nunca\r\nfumou e bebe somente um ou dois drinques em ocasi\u00f5es\r\nespeciais.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}