{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9005,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de AAS e clopidogrel pode ser uma op\u00e7\u00e3o para pacientes que n\u00e3o podem tomar qualquer anticoagulante com CHA2DS2-VASc maior que 2, o que n\u00e3o se justifica naqueles com escore menor que 1 pelo risco de sangramento.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039192,"hashId":"dc750cdba486ceb17367f2068285de3b","enunciado":"O uso de AAS e clopidogrel pode ser uma op\u00e7\u00e3o para\r\npacientes que n\u00e3o podem tomar qualquer anticoagulante\r\ncom CHA2DS2-VASc maior que 2, o que n\u00e3o se\r\njustifica naqueles com escore menor que 1 pelo risco\r\nde sangramento.","resposta":3634451,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No pronto-socorro, \u00e9 admitido paciente com queixa de \u201cbatedeira\u201d h\u00e1 dois dias. Ele nega outras queixas e, ao realizar-se um eletrocardiograma (ECG), obt\u00e9m-se a imagem apresentada na tira de ritmo (deriva\u00e7\u00f5es C1\/C2\/C3, velocidade do papel = 25mn\/s, calibra\u00e7\u00e3o 1 cm = 1mv). Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376310,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35432\/02.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p><br><\/p><p>No pronto-socorro, \u00e9 admitido paciente com queixa de\r\n\u201cbatedeira\u201d h\u00e1 dois dias. Ele nega outras queixas e, ao\r\nrealizar-se um eletrocardiograma (ECG), obt\u00e9m-se a imagem\r\napresentada na tira de ritmo (deriva\u00e7\u00f5es C1\/C2\/C3,\r\nvelocidade do papel = 25mn\/s, calibra\u00e7\u00e3o 1 cm = 1mv).\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039192","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica da DCL em fase inicial costuma evidenciar um preju\u00edzo de mem\u00f3ria mais acentuado do que de fun\u00e7\u00f5es executivas.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039211,"hashId":"20fdd6096473b2dac5f2dee4848524a0","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica da DCL em fase inicial\r\ncostuma evidenciar um preju\u00edzo de mem\u00f3ria mais\r\nacentuado do que de fun\u00e7\u00f5es executivas.","resposta":3634490,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um professor universit\u00e1rio de 75 anos de idade compareceu para avalia\u00e7\u00e3o queixando-se de lapsos de mem\u00f3ria recente. A esposa dele relatou que esses lapsos tinham se iniciado h\u00e1 cerca de um ano e cursado com piora lenta e gradual. Ele tamb\u00e9m apresentava epis\u00f3dios de s\u00edncope e alucina\u00e7\u00f5es visuais com conte\u00fado detalhado, al\u00e9m de sintomas parkinsonianos. Ap\u00f3s testagem neuropsicol\u00f3gica e exames laboratoriais e de imagem, o geriatra firmou o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia por corpos de Lewy (DCL), em fase inicial. Acerca do quadro cl\u00ednico apresentado e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376314,"enunciado":"<p>Um professor universit\u00e1rio de 75 anos de idade compareceu\r\npara avalia\u00e7\u00e3o queixando-se de lapsos de mem\u00f3ria recente. A\r\nesposa dele relatou que esses lapsos tinham se iniciado h\u00e1\r\ncerca de um ano e cursado com piora lenta e gradual. Ele\r\ntamb\u00e9m apresentava epis\u00f3dios de s\u00edncope e alucina\u00e7\u00f5es\r\nvisuais com conte\u00fado detalhado, al\u00e9m de sintomas\r\nparkinsonianos. Ap\u00f3s testagem neuropsicol\u00f3gica e exames\r\nlaboratoriais e de imagem, o geriatra firmou o diagn\u00f3stico de\r\ndem\u00eancia por corpos de Lewy (DCL), em fase inicial.\r\n<\/p><p>Acerca do quadro cl\u00ednico apresentado e dos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de DCL requer que os sintomas parkinsonianos tenham surgido concomitantes \u00e0 dem\u00eamcia ou precedam-na em, no m\u00e1ximo, um ano.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039215,"hashId":"681d0cc041b4b52155f603261a75c89e","enunciado":"O diagn\u00f3stico de DCL requer que os sintomas\r\nparkinsonianos tenham surgido concomitantes \u00e0\r\ndem\u00eamcia ou precedam-na em, no m\u00e1ximo, um ano.","resposta":3634497,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um professor universit\u00e1rio de 75 anos de idade compareceu para avalia\u00e7\u00e3o queixando-se de lapsos de mem\u00f3ria recente. A esposa dele relatou que esses lapsos tinham se iniciado h\u00e1 cerca de um ano e cursado com piora lenta e gradual. Ele tamb\u00e9m apresentava epis\u00f3dios de s\u00edncope e alucina\u00e7\u00f5es visuais com conte\u00fado detalhado, al\u00e9m de sintomas parkinsonianos. Ap\u00f3s testagem neuropsicol\u00f3gica e exames laboratoriais e de imagem, o geriatra firmou o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia por corpos de Lewy (DCL), em fase inicial. Acerca do quadro cl\u00ednico apresentado e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376314,"enunciado":"<p>Um professor universit\u00e1rio de 75 anos de idade compareceu\r\npara avalia\u00e7\u00e3o queixando-se de lapsos de mem\u00f3ria recente. A\r\nesposa dele relatou que esses lapsos tinham se iniciado h\u00e1\r\ncerca de um ano e cursado com piora lenta e gradual. Ele\r\ntamb\u00e9m apresentava epis\u00f3dios de s\u00edncope e alucina\u00e7\u00f5es\r\nvisuais com conte\u00fado detalhado, al\u00e9m de sintomas\r\nparkinsonianos. Ap\u00f3s testagem neuropsicol\u00f3gica e exames\r\nlaboratoriais e de imagem, o geriatra firmou o diagn\u00f3stico de\r\ndem\u00eancia por corpos de Lewy (DCL), em fase inicial.\r\n<\/p><p>Acerca do quadro cl\u00ednico apresentado e dos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o manejo da ins\u00f4nia \u00e9 recomend\u00e1vel a prescri\u00e7\u00e3o imediata de zolpidem ou zopiclona, visando serem evitados os benzodiazep\u00ednicos.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039225,"hashId":"644524bedad060494673dfa83be05197","enunciado":"Para o manejo da ins\u00f4nia \u00e9 recomend\u00e1vel a prescri\u00e7\u00e3o\r\nimediata de zolpidem ou zopiclona, visando serem\r\nevitados os benzodiazep\u00ednicos.","resposta":3634518,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora de 87 anos de idade, copeira aposentada do servi\u00e7o p\u00fablico federal, comparece a um consult\u00f3rio para uma primeira consulta, acompanhada da filha. Como rol de queixas, relatou dor rotineira nos joelhos, falta de apetite, nervosismo e tontura, al\u00e9m de perda de 5 kg em quatro meses. Narrou ser acometida por: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica compensada; dislipidemia; insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada classe NYHA I; doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica (com claudica\u00e7\u00e3o intermitente para 10 metros); enfisema pulmonar; hipotireoidismo; osteoartrose de joelhos (com indica\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese bilateral); insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em tratamento n\u00e3o dial\u00edtico; e sobrepeso. Nos interrogat\u00f3rios complementar e sobre diversos aparelhos, foram verificadas: hiporexia; ortopneia leve; tontura ao levantar da cama; tristeza; ins\u00f4nia no final da noite e ang\u00fastia. Fazia uso di\u00e1rio de: candesartan 16 mg; hidroclorotiazida 50mg; aspirina 100 mg; atorvastatina 60 mg; levotiroxina 25 mcg e dipirona at\u00e9 2.000 mg\/dia. Apresentava como antecedentes: cessa\u00e7\u00e3o de tabagismo h\u00e1 15 anos (ap\u00f3s 40 anos-ma\u00e7o); sedentarismo; epis\u00f3dio depressivo aos 52 anos; colecistectomia; obesidade por mais de 30 anos; e \u201clabirintite\u201d (sem investiga\u00e7\u00e3o). Seu exame f\u00edsico evidenciava: frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) 90 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) 18 irpm; SpO2 92%; press\u00e3o arterial (PA) deitada 140 mmHg x 86 mmHg e em p\u00e9 (ap\u00f3s dois minutos) 100 mmHg x 50 mmHg; circunfer\u00eancia de panturrilha de 28 cm; e for\u00e7a de preens\u00e3o palmar, aferida com dinam\u00f4metro Jammar de 15 Kgf. A respeito do quadro cl\u00ednico apresentado e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376315,"enunciado":"<p>Uma senhora de 87 anos de idade, copeira aposentada do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico federal, comparece a um consult\u00f3rio para\r\numa primeira consulta, acompanhada da filha. Como rol de\r\nqueixas, relatou dor rotineira nos joelhos, falta de apetite,\r\nnervosismo e tontura, al\u00e9m de perda de 5 kg em quatro\r\nmeses. Narrou ser acometida por: hipertens\u00e3o arterial\r\nsist\u00eamica compensada; dislipidemia; insufici\u00eancia card\u00edaca\r\ncom fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada classe NYHA I; doen\u00e7a\r\narterial perif\u00e9rica (com claudica\u00e7\u00e3o intermitente para 10\r\nmetros); enfisema pulmonar; hipotireoidismo; osteoartrose\r\nde joelhos (com indica\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese bilateral); insufici\u00eancia\r\nrenal cr\u00f4nica em tratamento n\u00e3o dial\u00edtico; e sobrepeso. Nos\r\ninterrogat\u00f3rios complementar e sobre diversos aparelhos,\r\nforam verificadas: hiporexia; ortopneia leve; tontura ao\r\nlevantar da cama; tristeza; ins\u00f4nia no final da noite e\r\nang\u00fastia. Fazia uso di\u00e1rio de: candesartan 16 mg;\r\nhidroclorotiazida 50mg; aspirina 100 mg; atorvastatina 60\r\nmg; levotiroxina 25 mcg e dipirona at\u00e9 2.000 mg\/dia.\r\nApresentava como antecedentes: cessa\u00e7\u00e3o de tabagismo h\u00e1\r\n15 anos (ap\u00f3s 40 anos-ma\u00e7o); sedentarismo; epis\u00f3dio\r\ndepressivo aos 52 anos; colecistectomia; obesidade por mais\r\nde 30 anos; e \u201clabirintite\u201d (sem investiga\u00e7\u00e3o). Seu exame\r\nf\u00edsico evidenciava: frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) 90 bpm;\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) 18 irpm; SpO2 92%; press\u00e3o\r\narterial (PA) deitada 140 mmHg x 86 mmHg e em p\u00e9 (ap\u00f3s\r\ndois minutos) 100 mmHg x 50 mmHg; circunfer\u00eancia de\r\npanturrilha de 28 cm; e for\u00e7a de preens\u00e3o palmar, aferida\r\ncom dinam\u00f4metro Jammar de 15 Kgf.\r\n<\/p><p>A respeito do quadro cl\u00ednico apresentado e dos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de corticosteroides pode desencadear o quadro cl\u00ednico descrito.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039233,"hashId":"e1a57a046815585cd137d23c8d0af5a2","enunciado":"O uso de corticosteroides pode desencadear o quadro\r\ncl\u00ednico descrito.","resposta":3634533,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um idoso de 92 anos de idade, funcionalmente independente e com cogni\u00e7\u00e3o preservada, foi admitido numa unidade de terapia intensiva em decorr\u00eancia de queda do estado geral e piora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, tendo sido firmado o diagn\u00f3stico de broncopneumonia. Institu\u00eddo o tratamento com antimicrobiano, cursou com significativa melhora cl\u00ednica. Entretanto, no terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, apresentou mudan\u00e7a s\u00fabita de seu estado de consci\u00eancia, com flutua\u00e7\u00e3o entre a vig\u00edlia e pronunciado rebaixamento. Al\u00e9m disso, verificou-se desaten\u00e7\u00e3o persistente. Com base no quadro cl\u00ednico apresentado a partir do terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376316,"enunciado":"<p>Um idoso de 92 anos de idade, funcionalmente independente\r\ne com cogni\u00e7\u00e3o preservada, foi admitido numa unidade de\r\nterapia intensiva em decorr\u00eancia de queda do estado geral e\r\npiora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, tendo sido firmado o\r\ndiagn\u00f3stico de broncopneumonia. Institu\u00eddo o tratamento\r\ncom antimicrobiano, cursou com significativa melhora\r\ncl\u00ednica. Entretanto, no terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, apresentou\r\nmudan\u00e7a s\u00fabita de seu estado de consci\u00eancia, com flutua\u00e7\u00e3o\r\nentre a vig\u00edlia e pronunciado rebaixamento. Al\u00e9m disso,\r\nverificou-se desaten\u00e7\u00e3o persistente.\r\n<\/p><p>Com base no quadro cl\u00ednico apresentado a partir do terceiro\r\ndia de interna\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o farmacol\u00f3gicas pouco auxiliam na preven\u00e7\u00e3o de sua ocorr\u00eancia.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039234,"hashId":"80f592ad8dac315147cb94480eaf9ba8","enunciado":"As interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o farmacol\u00f3gicas pouco auxiliam na\r\npreven\u00e7\u00e3o de sua ocorr\u00eancia.","resposta":3634536,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um idoso de 92 anos de idade, funcionalmente independente e com cogni\u00e7\u00e3o preservada, foi admitido numa unidade de terapia intensiva em decorr\u00eancia de queda do estado geral e piora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, tendo sido firmado o diagn\u00f3stico de broncopneumonia. Institu\u00eddo o tratamento com antimicrobiano, cursou com significativa melhora cl\u00ednica. Entretanto, no terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, apresentou mudan\u00e7a s\u00fabita de seu estado de consci\u00eancia, com flutua\u00e7\u00e3o entre a vig\u00edlia e pronunciado rebaixamento. Al\u00e9m disso, verificou-se desaten\u00e7\u00e3o persistente. Com base no quadro cl\u00ednico apresentado a partir do terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376316,"enunciado":"<p>Um idoso de 92 anos de idade, funcionalmente independente\r\ne com cogni\u00e7\u00e3o preservada, foi admitido numa unidade de\r\nterapia intensiva em decorr\u00eancia de queda do estado geral e\r\npiora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, tendo sido firmado o\r\ndiagn\u00f3stico de broncopneumonia. Institu\u00eddo o tratamento\r\ncom antimicrobiano, cursou com significativa melhora\r\ncl\u00ednica. Entretanto, no terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, apresentou\r\nmudan\u00e7a s\u00fabita de seu estado de consci\u00eancia, com flutua\u00e7\u00e3o\r\nentre a vig\u00edlia e pronunciado rebaixamento. Al\u00e9m disso,\r\nverificou-se desaten\u00e7\u00e3o persistente.\r\n<\/p><p>Com base no quadro cl\u00ednico apresentado a partir do terceiro\r\ndia de interna\u00e7\u00e3o e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme indica\u00e7\u00e3o do Protocolo cl\u00ednico e diretrizes terap\u00eauticas para profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o (PrEP) de Risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a profilaxia com tenofovir\/emtricitabina deve ser indicada para B.A.B como ferramenta auxiliar na preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o por HIV.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039240,"hashId":"b2af08a5d9f5bd605aafe30908f824f6","enunciado":"Conforme indica\u00e7\u00e3o do Protocolo cl\u00ednico e diretrizes\r\nterap\u00eauticas para profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o (PrEP) de\r\nRisco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a\r\nprofilaxia com tenofovir\/emtricitabina deve ser indicada\r\npara B.A.B como ferramenta auxiliar na preven\u00e7\u00e3o da\r\ninfec\u00e7\u00e3o por HIV.","resposta":3634548,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O paciente M.R.S, 22 anos de idade, retorna a uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para acompanhamento ap\u00f3s interna\u00e7\u00e3o hospitalar por pneumonia por Pneumocystis jirovecii, na qual foi diagnosticada infec\u00e7\u00e3o por HIV. A interna\u00e7\u00e3o durou 30 dias, sendo realizado o tratamento adequado da infec\u00e7\u00e3o pulmonar e iniciado tratamento antirretroviral (TARV). Atualmente, o paciente namora outro morador da comunidade, B.A.B., de 20 anos de idade, mas refere que todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais foram realizadas com camisinha. Apesar disso, manifesta grande inseguran\u00e7a e confessa que planeja terminar o relacionamento por medo de transmitir o HIV para o rapaz em uma eventual rotura de preservativo. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376317,"enunciado":"<p>O paciente M.R.S, 22 anos de idade, retorna a uma unidade\r\nb\u00e1sica de sa\u00fade para acompanhamento ap\u00f3s interna\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar por pneumonia por Pneumocystis jirovecii, na qual\r\nfoi diagnosticada infec\u00e7\u00e3o por HIV. A interna\u00e7\u00e3o durou 30\r\ndias, sendo realizado o tratamento adequado da infec\u00e7\u00e3o\r\npulmonar e iniciado tratamento antirretroviral (TARV).\r\nAtualmente, o paciente namora outro morador da\r\ncomunidade, B.A.B., de 20 anos de idade, mas refere que\r\ntodas as rela\u00e7\u00f5es sexuais foram realizadas com camisinha.\r\nApesar disso, manifesta grande inseguran\u00e7a e confessa que\r\nplaneja terminar o relacionamento por medo de transmitir o\r\nHIV para o rapaz em uma eventual rotura de preservativo.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Idosa de 87 anos de idade com TSH aumentado, T4 livre diminu\u00eddo, queixas de cansa\u00e7o, constipa\u00e7\u00e3o, falta de energia para as atividades dom\u00e9sticas e ganho de cerca de 1 kg nos \u00faltimos dois meses, deve ser encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o de endocrinologista.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039242,"hashId":"c0b784a398248984f7e8e0c56d4f0617","enunciado":"Idosa de 87 anos de idade com TSH aumentado, T4\r\nlivre diminu\u00eddo, queixas de cansa\u00e7o, constipa\u00e7\u00e3o, falta\r\nde energia para as atividades dom\u00e9sticas e ganho de\r\ncerca de 1 kg nos \u00faltimos dois meses, deve ser\r\nencaminhada para avalia\u00e7\u00e3o de endocrinologista.","resposta":3634552,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Parte integrante da rotina do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de encaminhamentos de pacientes para servi\u00e7os secund\u00e1rios\/terci\u00e1rios conforme necessidade de maiores investiga\u00e7\u00f5es, tratamentos n\u00e3o dispon\u00edveis na rede b\u00e1sica e (ou) seguimento especializado. Com base no exposto, considerando as situa\u00e7\u00f5es representadas a seguir e as recomenda\u00e7\u00f5es dos Protocolos de Encaminhamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para a Aten\u00e7\u00e3o Especializada e dos Protocolos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como avaliando se o encaminhamento para servi\u00e7o referenciado faz-se necess\u00e1rio em cada um deles, julgue os itens.","id":376318,"enunciado":"Parte integrante da rotina do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade\r\n\u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de encaminhamentos de\r\npacientes para servi\u00e7os secund\u00e1rios\/terci\u00e1rios conforme\r\nnecessidade de maiores investiga\u00e7\u00f5es, tratamentos n\u00e3o\r\ndispon\u00edveis na rede b\u00e1sica e (ou) seguimento especializado.\r\nCom base no exposto, considerando as situa\u00e7\u00f5es\r\nrepresentadas a seguir e as recomenda\u00e7\u00f5es dos Protocolos de\r\nEncaminhamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para a Aten\u00e7\u00e3o\r\nEspecializada e dos Protocolos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como avaliando se o\r\nencaminhamento para servi\u00e7o referenciado faz-se necess\u00e1rio\r\nem cada um deles, julgue os itens.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso B.A.T. seja diagnosticada com tra\u00e7o falciforme durante a gesta\u00e7\u00e3o, deve ser encaminhada para pr\u00e9-natal de alto risco.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039255,"hashId":"c292a2e43d71ab577de238742872de2e","enunciado":"Caso B.A.T. seja diagnosticada com tra\u00e7o falciforme\r\ndurante a gesta\u00e7\u00e3o, deve ser encaminhada para pr\u00e9-natal\r\nde alto risco.","resposta":3634578,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cuidado longitudinal n\u00e3o s\u00f3 dos indiv\u00edduos, mas das fam\u00edlias, \u00e9 parte integrante da rotina do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade. Nesse contexto, \u00e9 comum realizar atendimento ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es da mesma fam\u00edlia, incluindo o acompanhamento cl\u00ednico dos adultos, as rotinas de pr\u00e9-natal e puericultura. Considere uma fam\u00edlia formada por dois adultos casados e o respectivo filho, sendo R.A.S. (masculino, 22 anos de idade), B.A.T. (feminina, 20 anos de idade) e A.T.S. (masculino, 2 anos de idade). B.A.T. atualmente encontra-se gestante. A partir desse quadro familiar hipot\u00e9tico, com base nos Protocolos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":376319,"enunciado":"<p>O cuidado longitudinal n\u00e3o s\u00f3 dos indiv\u00edduos, mas das\r\nfam\u00edlias, \u00e9 parte integrante da rotina do m\u00e9dico de fam\u00edlia e\r\ncomunidade. Nesse contexto, \u00e9 comum realizar atendimento\r\nao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es da mesma fam\u00edlia, incluindo o\r\nacompanhamento cl\u00ednico dos adultos, as rotinas de pr\u00e9-natal\r\ne puericultura. Considere uma fam\u00edlia formada por dois\r\nadultos casados e o respectivo filho, sendo R.A.S.\r\n(masculino, 22 anos de idade), B.A.T. (feminina, 20 anos de\r\nidade) e A.T.S. (masculino, 2 anos de idade). B.A.T.\r\natualmente encontra-se gestante.<\/p><p>\r\nA partir desse quadro familiar hipot\u00e9tico, com base nos\r\nProtocolos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 consenso iniciar antibioticoterapia precoce, profil\u00e1tica, a fim de diminuir a probabilidade de infec\u00e7\u00f5es, uma vez que a principal causa de morte \u00e9 sepse.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039282,"hashId":"6517f17df4a960f58b0b26cb04666d46","enunciado":"\u00c9 consenso iniciar antibioticoterapia precoce,\r\nprofil\u00e1tica, a fim de diminuir a probabilidade de\r\ninfec\u00e7\u00f5es, uma vez que a principal causa de morte\r\n\u00e9 sepse.","resposta":3634632,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 6 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de queimadura por inc\u00eandio em domic\u00edlio. Encontra-se desacordado, com extensa queimadura em face, apresentando estridor lar\u00edngeo e chamuscamento de sobrancelhas. Apresenta 40% de superf\u00edcie corporal queimada. Frequ\u00eancia card\u00edaca = 150 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 24 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio = 100%. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376324,"enunciado":"<p>Um paciente de 6 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de queimadura por\r\ninc\u00eandio em domic\u00edlio. Encontra-se desacordado, com extensa\r\nqueimadura em face, apresentando estridor lar\u00edngeo e\r\nchamuscamento de sobrancelhas. Apresenta 40% de superf\u00edcie\r\ncorporal queimada. Frequ\u00eancia card\u00edaca = 150 bpm; frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria = 24 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio = 100%.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fatores associados ao aumento do risco de desenvolvimento de c\u00e2ncer de bexiga s\u00e3o tabagismo, uso cr\u00f4nico de ciclofosfamida via oral e esquistossomose, por exemplo.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039163,"hashId":"0dd68048c5fd6260c4f954333a4a88ec","enunciado":"Fatores associados ao aumento do risco de\r\ndesenvolvimento de c\u00e2ncer de bexiga s\u00e3o tabagismo,\r\nuso cr\u00f4nico de ciclofosfamida via oral e\r\nesquistossomose, por exemplo.","resposta":3634393,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com 70 anos de idade, tabagista, sem outras comorbidades, comparece a uma consulta em raz\u00e3o de hemat\u00faria. Realizou tomografia computadorizada (TC) de abdome e cistoscopia, que mostraram les\u00e3o de 3 cm na bexiga e resultado anatomopatol\u00f3gico que evidenciou carcinoma urotelial infiltrante grau 2, com aus\u00eancia de m\u00fasculo liso na amostra. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376305,"enunciado":"<p>Paciente com 70 anos de idade, tabagista, sem outras\r\ncomorbidades, comparece a uma consulta em raz\u00e3o de\r\nhemat\u00faria. Realizou tomografia computadorizada (TC) de\r\nabdome e cistoscopia, que mostraram les\u00e3o de 3 cm na\r\nbexiga e resultado anatomopatol\u00f3gico que evidenciou\r\ncarcinoma urotelial infiltrante grau 2, com aus\u00eancia de\r\nm\u00fasculo liso na amostra.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cetuximab tem atividade em c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o recorrente ou metast\u00e1tico.","provas":[{"id":35432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35447,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35449,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35450,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-medicina-de-comunidade-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35453,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35455,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-cancerologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"},{"id":35456,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-medicina-paliativa-residencia-em-geriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1039171,"hashId":"c3354ab3f87f7dd8c688e4148988c9fd","enunciado":"Cetuximab tem atividade em c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e\r\npesco\u00e7o recorrente ou metast\u00e1tico.","resposta":3634409,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3634409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3634410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 41 anos de idade \u00e9 diagnosticada com carcinoma de c\u00e9lulas escamosas de orofaringe, est\u00e1dio III. Ela nunca fumou e bebe somente um ou dois drinques em ocasi\u00f5es especiais. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376306,"enunciado":"<p>Mulher de 41 anos de idade \u00e9 diagnosticada com carcinoma\r\nde c\u00e9lulas escamosas de orofaringe, est\u00e1dio III. Ela nunca\r\nfumou e bebe somente um ou dois drinques em ocasi\u00f5es\r\nespeciais.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1039171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia social \u00e9 um componente da Pedagogia que se responsabiliza diretamente pela inclus\u00e3o das crian\u00e7as e jovens, em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, no universo escolar. Quanto mais a popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds \u00e9 entregue \u00e0 pr\u00f3pria sorte, maior se faz a necessidade de um fazer pedag\u00f3gico voltado para a realidade das crian\u00e7as e adolescentes expostos a todo o tipo de dificuldades oriundas de uma educa\u00e7\u00e3o direcionada para um p\u00fablico com valores e necessidades bem diferentes. Falamos sobre uma pedagogia com a\u00e7\u00f5es voltadas ao desenvolvimento humano pleno, tomando como foco o processo educacional. Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a pedagogia social \u00e9 uma pedagogia:","provas":[{"id":34734,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028321,"hashId":"9cb0135ed1ea67eba8836149670d889c","enunciado":"A pedagogia social \u00e9 um componente da Pedagogia que se responsabiliza diretamente pela inclus\u00e3o das crian\u00e7as e jovens, em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, no universo escolar. Quanto mais a popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds \u00e9 entregue \u00e0 pr\u00f3pria sorte, maior se faz a necessidade de um fazer pedag\u00f3gico voltado para a realidade das crian\u00e7as e adolescentes expostos a todo o tipo de dificuldades oriundas de uma educa\u00e7\u00e3o direcionada para um p\u00fablico com valores e necessidades bem diferentes.\r\nFalamos sobre uma pedagogia com a\u00e7\u00f5es voltadas ao desenvolvimento humano pleno, tomando como foco o processo educacional.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a pedagogia social \u00e9 uma pedagogia:","resposta":3599409,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do passado;","id":3599408,"corpo":"do passado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da inclus\u00e3o;","id":3599409,"corpo":"da inclus\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradicional; ","id":3599410,"corpo":"tradicional; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" experimental;","id":3599411,"corpo":" experimental;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consensual.","id":3599412,"corpo":"consensual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1028321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o protocolo de Gest\u00e3o Integrada de Servi\u00e7os, Benef\u00edcios e Transfer\u00eancia de Renda, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS (2009), quanto ao Programa Bolsa Fam\u00edlia \u2013 PBF e ao Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil \u2013 PETI, \u00e9 importante destacar que:","provas":[{"id":34734,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028331,"hashId":"0a6955a80d139b81aead71f058712ed0","enunciado":"Considerando o protocolo de Gest\u00e3o Integrada de Servi\u00e7os, Benef\u00edcios e Transfer\u00eancia de Renda, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS (2009), quanto ao Programa Bolsa Fam\u00edlia \u2013 PBF e ao Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil \u2013 PETI, \u00e9 importante destacar que:","resposta":3599462,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF) e o Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI) s\u00e3o benef\u00edcios de assist\u00eancia social;","id":3599458,"corpo":"o Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF) e o Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI) s\u00e3o benef\u00edcios de assist\u00eancia social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo de acompanhamento das condicionalidades dos benefici\u00e1rios do PETI e do PBF garante a interrup\u00e7\u00e3o do ciclo intergeracional da pobreza;","id":3599459,"corpo":"o processo de acompanhamento das condicionalidades dos benefici\u00e1rios do PETI e do PBF garante a interrup\u00e7\u00e3o do ciclo intergeracional da pobreza;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fam\u00edlias que recebem os benef\u00edcios e programas de transfer\u00eancia de renda, como o PBF e o PETI, n\u00e3o devem se constituir em p\u00fablico priorit\u00e1rio nos servi\u00e7os socioassistenciais;","id":3599460,"corpo":"as fam\u00edlias que recebem os benef\u00edcios e programas de transfer\u00eancia de renda, como o PBF e o PETI, n\u00e3o devem se constituir em p\u00fablico priorit\u00e1rio nos servi\u00e7os socioassistenciais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o descumprimento de condicionalidade do PBF e do PETI, para o SUAS, pode ser um indicativo de viola\u00e7\u00f5es de direitos vivenciadas pela fam\u00edlia, sendo inapropriada a an\u00e1lise por meio dos servi\u00e7os da rede socioassistencial;","id":3599461,"corpo":"o descumprimento de condicionalidade do PBF e do PETI, para o SUAS, pode ser um indicativo de viola\u00e7\u00f5es de direitos vivenciadas pela fam\u00edlia, sendo inapropriada a an\u00e1lise por meio dos servi\u00e7os da rede socioassistencial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no acompanhamento das condicionalidades de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do PBF e do PETI s\u00e3o produzidas informa\u00e7\u00f5es que permitem a constru\u00e7\u00e3o de indicadores de vulnerabilidade e risco extremamente relevantes na identifica\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias para o atendimento priorit\u00e1rio pelos servi\u00e7os socioassistenciais.","id":3599462,"corpo":"no acompanhamento das condicionalidades de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do PBF e do PETI s\u00e3o produzidas informa\u00e7\u00f5es que permitem a constru\u00e7\u00e3o de indicadores de vulnerabilidade e risco extremamente relevantes na identifica\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias para o atendimento priorit\u00e1rio pelos servi\u00e7os socioassistenciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374417,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1028331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS), a assist\u00eancia social organiza-se pelos seguintes tipos de prote\u00e7\u00e3o: I. prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica; II. prote\u00e7\u00e3o social especial; III. vigil\u00e2ncia tutelar. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":34734,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028342,"hashId":"97b1b74e9ac5ea97237daf604b744107","enunciado":"<p>Segundo as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS), a assist\u00eancia social organiza-se pelos seguintes tipos de prote\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>I. prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica;\r\n<\/p><p>II. prote\u00e7\u00e3o social especial;<\/p><p>\r\nIII. vigil\u00e2ncia tutelar.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/p>","resposta":3599514,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":3599513,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3599514,"corpo":"somente I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":3599515,"corpo":"somente I e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3599516,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3599517,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374418,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","oab":false,"nome":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-das-definicoes-e-dos-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1028342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Parques urbanos podem servir para recrea\u00e7\u00e3o e lazer, favorecer a conserva\u00e7\u00e3o de solos, proporcionar maior infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas, aumentar a aera\u00e7\u00e3o e estimular o desenvolvimento de pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o ambiental, possibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do espa\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005593,"hashId":"b0f9408545d8fb631cb117ae2e8ec51e","enunciado":"Parques urbanos podem servir para recrea\u00e7\u00e3o e lazer,\r\nfavorecer a conserva\u00e7\u00e3o de solos, proporcionar maior\r\ninfiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas, aumentar a aera\u00e7\u00e3o e estimular o\r\ndesenvolvimento de pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o ambiental,\r\npossibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do espa\u00e7o p\u00fablico.","resposta":3514857,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da implementa\u00e7\u00e3o e da manuten\u00e7\u00e3o de parques e jardins, julgue os itens subsequentes.","id":370423,"enunciado":"Acerca da implementa\u00e7\u00e3o e da manuten\u00e7\u00e3o de parques e jardins,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1005593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento do jardim deve incluir os seguintes procedimentos: entrevista com o cliente, levantamento f\u00edsico, plano de massa e zoneamento, anteprojeto, mapa de sombra, or\u00e7amento e escolha da pr\u00f3pria esp\u00e9cie de planta, considerando-se as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas e geogr\u00e1ficas, excetuando-se as caracter\u00edsticas ed\u00e1ficas.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005595,"hashId":"e112e7ab167ace22d53d7d124332c052","enunciado":"O planejamento do jardim deve incluir os seguintes\r\nprocedimentos: entrevista com o cliente, levantamento f\u00edsico,\r\nplano de massa e zoneamento, anteprojeto, mapa de sombra,\r\nor\u00e7amento e escolha da pr\u00f3pria esp\u00e9cie de planta,\r\nconsiderando-se as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas e geogr\u00e1ficas,\r\nexcetuando-se as caracter\u00edsticas ed\u00e1ficas.","resposta":3514862,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da implementa\u00e7\u00e3o e da manuten\u00e7\u00e3o de parques e jardins, julgue os itens subsequentes.","id":370423,"enunciado":"Acerca da implementa\u00e7\u00e3o e da manuten\u00e7\u00e3o de parques e jardins,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":"direito-ambiental\/1005595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A poda de \u00e1rvores envolve o corte de galhos pesados, de dimens\u00f5es superiores a 5 cm de di\u00e2metro. Esse procedimento deve ser realizado em tr\u00eas cortes, facilitando a retirada do galho e evitando ferimentos que sirvam de porta de entrada para fitopat\u00f3genos.","provas":[{"id":32801,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia","id":15884},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Agronomia - 2018"},{"id":32802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem","id":15885},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional-area-jardinagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Jardinagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1005619,"hashId":"0f7eec06fcbf7b8580fb1cd3a9cfbac7","enunciado":"A poda de \u00e1rvores envolve o corte de galhos pesados, de\r\ndimens\u00f5es superiores a 5 cm de di\u00e2metro. Esse\r\nprocedimento deve ser realizado em tr\u00eas cortes, facilitando a\r\nretirada do galho e evitando ferimentos que sirvam de porta\r\nde entrada para fitopat\u00f3genos.","resposta":3514909,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da poda em \u00e1rvores urbanas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370428,"enunciado":"A respeito da poda em \u00e1rvores urbanas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1005619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante promessa de compra e venda, em que n\u00e3o se pactuou arrependimento, celebrada por instituto particular, registrada no Servi\u00e7o de Registro de Im\u00f3veis, o promitente comprador adquire direito","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005660,"hashId":"e27de812112b0a4c3aa080f8ed5d5e4c","enunciado":"Mediante promessa de compra e venda, em que n\u00e3o se pactuou arrependimento, celebrada por instituto particular, registrada no\r\nServi\u00e7o de Registro de Im\u00f3veis, o promitente comprador adquire direito","resposta":3515112,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoal \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, podendo, depois de satisfeitas suas obriga\u00e7\u00f5es, obter judicialmente a adjudica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel se o promitente vendedor se recusar \u00e0 outorga da escritura de compra e venda, e, no caso de neg\u00f3cio decorrente de parcelamento de solo para fins urbanos, o contrato particular pode ser transferido por simples trespasse, lan\u00e7ado no verso das vias em poder das partes, ou por instrumento em separado, declarando-se o n\u00famero do registro do loteamento, o valor da cess\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o do cession\u00e1rio, para o devido registro.","id":3515111,"corpo":"pessoal \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, podendo, depois de satisfeitas suas obriga\u00e7\u00f5es, obter judicialmente a adjudica\u00e7\u00e3o do\r\nim\u00f3vel se o promitente vendedor se recusar \u00e0 outorga da escritura de compra e venda, e, no caso de neg\u00f3cio decorrente\r\nde parcelamento de solo para fins urbanos, o contrato particular pode ser transferido por simples trespasse, lan\u00e7ado no\r\nverso das vias em poder das partes, ou por instrumento em separado, declarando-se o n\u00famero do registro do loteamento,\r\no valor da cess\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o do cession\u00e1rio, para o devido registro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"real \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, podendo, depois de satisfeitas suas obriga\u00e7\u00f5es, obter judicialmente a adjudica\u00e7\u00e3o, se o promitente vendedor se recusar \u00e0 outorga da escritura de compra e venda, e, no caso de neg\u00f3cio decorrente de parcelamento de solo para fins urbanos, os compromissos de compra e venda, as cess\u00f5es e as promessas de cess\u00e3o valer\u00e3o como t\u00edtulo para o registro da propriedade do lote adquirido, quando acompanhados da respectiva prova de quita\u00e7\u00e3o.","id":3515112,"corpo":"real \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, podendo, depois de satisfeitas suas obriga\u00e7\u00f5es, obter judicialmente a adjudica\u00e7\u00e3o, se o promitente\r\nvendedor se recusar \u00e0 outorga da escritura de compra e venda, e, no caso de neg\u00f3cio decorrente de parcelamento\r\nde solo para fins urbanos, os compromissos de compra e venda, as cess\u00f5es e as promessas de cess\u00e3o valer\u00e3o como\r\nt\u00edtulo para o registro da propriedade do lote adquirido, quando acompanhados da respectiva prova de quita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pessoal \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, mas pode, depois de satisfeitas suas obriga\u00e7\u00f5es, obter judicialmente senten\u00e7a declarat\u00f3ria de dom\u00ednio, se o promitente vendedor se recusar \u00e0 outorga de escritura de compra e venda, sendo a adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00f3 admiss\u00edvel quando se tratar de aquisi\u00e7\u00e3o de lote decorrente do parcelamento de solo para fins urbanos.","id":3515113,"corpo":"apenas pessoal \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, mas pode, depois de satisfeitas suas obriga\u00e7\u00f5es, obter judicialmente senten\u00e7a declarat\u00f3ria de\r\ndom\u00ednio, se o promitente vendedor se recusar \u00e0 outorga de escritura de compra e venda, sendo a adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\r\ns\u00f3 admiss\u00edvel quando se tratar de aquisi\u00e7\u00e3o de lote decorrente do parcelamento de solo para fins urbanos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real de aquisi\u00e7\u00e3o, todavia s\u00f3 se poder\u00e1 adquirir a propriedade pela usucapi\u00e3o urbana, ap\u00f3s cinco anos do t\u00e9rmino do pagamento das presta\u00e7\u00f5es.","id":3515114,"corpo":"real de aquisi\u00e7\u00e3o, todavia s\u00f3 se poder\u00e1 adquirir a propriedade pela usucapi\u00e3o urbana, ap\u00f3s cinco anos do t\u00e9rmino do\r\npagamento das presta\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"real \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, mas se o promitente comprador recusar-se \u00e0 outorga da escritura de compra e venda, s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o em dobro do que pagou, com juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, rescindindo-se o contrato.","id":3515115,"corpo":"real \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, mas se o promitente comprador recusar-se \u00e0 outorga da escritura de compra e venda, s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0\r\nrestitui\u00e7\u00e3o em dobro do que pagou, com juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, rescindindo-se o contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370432,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito do Promitente Comprador (Art. 1.417 e 1.418)","oab":false,"nome":"Direito do Promitente Comprador (Art. 1.417 e 1.418)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425028,"slug":"direito-civil-direito-do-promitente-comprador-art-1-417-e-1-418"}],"slug":"direito-civil\/1005660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transa\u00e7\u00e3o, no C\u00f3digo Civil, submete-se a regime","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005661,"hashId":"3130715252e9fea30557811b588a0de6","enunciado":"A transa\u00e7\u00e3o, no C\u00f3digo Civil, submete-se a regime","resposta":3515116,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratual, n\u00e3o aproveitando nem prejudicando sen\u00e3o aos que nela intervierem, mesmo que diga respeito a coisa indivis\u00edvel, n\u00e3o se anulando por erro de direito a respeito das quest\u00f5es que foram objeto de controv\u00e9rsia entre as partes.","id":3515116,"corpo":"contratual, n\u00e3o aproveitando nem prejudicando sen\u00e3o aos que nela intervierem, mesmo que diga respeito a coisa indivis\u00edvel,\r\nn\u00e3o se anulando por erro de direito a respeito das quest\u00f5es que foram objeto de controv\u00e9rsia entre as partes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extracontratual, n\u00e3o aproveitando nem prejudicando sen\u00e3o aos que nela intervierem, salvo se disser respeito a coisa indivis\u00edvel e, sendo nula alguma de suas cl\u00e1usulas, prevalecer\u00e3o as demais cl\u00e1usulas.","id":3515117,"corpo":"extracontratual, n\u00e3o aproveitando nem prejudicando sen\u00e3o aos que nela intervierem, salvo se disser respeito a coisa\r\nindivis\u00edvel e, sendo nula alguma de suas cl\u00e1usulas, prevalecer\u00e3o as demais cl\u00e1usulas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contratual, interpretando-se sempre ampliativamente, e, por ela, \u00e9 poss\u00edvel transmitir, declarar e reconhecer direitos.","id":3515118,"corpo":"contratual, interpretando-se sempre ampliativamente, e, por ela, \u00e9 poss\u00edvel transmitir, declarar e reconhecer direitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extracontratual, sendo apta a terminar lit\u00edgios, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, mas n\u00e3o para os prevenirem.","id":3515119,"corpo":"extracontratual, sendo apta a terminar lit\u00edgios, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, mas n\u00e3o para os prevenirem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" contratual ou extracontratual e \u00e9 anul\u00e1vel em virtude de les\u00e3o, dolo, estado de perigo, erro essencial quanto \u00e0 pessoa ou coisa controversa e fraude contra credores.","id":3515120,"corpo":" contratual ou extracontratual e \u00e9 anul\u00e1vel em virtude de les\u00e3o, dolo, estado de perigo, erro essencial quanto \u00e0 pessoa ou\r\ncoisa controversa e fraude contra credores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370432,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Transa\u00e7\u00e3o (Art. 840 ao 850)","oab":true,"nome":"Transa\u00e7\u00e3o (Art. 840 ao 850)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406001,"slug":"direito-civil-transacao-art-840-ao-850"}],"slug":"direito-civil\/1005661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica,","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005670,"hashId":"62a6a56e643a57acc9b4c5cb0ff01154","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica,","resposta":3515162,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel at\u00e9 o final do processo de conhecimento, mas n\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo executivo extrajudicial, pela presun\u00e7\u00e3o de liquidez e certeza de que este goza.","id":3515161,"corpo":"o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel at\u00e9 o final do processo de conhecimento, mas n\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo\r\nexecutivo extrajudicial, pela presun\u00e7\u00e3o de liquidez e certeza de que este goza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispensa-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente se a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica for requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 citado o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica.","id":3515162,"corpo":"dispensa-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente se a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica for requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial,\r\nhip\u00f3tese em que ser\u00e1 citado o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instaurado o incidente, o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 intimado para impugn\u00e1-lo em dez dias, requerendo as provas pertinentes, se for o caso.","id":3515163,"corpo":"instaurado o incidente, o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 intimado para impugn\u00e1-lo em dez dias, requerendo as provas pertinentes,\r\nse for o caso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o do incidente, se necess\u00e1ria, o incidente ser\u00e1 resolvido por senten\u00e7a, da qual caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o.","id":3515164,"corpo":"conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o do incidente, se necess\u00e1ria, o incidente ser\u00e1 resolvido por senten\u00e7a, da qual caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" acolhido o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o ou a onera\u00e7\u00e3o de bens, havida em fraude de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 anul\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao requerente.","id":3515165,"corpo":" acolhido o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o ou a onera\u00e7\u00e3o de bens, havida em fraude de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 anul\u00e1vel\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao requerente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370433,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"nome_clean":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402119,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402119,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422869,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o","pai":422869,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422871,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-instauracao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1005670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 7.913\/1989, para evitar preju\u00edzos ou face \u00e0 ocorr\u00eancia de danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 atuar","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005691,"hashId":"60d064062d3b07645ddfb2583e256b38","enunciado":"De acordo com a Lei no 7.913\/1989, para evitar preju\u00edzos ou face \u00e0 ocorr\u00eancia de danos causados aos investidores no mercado\r\nde valores mobili\u00e1rios, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 atuar","resposta":3515266,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em favor dos interesses difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos.","id":3515266,"corpo":"em favor dos interesses difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em favor dos interesses difusos.","id":3515267,"corpo":"apenas em favor dos interesses difusos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em favor dos interesses coletivos stricto sensu.","id":3515268,"corpo":"apenas em favor dos interesses coletivos stricto sensu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em favor dos interesses individuais homog\u00eaneos.","id":3515269,"corpo":"apenas em favor dos interesses individuais homog\u00eaneos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em favor da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios &#8722; CVM, como seu representante judicial.","id":3515270,"corpo":"em favor da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios &#8722; CVM, como seu representante judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370434,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.913\/1989 - Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.913\/1989 - Disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de responsabilidade por danos causados aos investidores no mercado de valores mobili\u00e1rios.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401684,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-913-1989-dispoe-sobre-a-acao-civil-publica-de-responsabilidade-por-danos-causados-aos-investidores-no-mercado-de-valores-mobiliarios"}],"slug":"legislacao-federal\/1005691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade limitada,","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005696,"hashId":"ffbf6bf4ea2bbe6e5de874589fd4a92e","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade limitada,","resposta":3515292,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade de cada s\u00f3cio \u00e9 adstrita ao valor de suas quotas, mas todos respondem a t\u00edtulo subsidi\u00e1rio pela integraliza\u00e7\u00e3o do capital social.","id":3515291,"corpo":"a responsabilidade de cada s\u00f3cio \u00e9 adstrita ao valor de suas quotas, mas todos respondem a t\u00edtulo subsidi\u00e1rio pela\r\nintegraliza\u00e7\u00e3o do capital social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os s\u00f3cios ser\u00e3o obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros e das quantias retiradas, a qualquer t\u00edtulo, ainda que autorizados pelo contrato, quando tais lucros ou quantias se distribu\u00edrem com preju\u00edzo do capital.","id":3515292,"corpo":"os s\u00f3cios ser\u00e3o obrigados \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o dos lucros e das quantias retiradas, a qualquer t\u00edtulo, ainda que autorizados pelo\r\ncontrato, quando tais lucros ou quantias se distribu\u00edrem com preju\u00edzo do capital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contrato social poder\u00e1 prever a reg\u00eancia supletiva de sua administra\u00e7\u00e3o pelas normas das sociedades cooperativas.","id":3515293,"corpo":"o contrato social poder\u00e1 prever a reg\u00eancia supletiva de sua administra\u00e7\u00e3o pelas normas das sociedades cooperativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o atribu\u00edda no contrato a todos os s\u00f3cios estende-se de pleno direito aos que posteriormente adquirirem essa qualidade.","id":3515294,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o atribu\u00edda no contrato a todos os s\u00f3cios estende-se de pleno direito aos que posteriormente adquirirem\r\nessa qualidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma vez integralizado o capital, este n\u00e3o pode ser reduzido, mas somente majorado, por decis\u00e3o da maioria simples dos s\u00f3cios.","id":3515295,"corpo":"uma vez integralizado o capital, este n\u00e3o pode ser reduzido, mas somente majorado, por decis\u00e3o da maioria simples dos s\u00f3cios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370436,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1005696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A candidatura de T\u00edcio a Prefeito Municipal foi impugnada e essa impugna\u00e7\u00e3o foi acolhida pelo Juiz Eleitoral. T\u00edcio interp\u00f4s recurso para o Tribunal Regional Eleitoral. Nesse caso, T\u00edcio","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005710,"hashId":"8a8838e64a6e223a610aac7355c1573f","enunciado":"A candidatura de T\u00edcio a Prefeito Municipal foi impugnada e essa impugna\u00e7\u00e3o foi acolhida pelo Juiz Eleitoral. T\u00edcio interp\u00f4s recurso\r\npara o Tribunal Regional Eleitoral. Nesse caso, T\u00edcio","resposta":3515361,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o e, se eleito, ser diplomado e empossado.","id":3515361,"corpo":"poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o e, se eleito, ser diplomado e empossado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o, pois os recursos eleitorais n\u00e3o t\u00eam efeito suspensivo.","id":3515362,"corpo":" n\u00e3o poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o, pois os recursos eleitorais n\u00e3o t\u00eam efeito suspensivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer campanha, mas n\u00e3o poder\u00e1 figurar como candidato na urna eletr\u00f4nica.","id":3515363,"corpo":"poder\u00e1 fazer campanha, mas n\u00e3o poder\u00e1 figurar como candidato na urna eletr\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o, mas, se eleito, n\u00e3o poder\u00e1 ser diplomado.","id":3515364,"corpo":"poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o, mas, se eleito, n\u00e3o poder\u00e1 ser diplomado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o e, se eleito, ser diplomado, mas n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse.","id":3515365,"corpo":"poder\u00e1 participar da elei\u00e7\u00e3o e, se eleito, ser diplomado, mas n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370439,"enunciado":"","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"}],"slug":"direito-eleitoral\/1005710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico propor ao Poder","provas":[{"id":32803,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2018-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005715,"hashId":"83ffa1771dafe5d5282a48796fe4f88a","enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico propor ao Poder","resposta":3515386,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos de carreira e dos servi\u00e7os auxiliares.","id":3515386,"corpo":"Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos de carreira e dos servi\u00e7os auxiliares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio o reajuste dos vencimentos dos seus membros.","id":3515387,"corpo":"Judici\u00e1rio o reajuste dos vencimentos dos seus membros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executivo a promo\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de seus membros.","id":3515388,"corpo":"Executivo a promo\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de seus membros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio a edi\u00e7\u00e3o de atos de disponibilidade de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3515389,"corpo":"Judici\u00e1rio a edi\u00e7\u00e3o de atos de disponibilidade de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Legislativo a edi\u00e7\u00e3o de atos de aposentadoria de seus membros.","id":3515390,"corpo":" Legislativo a edi\u00e7\u00e3o de atos de aposentadoria de seus membros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370440,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1005715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 relevante para o gestor o conhecimento das diferen\u00e7as entre coaching e mentoring, presentes em boa parte da literatura sobre o assunto. Em rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32804,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1005727,"hashId":"7e50cb0c27f9d0c15bfb7b9f9e11ae6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 relevante para o gestor o conhecimento das diferen\u00e7as entre <em>coaching<\/em> e <em>mentoring<\/em>, presentes em boa parte da literatura sobre o assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3515447,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O coaching representa um processo no qual o coach facilita o aprendizado, devendo ser um expert na \u00e1rea de aprendizado do coachee.","id":3515446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>coaching <\/em>representa um processo no qual o <em>coach <\/em>facilita o aprendizado, devendo ser um <em>expert <\/em>na \u00e1rea de aprendizado do <em>coachee<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O mentoring envolve a transmiss\u00e3o de conhecimento de certa expertise para um indiv\u00edduo com menos experi\u00eancia, sem exigir do mentor habilidades de coaching. ","id":3515447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O <em>mentoring <\/em>envolve a transmiss\u00e3o de conhecimento de certa <em>expertise <\/em>para um indiv\u00edduo com menos experi\u00eancia, sem exigir do mentor habilidades de <em>coaching<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mentoring est\u00e1 ligado ao desenvolvimento pessoal e desempenho dos indiv\u00edduos, tendo como foco principal o processo de facilita\u00e7\u00e3o de aprendizagem.","id":3515448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>mentoring <\/em>est\u00e1 ligado ao desenvolvimento pessoal e desempenho dos indiv\u00edduos, tendo como foco principal o processo de facilita\u00e7\u00e3o de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O coaching \u00e9 organizado e executado conforme as necessidades da organiza\u00e7\u00e3o, sendo mais favor\u00e1vel conduzilo de forma r\u00edgida e determinada.","id":3515449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>coaching <\/em>\u00e9 organizado e executado conforme as necessidades da organiza\u00e7\u00e3o, sendo mais favor\u00e1vel conduzilo de forma r\u00edgida e determinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O coach n\u00e3o precisa desenvolver as habilidades de mentoring, mas o mentor deve utilizar as aptid\u00f5es ligadas ao coaching.","id":3515450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>coach <\/em>n\u00e3o precisa desenvolver as habilidades de <em>mentoring<\/em>, mas o mentor deve utilizar as aptid\u00f5es ligadas ao <em>coaching<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1005727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modelos mentais s\u00e3o pressuposi\u00e7\u00f5es profundas que influenciam na compreens\u00e3o e na capacidade da a\u00e7\u00e3o individual. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os diferentes filtros que definem a forma\u00e7\u00e3o dos modelos mentais.","provas":[{"id":32804,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1005743,"hashId":"09ece68ede84dc28737b316a0851dc3a","enunciado":"Modelos mentais s\u00e3o pressuposi\u00e7\u00f5es profundas que influenciam\r\nna compreens\u00e3o e na capacidade da a\u00e7\u00e3o individual.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os diferentes filtros que definem\r\na forma\u00e7\u00e3o dos modelos mentais.","resposta":3515528,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vis\u00e3o financeira, a vis\u00e3o dos clientes e a vis\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o.","id":3515526,"corpo":"A vis\u00e3o financeira, a vis\u00e3o dos clientes e a vis\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O planejamento das estrat\u00e9gias, o uso dos recursos e o desempenho organizacional.","id":3515527,"corpo":"O planejamento das estrat\u00e9gias, o uso dos recursos e o\r\ndesempenho organizacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema nervoso, a linguagem e a cultura.","id":3515528,"corpo":"O sistema nervoso, a linguagem e a cultura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fluxo das informa\u00e7\u00f5es, a execu\u00e7\u00e3o da tarefa e a avalia\u00e7\u00e3o do mercado.","id":3515529,"corpo":"O fluxo das informa\u00e7\u00f5es, a execu\u00e7\u00e3o da tarefa e a avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o.","id":3515530,"corpo":"O planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370445,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1005743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a ferramenta que permite avaliar o desempenho de um funcion\u00e1rio por diversas fontes (como gerentes, clientes, subordinados, al\u00e9m do pr\u00f3prio avaliado), visando compreender suas defici\u00eancias e a auxiliar na evolu\u00e7\u00e3o das suas compet\u00eancias.","provas":[{"id":32804,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1005750,"hashId":"2dfb2807158e1d13fb7fb4918fdd9472","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a ferramenta que permite avaliar o\r\ndesempenho de um funcion\u00e1rio por diversas fontes (como\r\ngerentes, clientes, subordinados, al\u00e9m do pr\u00f3prio avaliado),\r\nvisando compreender suas defici\u00eancias e a auxiliar na evolu\u00e7\u00e3o\r\ndas suas compet\u00eancias.","resposta":3515561,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feedback 360\u00ba.","id":3515561,"corpo":"Feedback 360\u00ba.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meta primordial.","id":3515562,"corpo":"Meta primordial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia relacional.","id":3515563,"corpo":"Compet\u00eancia relacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel.","id":3515564,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciclo de desempenho.","id":3515565,"corpo":"Ciclo de desempenho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370446,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/1005750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O portador da S\u00edndrome de Burnout apresenta","provas":[{"id":32804,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1005752,"hashId":"25618a85398a7b8996bda916099a40e0","enunciado":"O portador da S\u00edndrome de Burnout apresenta","resposta":3515571,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fadiga persistente, falta de energia e condutas irrit\u00e1veis no trabalho, dentre outros comportamentos.","id":3515571,"corpo":"fadiga persistente, falta de energia e condutas irrit\u00e1veis no\r\ntrabalho, dentre outros comportamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, entusiasmo na realiza\u00e7\u00e3o da tarefa, concentra\u00e7\u00e3o, dentre outras caracter\u00edsticas.","id":3515572,"corpo":"motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, entusiasmo na realiza\u00e7\u00e3o da tarefa,\r\nconcentra\u00e7\u00e3o, dentre outras caracter\u00edsticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocaliza\u00e7\u00f5es repetidas, tiques comportamentais e coprolalalia, dentre outros sintomas.","id":3515573,"corpo":"vocaliza\u00e7\u00f5es repetidas, tiques comportamentais e\r\ncoprolalalia, dentre outros sintomas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificuldades no relacionamento social, comportamentos repetitivos e rituais incomuns, dentre outros sinais.","id":3515574,"corpo":"dificuldades no relacionamento social, comportamentos\r\nrepetitivos e rituais incomuns, dentre outros sinais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabilidade emocional, pensamentos suicidas e tend\u00eancia em assumir riscos, dentre outros comportamentos.","id":3515575,"corpo":"estabilidade emocional, pensamentos suicidas e tend\u00eancia\r\nem assumir riscos, dentre outros comportamentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370446,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/1005752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria contingencial pensa que a efic\u00e1cia do l\u00edder se relaciona:","provas":[{"id":32804,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1005754,"hashId":"31a41fdc0199a6344bc7d674a14f7355","enunciado":"A teoria contingencial pensa que a efic\u00e1cia do l\u00edder se relaciona:","resposta":3515581,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 sua capacidade de responder ou se ajustar \u00e0 determinada situa\u00e7\u00e3o;","id":3515581,"corpo":"\u00e0 sua capacidade de responder ou se ajustar \u00e0 determinada\r\nsitua\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas e inatas da personalidade do l\u00edder;","id":3515582,"corpo":"a caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas e inatas da personalidade do\r\nl\u00edder;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 capacidade de elevar os n\u00edveis de motiva\u00e7\u00e3o moral dos seguidores;","id":3515583,"corpo":"\u00e0 capacidade de elevar os n\u00edveis de motiva\u00e7\u00e3o moral dos\r\nseguidores;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 atribui\u00e7\u00e3o e consentimento do papel de l\u00edder a uma determinada pessoa pelo grupo;","id":3515584,"corpo":"\u00e0 atribui\u00e7\u00e3o e consentimento do papel de l\u00edder a uma\r\ndeterminada pessoa pelo grupo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao seu carisma que influencia os liderados a superar interesses pessoais em prol do sucesso grupal.","id":3515585,"corpo":"ao seu carisma que influencia os liderados a superar\r\ninteresses pessoais em prol do sucesso grupal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370446,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1005754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o conceito de remunera\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.","provas":[{"id":32804,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia","id":10617},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1005757,"hashId":"f2004753b73483767b5272c40f76e8e0","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o conceito de remunera\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica.","resposta":3515600,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma de premiar o trabalhador que apresente um bom desempenho, definindo a cada m\u00eas um sal\u00e1rio diferente segundo a produtividade do colaborador da empresa.","id":3515596,"corpo":"\u00c9 uma forma de premiar o trabalhador que apresente um\r\nbom desempenho, definindo a cada m\u00eas um sal\u00e1rio diferente\r\nsegundo a produtividade do colaborador da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma de reten\u00e7\u00e3o de talentos na organiza\u00e7\u00e3o, em que \u00e9 definido um plano de cargos e sal\u00e1rios atrativo, segundo an\u00e1lise comparativa com o mercado profissional.","id":3515597,"corpo":"\u00c9 uma forma de reten\u00e7\u00e3o de talentos na organiza\u00e7\u00e3o, em que\r\n\u00e9 definido um plano de cargos e sal\u00e1rios atrativo, segundo\r\nan\u00e1lise comparativa com o mercado profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma estrat\u00e9gia de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as sociais e econ\u00f4micas que impactam os trabalhadores nas quais se adequam seus sal\u00e1rios segundo pesquisas mensuradoras de suas necessidades.","id":3515598,"corpo":"\u00c9 uma estrat\u00e9gia de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as sociais e\r\necon\u00f4micas que impactam os trabalhadores nas quais se\r\nadequam seus sal\u00e1rios segundo pesquisas mensuradoras de\r\nsuas necessidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma maneira de promover o equil\u00edbrio interno e externo dos rendimentos organizacionais atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de faixa salarial aos trabalhadores condizente com os valores do mercado.","id":3515599,"corpo":"\u00c9 uma maneira de promover o equil\u00edbrio interno e externo\r\ndos rendimentos organizacionais atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o\r\nde faixa salarial aos trabalhadores condizente com os valores\r\ndo mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um instrumento para potencializar a produtividade e a performance dos colaboradores, baseada em pagamentos com uma por\u00e7\u00e3o fixa e uma por\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, de acordo com o m\u00e9rito individual.","id":3515600,"corpo":"\u00c9 um instrumento para potencializar a produtividade e a\r\nperformance dos colaboradores, baseada em pagamentos\r\ncom uma por\u00e7\u00e3o fixa e uma por\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, de acordo com o\r\nm\u00e9rito individual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370446,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1005757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a moral da hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jarinu-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Jarinu - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1085110,"hashId":"dff3a22d913b9a1a1ff152b500283ed2","enunciado":"<p align=justify>Sobre a moral da hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3826634,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos sempre confiar em nossos semelhantes, somente eles podem nos proteger.","id":3826633,"corpo":"<p align=justify>Devemos sempre confiar em nossos semelhantes,\r\nsomente eles podem nos proteger.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o defendermos o nosso pr\u00f3ximo, podemos ter como surpresa o mesmo destino.","id":3826634,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o defendermos o nosso pr\u00f3ximo, podemos ter\r\ncomo surpresa o mesmo destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A luta pelos nossos direitos dever ser di\u00e1ria.","id":3826635,"corpo":"<p align=justify>A luta pelos nossos direitos dever ser di\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem \u00e9 muito ganancioso e quer destruir a natureza.","id":3826636,"corpo":"<p align=justify>O homem \u00e9 muito ganancioso e quer destruir a\r\nnatureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383644,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37724\/1.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o ant\u00f4nimo da palavra \u201cbeleza\u201d.","provas":[{"id":37724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jarinu-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Jarinu - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1085121,"hashId":"e8752d9bbc8cc08e339bb69b02384ca5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o ant\u00f4nimo da palavra\r\n\u201cbeleza\u201d.<\/p>","resposta":3826673,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feiura.","id":3826673,"corpo":"<p align=justify>feiura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"boniteza.","id":3826674,"corpo":"<p align=justify>boniteza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"velhice.","id":3826675,"corpo":"<p align=justify>velhice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jovialidade.","id":3826676,"corpo":"<p align=justify>jovialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383650,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37724\/5.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, artigo 195, ficou estabelecida a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao financiamento da Seguridade Social \u2013 sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social &#8722;, por meio do Or\u00e7amento da Seguridade Social. Assim, al\u00e9m das fontes tradicionalmente utilizadas pelo sistema previdenci\u00e1rio, foram determinadas as seguintes fontes:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009618,"hashId":"91b82f0fc47126a9e4f544a158fb09ac","enunciado":"Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, artigo 195, ficou estabelecida a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao financiamento da Seguridade\r\nSocial \u2013 sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social &#8722;, por meio do Or\u00e7amento da Seguridade Social. Assim, al\u00e9m das fontes tradicionalmente\r\nutilizadas pelo sistema previdenci\u00e1rio, foram determinadas as seguintes fontes:","resposta":3529061,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL) e a Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins).","id":3529061,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL) e a Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL) e a Taxa pelo Exerc\u00edcio do Poder de Pol\u00edcia.","id":3529062,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL) e a Taxa pelo Exerc\u00edcio do Poder de Pol\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (Cide).","id":3529063,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico\r\n(Cide).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o para Seguro de Acidente de Trabalho (SAT) e a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (Cide).","id":3529064,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o para Seguro de Acidente de Trabalho (SAT) e a Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (Cide).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguro de Acidente de Trabalho (SAT)","id":3529065,"corpo":"Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e a Contribui\u00e7\u00e3o para Seguro de Acidente de Trabalho\r\n(SAT)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371228,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1009618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (PNAF) \u00e9 resultado da 1a Confer\u00eancia Nacional de Medicamentos e Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e foi estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade no 338\/2003. Ela se relaciona \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (Rename), e tem como alguns dos seus eixos:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009626,"hashId":"7e662ea205cfc28547cb214454e68488","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (PNAF) \u00e9 resultado da 1a Confer\u00eancia Nacional de Medicamentos e Assist\u00eancia\r\nFarmac\u00eautica e foi estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade no 338\/2003. Ela se relaciona \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da\r\nRela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (Rename), e tem como alguns dos seus eixos:","resposta":3529105,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos; defini\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que visem \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das plantas medicinais e medicamentos fitoter\u00e1picos no processo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; regulamenta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de medicamentos.","id":3529101,"corpo":"Desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos; defini\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que visem \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndas plantas medicinais e medicamentos fitoter\u00e1picos no processo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; regulamenta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de medicamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamenta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de medicamentos; reorienta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia b\u00e1sica, m\u00e9dia\/alta complexidade e farmac\u00eautica; desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":3529102,"corpo":"Regulamenta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de medicamentos; reorienta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia b\u00e1sica, m\u00e9dia\/alta complexidade e farmac\u00eautica;\r\ndesenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento, valoriza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, terceiriza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos; moderniza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da capacidade instalada e de produ\u00e7\u00e3o dos Laborat\u00f3rios Farmac\u00eauticos Oficiais; ado\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de medicamentos essenciais.","id":3529103,"corpo":"Desenvolvimento, valoriza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, terceiriza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos; moderniza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da\r\ncapacidade instalada e de produ\u00e7\u00e3o dos Laborat\u00f3rios Farmac\u00eauticos Oficiais; ado\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de medicamentos essenciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia de acesso e equidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; promo\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos; desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":3529104,"corpo":"Garantia de acesso e equidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; promo\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos; desenvolvimento cient\u00edfico e\r\ntecnol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica na rede p\u00fablica de sa\u00fade; descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, com defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades das diferentes inst\u00e2ncias gestoras; promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos, por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que disciplinem a prescri\u00e7\u00e3o, a dispensa\u00e7\u00e3o e o consumo.","id":3529105,"corpo":"Manuten\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica na rede p\u00fablica de sa\u00fade; descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es,\r\ncom defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades das diferentes inst\u00e2ncias gestoras; promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos, por\r\ninterm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que disciplinem a prescri\u00e7\u00e3o, a dispensa\u00e7\u00e3o e o consumo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371229,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, no 8.080 de 1990, integram o campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar. A partir desta lei foi poss\u00edvel propor uma pol\u00edtica espec\u00edfica para a tem\u00e1tica, a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), aprovada em 1999 e atualizada em 2011. Para tanto, a PNAN est\u00e1 organizada em diretrizes que abrangem:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009627,"hashId":"0962ec38fefc4e0075f46a559da2901f","enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, no 8.080 de 1990, integram o campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a vigil\u00e2ncia nutricional e a\r\norienta\u00e7\u00e3o alimentar. A partir desta lei foi poss\u00edvel propor uma pol\u00edtica espec\u00edfica para a tem\u00e1tica, a Pol\u00edtica Nacional de\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), aprovada em 1999 e atualizada em 2011. Para tanto, a PNAN est\u00e1 organizada em diretrizes\r\nque abrangem:","resposta":3529110,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o nutricional com foco na vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o e cuidado integral de agravos relacionados \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o; pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e conhecimento em alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o; gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidade.","id":3529106,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o nutricional com foco na vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o e cuidado integral de agravos relacionados \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o;\r\npesquisa, inova\u00e7\u00e3o e conhecimento em alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o; gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional; pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e conhecimento em alimenta\u00e7\u00e3o e\nnutri\u00e7\u00e3o; controle de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e ao excesso de peso. ","id":3529107,"corpo":"Coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional; pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e conhecimento em alimenta\u00e7\u00e3o e\nnutri\u00e7\u00e3o; controle de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e ao excesso de peso. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Participa\u00e7\u00e3o e Controle social; qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho; supera\u00e7\u00e3o do excesso nutricional das crian\u00e7as nas popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas.","id":3529108,"corpo":" Participa\u00e7\u00e3o e Controle social; qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho; supera\u00e7\u00e3o do excesso nutricional das crian\u00e7as nas\r\npopula\u00e7\u00f5es ribeirinhas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios; promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel.","id":3529109,"corpo":"Gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios; promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o\r\nadequada e saud\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Nutricional; promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel; vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional; controle e regula\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":3529110,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Nutricional; promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel; vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional;\r\ncontrole e regula\u00e7\u00e3o dos alimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371229,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407326,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto \u201cVigil\u00e2ncia de Viol\u00eancias e Acidentes (VIVA), que visa conhecer a magnitude das viol\u00eancias dom\u00e9sticas, classicamente subnotificadas, \u00e9 um dos projetos da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) de 2006, do SUS, que visa a organiza\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. S\u00e3o aspectos do VIVA:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009628,"hashId":"398e43dca209e4c9069f64a3dc399c1b","enunciado":"O projeto \u201cVigil\u00e2ncia de Viol\u00eancias e Acidentes (VIVA), que visa conhecer a magnitude das viol\u00eancias dom\u00e9sticas, classicamente\r\nsubnotificadas, \u00e9 um dos projetos da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) de 2006, do SUS, que visa a organiza\u00e7\u00e3o\r\nda preven\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. S\u00e3o aspectos do VIVA:","resposta":3529114,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelar a viol\u00eancia do trabalho infantil, tr\u00e1fico de pessoas, viol\u00eancia de v\u00edtimas por enchentes, entre outras.","id":3529111,"corpo":"revelar a viol\u00eancia do trabalho infantil, tr\u00e1fico de pessoas, viol\u00eancia de v\u00edtimas por enchentes, entre outras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"captar a viol\u00eancia autoprovocada, como as tentativas de suic\u00eddio, bem como neglig\u00eancia e abandono, a viol\u00eancia educacional entre outras.","id":3529112,"corpo":"captar a viol\u00eancia autoprovocada, como as tentativas de suic\u00eddio, bem como neglig\u00eancia e abandono, a viol\u00eancia educacional\r\nentre outras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"captar as viol\u00eancias homof\u00f3bicas contra as mulheres e homens, a viol\u00eancia administrativa, entre outras.","id":3529113,"corpo":"captar as viol\u00eancias homof\u00f3bicas contra as mulheres e homens, a viol\u00eancia administrativa, entre outras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual, al\u00e9m de captar a viol\u00eancia infantil e viol\u00eancias homof\u00f3bicas contra as mulheres e homens, entre outras.","id":3529114,"corpo":"revelar a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual, al\u00e9m de captar a viol\u00eancia infantil e viol\u00eancias homof\u00f3bicas contra as mulheres e\r\nhomens, entre outras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revelar a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual, al\u00e9m de captar a viol\u00eancia contra os animais, as crian\u00e7as e os \u00edndios, entre outras. ","id":3529115,"corpo":"revelar a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual, al\u00e9m de captar a viol\u00eancia contra os animais, as crian\u00e7as e os \u00edndios, entre\r\noutras. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371229,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 141\/2012 refor\u00e7a o papel avaliador do Conselho de Sa\u00fade, preconizado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei no 8.142\/90. Os Conselhos de Sa\u00fade devem avaliar alguns instrumentos que se referem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, dentre os quais incluem-se,","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009629,"hashId":"9dfb2303b5cd02ca637810b6506ade96","enunciado":"A Lei no 141\/2012 refor\u00e7a o papel avaliador do Conselho de Sa\u00fade, preconizado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei no 8.142\/90.\r\nOs Conselhos de Sa\u00fade devem avaliar alguns instrumentos que se referem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, no \u00e2mbito\r\ndo SUS, dentre os quais incluem-se,","resposta":3529116,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Plano de Sa\u00fade, a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade, o Resultado da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","id":3529116,"corpo":"o Plano de Sa\u00fade, a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade, o Resultado da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e o Relat\u00f3rio de\r\nGest\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Plano de Sa\u00fade, a Rela\u00e7\u00e3o dos Recursos Humanos Contratados e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","id":3529117,"corpo":"o Plano de Sa\u00fade, a Rela\u00e7\u00e3o dos Recursos Humanos Contratados e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o, a Lista das Notas de Empenho das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade e o Resultado da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira.","id":3529118,"corpo":" o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o, a Lista das Notas de Empenho das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade e o Resultado da Execu\u00e7\u00e3o\r\nOr\u00e7ament\u00e1ria e Financeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Plano Plurianual, a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","id":3529119,"corpo":"o Plano Plurianual, a Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Lista de Emiss\u00e3o das Autoriza\u00e7\u00f5es de Interna\u00e7\u00e3o Hospitalar (AIH), o Plano de Sa\u00fade e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","id":3529120,"corpo":"a Lista de Emiss\u00e3o das Autoriza\u00e7\u00f5es de Interna\u00e7\u00e3o Hospitalar (AIH), o Plano de Sa\u00fade e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371229,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Paim (2012), os modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o padr\u00f5es ideais ou racionalidades tecnoassistenciais que ordenam a produ\u00e7\u00e3o do cuidado nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Considerando a atualidade da discuss\u00e3o sobre a \u201cevolu\u00e7\u00e3o\u201d da Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) (Portaria no 2.436 de 2017), pode-se considerar que um impacto NEGATIVO dessas modifica\u00e7\u00f5es corresponde","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009631,"hashId":"c38b43a5258dd50fdabaabc9b5045fcd","enunciado":"Segundo Paim (2012), os modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o padr\u00f5es ideais ou racionalidades tecnoassistenciais que ordenam a\r\nprodu\u00e7\u00e3o do cuidado nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Considerando a atualidade da discuss\u00e3o sobre a \u201cevolu\u00e7\u00e3o\u201d da Pol\u00edtica Nacional da\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) (Portaria no 2.436 de 2017), pode-se considerar que um impacto NEGATIVO dessas modifica\u00e7\u00f5es corresponde","resposta":3529127,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 relativiza\u00e7\u00e3o da cobertura, pois a flexibiliza\u00e7\u00e3o da cobertura populacional est\u00e1 relacionada tamb\u00e9m aos par\u00e2metros da rela\u00e7\u00e3o equipe\/popula\u00e7\u00e3o. Entretanto, neste mesmo item, de acordo com as especificidades do territ\u00f3rio, prev\u00ea-se tamb\u00e9m uma \u00fanica possibilidade de adscri\u00e7\u00e3o.","id":3529126,"corpo":"\u00e0 relativiza\u00e7\u00e3o da cobertura, pois a flexibiliza\u00e7\u00e3o da cobertura populacional est\u00e1 relacionada tamb\u00e9m aos par\u00e2metros da\r\nrela\u00e7\u00e3o equipe\/popula\u00e7\u00e3o. Entretanto, neste mesmo item, de acordo com as especificidades do territ\u00f3rio, prev\u00ea-se tamb\u00e9m\r\numa \u00fanica possibilidade de adscri\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao reposicionamento da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e \u00e0 retomada da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tradicional, pois considera-se que o papel da ESF \u00e9, no m\u00ednimo, amb\u00edguo, j\u00e1 que ao mesmo tempo em que mant\u00e9m a ESF como priorit\u00e1ria no discurso, admite e incentiva outras estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos diferentes territ\u00f3rios.","id":3529127,"corpo":"ao reposicionamento da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e \u00e0 retomada da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tradicional, pois considera-se\r\nque o papel da ESF \u00e9, no m\u00ednimo, amb\u00edguo, j\u00e1 que ao mesmo tempo em que mant\u00e9m a ESF como priorit\u00e1ria no discurso,\r\nadmite e incentiva outras estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos diferentes territ\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 segmenta\u00e7\u00e3o do cuidado em padr\u00f5es essenciais e ampliados de servi\u00e7os, pois os padr\u00f5es essenciais s\u00e3o \u2018as a\u00e7\u00f5es e os procedimentos b\u00e1sicos\u2019, que deveriam ser garantidos pelas equipes em todo o Pa\u00eds. Embora sejam apresentados como condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, e de qualidade do cuidado oferecido, a pr\u00f3pria segmenta\u00e7\u00e3o os remete \u00e0 ideia de \u201cm\u00e1ximos\u201d.","id":3529128,"corpo":"\u00e0 segmenta\u00e7\u00e3o do cuidado em padr\u00f5es essenciais e ampliados de servi\u00e7os, pois os padr\u00f5es essenciais s\u00e3o \u2018as a\u00e7\u00f5es e os\r\nprocedimentos b\u00e1sicos\u2019, que deveriam ser garantidos pelas equipes em todo o Pa\u00eds. Embora sejam apresentados como\r\ncondi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, e de qualidade do cuidado oferecido, a pr\u00f3pria segmenta\u00e7\u00e3o os remete \u00e0\r\nideia de \u201cm\u00e1ximos\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 integra\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es ou fus\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE), pois a PNAB 2017 desenvolve essa ideia sob o argumento da necessidade de uni\u00e3o entre a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade contudo, n\u00e3o descaracteriza as atribui\u00e7\u00f5es dos ACS mantendo sua identidade como educador em sa\u00fade.","id":3529129,"corpo":"\u00e0 integra\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es ou fus\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias\r\n(ACE), pois a PNAB 2017 desenvolve essa ideia sob o argumento da necessidade de uni\u00e3o entre a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a\r\nvigil\u00e2ncia em sa\u00fade contudo, n\u00e3o descaracteriza as atribui\u00e7\u00f5es dos ACS mantendo sua identidade como educador em\r\nsa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade de escolha dos gestores do SUS, pois \u00e0 primeira vista, essa caracter\u00edstica pode ser considerada positiva, embora se saiba que, com a Emenda Constitucional 93 h\u00e1 o congelamento do gasto em sa\u00fade para os pr\u00f3ximos 10 anos.","id":3529130,"corpo":"\u00e0 liberdade de escolha dos gestores do SUS, pois \u00e0 primeira vista, essa caracter\u00edstica pode ser considerada positiva,\r\nembora se saiba que, com a Emenda Constitucional 93 h\u00e1 o congelamento do gasto em sa\u00fade para os pr\u00f3ximos\r\n10 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371229,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade \u00e9 uma das interfaces mais plurais da produ\u00e7\u00e3o do cuidado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Suas infinitas possibilidades tiveram que ser, aos poucos, catalogadas e delimitadas conceitualmente para garantir sua express\u00e3o, de modo mais preciso, nos processos de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea da gest\u00e3o do trabalho e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Tendo em vista este contexto, pode-se afirmar que","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009633,"hashId":"07d7e73816614ef56d9ae06bb4fff227","enunciado":"A articula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade \u00e9 uma das interfaces mais plurais da produ\u00e7\u00e3o do cuidado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS). Suas infinitas possibilidades tiveram que ser, aos poucos, catalogadas e delimitadas conceitualmente para garantir sua\r\nexpress\u00e3o, de modo mais preciso, nos processos de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea da gest\u00e3o do trabalho e educa\u00e7\u00e3o\r\nem sa\u00fade. Tendo em vista este contexto, pode-se afirmar que","resposta":3529138,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade\u201d se refere ao conjunto de produ\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos relativos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento para a atua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, envolvendo pr\u00e1ticas de ensino, diretrizes did\u00e1ticas e orienta\u00e7\u00e3o curricular em todos os n\u00edveis de forma\u00e7\u00e3o profissional em sa\u00fade.","id":3529136,"corpo":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade\u201d se refere ao conjunto de produ\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos relativos \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento para a atua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, envolvendo pr\u00e1ticas de ensino, diretrizes did\u00e1ticas e orienta\u00e7\u00e3o\r\ncurricular em todos os n\u00edveis de forma\u00e7\u00e3o profissional em sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o na sa\u00fade\u201d se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas embasadas na problematiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho em sa\u00fade e que tenham como objetivo a transforma\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas profissionais no local de trabalho, tomando como refer\u00eancia as necessidades de sa\u00fade das pessoas e das popula\u00e7\u00f5es, a reorganiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o setorial e a amplia\u00e7\u00e3o dos la\u00e7os da forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade com o exerc\u00edcio do controle social no setor.","id":3529137,"corpo":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o na sa\u00fade\u201d se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas embasadas na problematiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho em sa\u00fade e\r\nque tenham como objetivo a transforma\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas profissionais no local de trabalho, tomando como refer\u00eancia as\r\nnecessidades de sa\u00fade das pessoas e das popula\u00e7\u00f5es, a reorganiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o setorial e a amplia\u00e7\u00e3o dos la\u00e7os da\r\nforma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade com o exerc\u00edcio do controle social no setor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\u201d se refere ao processo educativo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos em sa\u00fade que visa \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica de um determinado processo sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado pela popula\u00e7\u00e3o, sendo que sua apropria\u00e7\u00e3o visa \u00e0 n\u00e3o profissionaliza\u00e7\u00e3o e ao empoderamento dos sujeitos, com o intuito de fomentar o autocuidado e permitir o controle social das pol\u00edticas de sa\u00fade em que o processo educativo se insere como, tamb\u00e9m, \u00e0 gest\u00e3o social da sa\u00fade.","id":3529138,"corpo":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\u201d se refere ao processo educativo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos em sa\u00fade que visa \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o\r\ntem\u00e1tica de um determinado processo sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado pela popula\u00e7\u00e3o, sendo que sua apropria\u00e7\u00e3o visa \u00e0 n\u00e3o\r\nprofissionaliza\u00e7\u00e3o e ao empoderamento dos sujeitos, com o intuito de fomentar o autocuidado e permitir o controle social\r\ndas pol\u00edticas de sa\u00fade em que o processo educativo se insere como, tamb\u00e9m, \u00e0 gest\u00e3o social da sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o continuada em sa\u00fade\u201d se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas que t\u00eam como objetivo promover, na sociedade civil, a \u201ceduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\u201d, mediante inclus\u00e3o social e a promo\u00e7\u00e3o da autonomia das popula\u00e7\u00f5es na participa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":3529139,"corpo":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o continuada em sa\u00fade\u201d se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas que t\u00eam como objetivo promover, na sociedade civil,\r\na \u201ceduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\u201d, mediante inclus\u00e3o social e a promo\u00e7\u00e3o da autonomia das popula\u00e7\u00f5es na participa\u00e7\u00e3o em\r\nsa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade\u201d se refere ao processo de aquisi\u00e7\u00e3o sequencial e acumulativa de informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicocient\u00edficas pelo trabalhador, por meio de escolariza\u00e7\u00e3o formal, de viv\u00eancias, de experi\u00eancias laborais e de participa\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito institucional ou fora dele.","id":3529140,"corpo":"\u201ceduca\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade\u201d se refere ao processo de aquisi\u00e7\u00e3o sequencial e acumulativa de informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicocient\u00edficas\r\npelo trabalhador, por meio de escolariza\u00e7\u00e3o formal, de viv\u00eancias, de experi\u00eancias laborais e de participa\u00e7\u00e3o no\r\n\u00e2mbito institucional ou fora dele.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371230,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pr\u00eamio em dinheiro foi dividido entre 4 pessoas. Ricardo recebeu 1\/3 do pr\u00eamio, Ana recebeu 1\/4 , Z\u00e9lia recebeu 3\/12 e Nelson recebeu 1\/6 . A pessoa que recebeu a maior parte deste dinheiro foi","provas":[{"id":37724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jarinu-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Jarinu - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1085137,"hashId":"ecc6882ac36bf228c6990231053d72a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Um pr\u00eamio em dinheiro foi dividido entre 4 pessoas.\r\nRicardo recebeu\r\n1\/3\r\ndo pr\u00eamio, Ana recebeu\r\n1\/4\r\n, Z\u00e9lia recebeu\r\n3\/12\r\ne Nelson recebeu\r\n1\/6\r\n. A pessoa que recebeu a maior parte\r\ndeste dinheiro foi<\/p>","resposta":3826734,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ricardo.","id":3826734,"corpo":"<p align=justify>Ricardo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ana.","id":3826735,"corpo":"<p align=justify>Ana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Z\u00e9lia.","id":3826736,"corpo":"<p align=justify>Z\u00e9lia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nelson.","id":3826737,"corpo":"<p align=justify>Nelson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1085137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que A e B s\u00e3o n\u00fameros. Se A + A + A = 15 e B + B = 6, ent\u00e3o A + B \u00e9 igual a","provas":[{"id":37724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jarinu-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Jarinu - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1085148,"hashId":"a67cdbb7815953b0561b86e7e28818f3","enunciado":"<p align=justify>Considere que A e B s\u00e3o n\u00fameros. Se A + A + A = 15 e B\r\n+ B = 6, ent\u00e3o A + B \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3826780,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.","id":3826778,"corpo":"13.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.","id":3826779,"corpo":"9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":3826780,"corpo":"8.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":3826781,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1085148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"para que a per\u00edcia verifique a natureza e a efici\u00eancia da arma utilizada pelo traficante, esta dever\u00e1 ser apreendida por meio de mandado expedido por autoridade judici\u00e1ria: a autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 atuar de of\u00edcio para tal finalidade.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009249,"hashId":"071ab5ac0faaafcb3b436ab612ef0e23","enunciado":"para que a per\u00edcia verifique a natureza e a efici\u00eancia da arma\r\nutilizada pelo traficante, esta dever\u00e1 ser apreendida por meio\r\nde mandado expedido por autoridade judici\u00e1ria: a autoridade\r\npolicial n\u00e3o poder\u00e1 atuar de of\u00edcio para tal finalidade.","resposta":3528249,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na tentativa de entrar em territ\u00f3rio brasileiro com drogas il\u00edcitas a bordo de um ve\u00edculo, um traficante disparou um tiro contra agente policial federal que estava em miss\u00e3o em unidade fronteiri\u00e7a. Ap\u00f3s troca de tiros, outros agentes prenderam o traficante em flagrante, conduziram-no \u00e0 autoridade policial local e levaram o colega ferido ao hospital da regi\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":371126,"enunciado":"<p>Na tentativa de entrar em territ\u00f3rio brasileiro com drogas\r\nil\u00edcitas a bordo de um ve\u00edculo, um traficante disparou um tiro\r\ncontra agente policial federal que estava em miss\u00e3o em unidade\r\nfronteiri\u00e7a. Ap\u00f3s troca de tiros, outros agentes prenderam\r\no traficante em flagrante, conduziram-no \u00e0 autoridade policial\r\nlocal e levaram o colega ferido ao hospital da regi\u00e3o.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1009249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a do desvio padr\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel X \u00e9 igual a 2 registros por dia.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009250,"hashId":"bb84f9a75e5a16b578a06890c91d7b66","enunciado":"A estimativa de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a do desvio padr\u00e3o\r\nda distribui\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel X \u00e9 igual a 2 registros por dia.","resposta":3528250,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a tabela precedente mostra as realiza\u00e7\u00f5es da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X em uma amostra aleat\u00f3ria simples constitu\u00edda por cinco dias, julgue os itens que se seguem.","id":371127,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33060\/13.gif\"><\/p><p>Considerando que a tabela precedente mostra as realiza\u00e7\u00f5es da\r\nvari\u00e1vel aleat\u00f3ria X em uma amostra aleat\u00f3ria simples constitu\u00edda\r\npor cinco dias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7262,"slug":"estatistica-estimador-de-maxima-verossimilhanca"},{"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/1009250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a tabela n\u00e3o contempla uma realiza\u00e7\u00e3o do evento X = 7, \u00e9 correto afirmar que P(X = 7) = 0.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009251,"hashId":"8dee1d61b9bca0459769cb6b1858789d","enunciado":"Como a tabela n\u00e3o contempla uma realiza\u00e7\u00e3o do evento X = 7,\r\n\u00e9 correto afirmar que P(X = 7) = 0.","resposta":3528253,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a tabela precedente mostra as realiza\u00e7\u00f5es da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X em uma amostra aleat\u00f3ria simples constitu\u00edda por cinco dias, julgue os itens que se seguem.","id":371127,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33060\/13.gif\"><\/p><p>Considerando que a tabela precedente mostra as realiza\u00e7\u00f5es da\r\nvari\u00e1vel aleat\u00f3ria X em uma amostra aleat\u00f3ria simples constitu\u00edda\r\npor cinco dias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem Aleat\u00f3ria Simples","oab":false,"nome":"Amostragem Aleat\u00f3ria Simples","pai":7133,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7136,"slug":"estatistica-amostragem-aleatoria-simples"},{"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/1009251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"P(X &gt; 70 litros) = 0,05.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009257,"hashId":"d59b4310319f6ad83984c932e7e1aa05","enunciado":"P(X &gt; 70 litros) = 0,05.","resposta":3528265,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com uma ag\u00eancia internacional de combate ao tr\u00e1fico de drogas, o volume di\u00e1rio de coca\u00edna l\u00edquida (X, em litros) apreendida por seus agentes segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia igual a 50 L e desvio padr\u00e3o igual a 10 L. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que Z representa uma distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, em que julgue os itens subsecutivos.","id":371129,"enunciado":"<p>De acordo com uma ag\u00eancia internacional de combate\r\nao tr\u00e1fico de drogas, o volume di\u00e1rio de coca\u00edna l\u00edquida\r\n(X, em litros) apreendida por seus agentes segue uma distribui\u00e7\u00e3o\r\nnormal com m\u00e9dia igual a 50 L e desvio padr\u00e3o igual a 10 L.\r\n<\/p><p>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que Z representa uma\r\ndistribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, em que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33060\/14.gif\"> julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"}],"slug":"estatistica\/1009257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"MapReduce oferece um modelo de programa\u00e7\u00e3o com processamento por meio de uma combina\u00e7\u00e3o entre chaves e valores.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009296,"hashId":"6e834712cb1bfbc487517dc9cd130eee","enunciado":"MapReduce oferece um modelo de programa\u00e7\u00e3o com\r\nprocessamento por meio de uma combina\u00e7\u00e3o entre chaves e\r\nvalores.","resposta":3528342,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de big data e tecnologias relacionadas a esse conceito.","id":371139,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de big data e tecnologias\r\nrelacionadas a esse conceito.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estabilidade qu\u00edmica do material e sua resist\u00eancia aos agentes de degrada\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para o acondicionamento dos documentos de arquivo.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009310,"hashId":"3628dcee6139bfb404da3558115ff5c8","enunciado":"A estabilidade qu\u00edmica do material e sua resist\u00eancia\r\naos agentes de degrada\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para\r\no acondicionamento dos documentos de arquivo.","resposta":3528370,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de arquivologia, julgue os itens seguintes.","id":371143,"enunciado":"A respeito de arquivologia, julgue os itens seguintes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fatores qu\u00edmicos danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores qu\u00edmicos danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404729,"slug":"arquivologia-fatores-quimicos-danosos-aos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1009310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na Lei de Beer-Lambert, a absorv\u00e2ncia de uma amostra cresce exponencialmente com a concentra\u00e7\u00e3o molar da solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009322,"hashId":"3a1c687c50173ac0102b7bfa7a6bf1ef","enunciado":"Com base na Lei de Beer-Lambert, a absorv\u00e2ncia de uma\r\namostra cresce exponencialmente com a concentra\u00e7\u00e3o molar\r\nda solu\u00e7\u00e3o.","resposta":3528395,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fen\u00f4menos \u00f3pticos e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":371149,"enunciado":"A respeito de fen\u00f4menos \u00f3pticos e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/1009322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Um estrangeiro reside no Brasil h\u00e1 quatro anos e n\u00e3o possui nenhuma condena\u00e7\u00e3o penal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se esse estrangeiro tiver capacidade civil, segundo a lei brasileira, e comunicar-se em l\u00edngua portuguesa, a ele poder\u00e1 ser concedida a naturaliza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009330,"hashId":"51137b336311ec0688ed83ad9dd6eda9","enunciado":" Um estrangeiro reside no Brasil h\u00e1 quatro anos e n\u00e3o possui\r\nnenhuma condena\u00e7\u00e3o penal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se esse estrangeiro\r\ntiver capacidade civil, segundo a lei brasileira, e comunicar-se\r\nem l\u00edngua portuguesa, a ele poder\u00e1 ser concedida a\r\nnaturaliza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.","resposta":3528411,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base em disposi\u00e7\u00f5es das Leis n.os 8.069\/1990, 12.037\/2009 e 13.445\/2017 e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":371151,"enunciado":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base em\r\ndisposi\u00e7\u00f5es das Leis n.os 8.069\/1990, 12.037\/2009 e 13.445\/2017\r\ne suas altera\u00e7\u00f5es.","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.445\/2017 - Lei de Migra\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.445\/2017 - Lei de Migra\u00e7\u00e3o.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401555,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-445-2017-lei-de-migracao"}],"slug":"legislacao-federal\/1009330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for feita uma atualiza\u00e7\u00e3o corretiva de uma biblioteca compartilhada DLL (dynamic link library) usada por programas padr\u00e3o dos sistemas operacionais Windows, ser\u00e1 necess\u00e1rio atualizar e recompilar os c\u00f3digos dos programas usu\u00e1rios dessa DLL.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009404,"hashId":"cb816d68daa2b354dd221e1c5cadb33b","enunciado":"Se for feita uma atualiza\u00e7\u00e3o corretiva de uma biblioteca\r\ncompartilhada DLL (dynamic link library) usada por\r\nprogramas padr\u00e3o dos sistemas operacionais Windows, ser\u00e1\r\nnecess\u00e1rio atualizar e recompilar os c\u00f3digos dos programas\r\nusu\u00e1rios dessa DLL.","resposta":3528559,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais.","id":371167,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema operacional de tempo real, cada opera\u00e7\u00e3o deve apresentar seu resultado dentro de um per\u00edodo definido de tempo.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009405,"hashId":"43b8abf8a386ad884b236ea592aa149f","enunciado":"Em um sistema operacional de tempo real, cada opera\u00e7\u00e3o\r\ndeve apresentar seu resultado dentro de um per\u00edodo definido\r\nde tempo.","resposta":3528560,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais.","id":371167,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sistemas operacionais Linux, os processos podem comunicar-se com outros processos por interrup\u00e7\u00f5es de software, que s\u00e3o canais entre os processos nos quais um processo pode escrever um fluxo de baites para outro processo ler.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009406,"hashId":"c497f44ed0f11d7b65be92273cd48af8","enunciado":"Em sistemas operacionais Linux, os processos podem\r\ncomunicar-se com outros processos por interrup\u00e7\u00f5es\r\nde software, que s\u00e3o canais entre os processos nos quais\r\num processo pode escrever um fluxo de baites para outro\r\nprocesso ler.","resposta":3528563,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais.","id":371167,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca de sistemas operacionais.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As camadas de enlace e de rede do modelo de refer\u00eancia OSI caracterizam-se pela comunica\u00e7\u00e3o fim a fim entre m\u00e1quinas de origem e destino, que podem ou n\u00e3o estar separadas por v\u00e1rias redes.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009408,"hashId":"11fdabbe39376c242904a9e2134d9df8","enunciado":"As camadas de enlace e de rede do modelo de refer\u00eancia\r\nOSI caracterizam-se pela comunica\u00e7\u00e3o fim a fim entre\r\nm\u00e1quinas de origem e destino, que podem ou n\u00e3o estar\r\nseparadas por v\u00e1rias redes.","resposta":3528567,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de redes de computadores, julgue os itens seguintes.","id":371168,"enunciado":"A respeito de redes de computadores, julgue os itens seguintes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" No controle de congestionamento TCP com tail drop, n\u00e3o h\u00e1 sinaliza\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de congestionamento e a perda de pacotes \u00e9 deduzida e usada para sinalizar que a rede est\u00e1 congestionada.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009412,"hashId":"ec77e674c385545a7daf52eba614fc36","enunciado":" No controle de congestionamento TCP com tail drop,\r\nn\u00e3o h\u00e1 sinaliza\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de congestionamento e a perda\r\nde pacotes \u00e9 deduzida e usada para sinalizar que a rede\r\nest\u00e1 congestionada.","resposta":3528574,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de redes de computadores, julgue os itens seguintes.","id":371168,"enunciado":"A respeito de redes de computadores, julgue os itens seguintes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de governan\u00e7a deve considerar todas as partes interessadas para encaminhar as tomadas de decis\u00e3o relativas a benef\u00edcios, riscos e avalia\u00e7\u00e3o de recursos.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009417,"hashId":"2bb744bd8168cfb1b203ac917cdef600","enunciado":"O sistema de governan\u00e7a deve considerar todas as partes\r\ninteressadas para encaminhar as tomadas de decis\u00e3o relativas\r\na benef\u00edcios, riscos e avalia\u00e7\u00e3o de recursos.","resposta":3528584,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o COBIT 5, julgue os itens que se seguem.","id":371170,"enunciado":"De acordo com o COBIT 5, julgue os itens que se seguem.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es de par\u00e2metros de um processo TO-BE j\u00e1 modelado possibilitam, por meio de simula\u00e7\u00f5es de software, a obten\u00e7\u00e3o de resultados pr\u00f3ximos do esperado e o ajuste cont\u00ednuo dos par\u00e2metros at\u00e9 que o resultado final seja satisfat\u00f3rio.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009430,"hashId":"ffc61da6bca19911e37ae9d3f5232a6d","enunciado":"Altera\u00e7\u00f5es de par\u00e2metros de um processo TO-BE j\u00e1 modelado\r\npossibilitam, por meio de simula\u00e7\u00f5es de software, a obten\u00e7\u00e3o\r\nde resultados pr\u00f3ximos do esperado e o ajuste cont\u00ednuo\r\ndos par\u00e2metros at\u00e9 que o resultado final seja satisfat\u00f3rio.","resposta":3528610,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de t\u00e9cnicas de mapeamento, modelagem e melhoria de processos de neg\u00f3cios.","id":371176,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca de t\u00e9cnicas de mapeamento,\r\nmodelagem e melhoria de processos de neg\u00f3cios.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arquitetura cliente-servidor pode ser projetada para trabalhar em multicamadas distribuindo o processamento de aplica\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rios servidores; al\u00e9m de serem escal\u00e1veis, os sistemas cliente-servidor multicamadas s\u00e3o voltados para aplica\u00e7\u00f5es nas quais os dados e a aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o vol\u00e1teis e integrados a dados de v\u00e1rias fontes.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009444,"hashId":"daead1073cbc201b60d60f25f21553b4","enunciado":"A arquitetura cliente-servidor pode ser projetada para trabalhar\r\nem multicamadas distribuindo o processamento de aplica\u00e7\u00e3o\r\nentre v\u00e1rios servidores; al\u00e9m de serem escal\u00e1veis, os sistemas\r\ncliente-servidor multicamadas s\u00e3o voltados para aplica\u00e7\u00f5es nas\r\nquais os dados e a aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o vol\u00e1teis e integrados a dados\r\nde v\u00e1rias fontes.","resposta":3528638,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a ambiente web e camadas.","id":371182,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a ambiente web e camadas.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cundisputed\u201d (l.30) may be replaced by unquestioned, without altering the meaning of the sentence.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009472,"hashId":"ec3c24d05397d9641d15251ea714ad4f","enunciado":"The word \u201cundisputed\u201d (l.30) may be replaced by\r\n<strong>unquestioned<\/strong>, without altering the meaning of the sentence.","resposta":3528694,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Judge the following items, concerning the vocabulary used in text 5A7-I.","id":371190,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33062\/32.gif\"><\/p><p>Judge the following items, concerning the vocabulary used in\r\ntext 5A7-I.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1009472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados de Relat\u00f3rios Epidemiol\u00f3gicos, obtidos a partir do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN), tem por finalidade subsidiar o planejamento e a gest\u00e3o em sa\u00fade, com vistas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Uma informa\u00e7\u00e3o correta e sua devida interpreta\u00e7\u00e3o, tendo os dados de Relat\u00f3rios Epidemiol\u00f3gicos como base, \u00e9:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009594,"hashId":"619f4f0f2e2d01f9828c4f64dcf190fc","enunciado":"Os dados de Relat\u00f3rios Epidemiol\u00f3gicos, obtidos a partir do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN), tem por\r\nfinalidade subsidiar o planejamento e a gest\u00e3o em sa\u00fade, com vistas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Uma informa\u00e7\u00e3o correta\r\ne sua devida interpreta\u00e7\u00e3o, tendo os dados de Relat\u00f3rios Epidemiol\u00f3gicos como base, \u00e9:","resposta":3528943,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia da Influenza no Brasil \u00e9 composta pela vigil\u00e2ncia sentinela de S\u00edndrome Gripal (SG), de S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG) em pacientes internados em unidade de terapia intensiva e pela vigil\u00e2ncia universal de SRAG, sendo que no Distrito Federal houve notifica\u00e7\u00e3o de cerca de 400 casos at\u00e9 2017, sem nenhum \u00f3bito associado, indicando que a vacina\u00e7\u00e3o foi efetiva.","id":3528941,"corpo":"A vigil\u00e2ncia da Influenza no Brasil \u00e9 composta pela vigil\u00e2ncia sentinela de S\u00edndrome Gripal (SG), de S\u00edndrome Respirat\u00f3ria\r\nAguda Grave (SRAG) em pacientes internados em unidade de terapia intensiva e pela vigil\u00e2ncia universal de SRAG, sendo\r\nque no Distrito Federal houve notifica\u00e7\u00e3o de cerca de 400 casos at\u00e9 2017, sem nenhum \u00f3bito associado, indicando que a\r\nvacina\u00e7\u00e3o foi efetiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica (2011-2016) dos casos notificados de S\u00edndrome do Corrimento Uretral em homens, S\u00edndrome da Cervicite, S\u00edndrome da \u00dalcera Genital, Condiloma Acuminado, Infec\u00e7\u00e3o Subcl\u00ednica ou latente pelo Papiloma V\u00edrus e Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana mostra que a faixa et\u00e1ria mais acometida \u00e9 de jovens, compreendendo a faixa et\u00e1ria de 14 a 19 anos, indicando a necessidade de priorizar preven\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o.","id":3528942,"corpo":"A situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica (2011-2016) dos casos notificados de S\u00edndrome do Corrimento Uretral em homens, S\u00edndrome\r\nda Cervicite, S\u00edndrome da \u00dalcera Genital, Condiloma Acuminado, Infec\u00e7\u00e3o Subcl\u00ednica ou latente pelo Papiloma V\u00edrus e\r\nInfec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana mostra que a faixa et\u00e1ria mais acometida \u00e9 de jovens, compreendendo a\r\nfaixa et\u00e1ria de 14 a 19 anos, indicando a necessidade de priorizar preven\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 2011 a 2016 houve aumento progressivo de casos notificados de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), no Distrito Federal. Verificou-se que, a partir de 2014, houve uma inverso do n\u00famero de casos de HIV em rela\u00e7\u00e3o aos de AIDS. Isso pode representar tend\u00eancia de diagnostico precoce, ou seja, maior oferta de exames, possibilitando tratamento oportuno e evitando a progress\u00e3o da imunodefici\u00eancia.","id":3528943,"corpo":"<p align=\"justify\">De 2011 a 2016 houve aumento progressivo de casos notificados de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana\r\n(HIV), no Distrito Federal. Verificou-se que, a partir de 2014, houve uma inverso do n\u00famero de casos de HIV em rela\u00e7\u00e3o\r\naos de AIDS. Isso pode representar tend\u00eancia de diagnostico precoce, ou seja, maior oferta de exames, possibilitando\r\ntratamento oportuno e evitando a progress\u00e3o da imunodefici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil diminuiu o coeficiente de incid\u00eancia de tuberculose, entre 2006 e 2015, mas o Distrito Federal, no mesmo per\u00edodo, aumentou significativamente o mesmo coeficiente, representando um dos maiores coeficientes da doen\u00e7a sugerindo que, em um cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico menos favor\u00e1vel nessa unidade da Federa\u00e7\u00e3o, a chance de adoecer por tuberculose \u00e9 maior do que na maioria das unidades da federa\u00e7\u00e3o.","id":3528944,"corpo":"O Brasil diminuiu o coeficiente de incid\u00eancia de tuberculose, entre 2006 e 2015, mas o Distrito Federal, no mesmo per\u00edodo,\r\naumentou significativamente o mesmo coeficiente, representando um dos maiores coeficientes da doen\u00e7a sugerindo que,\r\nem um cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico menos favor\u00e1vel nessa unidade da Federa\u00e7\u00e3o, a chance de adoecer por tuberculose \u00e9\r\nmaior do que na maioria das unidades da federa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As notifica\u00e7\u00f5es, de 2016 e 2017, no SINAN, referentes a viol\u00eancias, interpessoal e autoprovocada, foram maiores para duas popula\u00e7\u00f5es compreendendo crian\u00e7as at\u00e9 9 anos e idosos acima de 60 anos, o que indica falhas no atendimento domiciliar do Componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":3528945,"corpo":"As notifica\u00e7\u00f5es, de 2016 e 2017, no SINAN, referentes a viol\u00eancias, interpessoal e autoprovocada, foram maiores para\r\nduas popula\u00e7\u00f5es compreendendo crian\u00e7as at\u00e9 9 anos e idosos acima de 60 anos, o que indica falhas no atendimento\r\ndomiciliar do Componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371226,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico abaixo: Os dados permitem concluir que","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009595,"hashId":"1c99441774c6b717304e1821cf4518cc","enunciado":"<p>Considere o gr\u00e1fico abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33064\/43.gif\"><\/p><p> Os dados permitem concluir que<\/p>","resposta":3528946,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas oito estados possuem n\u00famero m\u00e9dio de anos de vida esperados para um rec\u00e9m-nascido, mantido o padr\u00e3o de mortalidade existente na popula\u00e7\u00e3o residente, superiores \u00e0 m\u00e9dia nacional.","id":3528946,"corpo":"apenas oito estados possuem n\u00famero m\u00e9dio de anos de vida esperados para um rec\u00e9m-nascido, mantido o padr\u00e3o de\r\nmortalidade existente na popula\u00e7\u00e3o residente, superiores \u00e0 m\u00e9dia nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma crian\u00e7a nascida do Maranh\u00e3o esperaria viver em m\u00e9dia, aproximadamente 8,4 anos a mais do que uma crian\u00e7a nascida em Santa Catarina.","id":3528947,"corpo":"uma crian\u00e7a nascida do Maranh\u00e3o esperaria viver em m\u00e9dia, aproximadamente 8,4 anos a mais do que uma crian\u00e7a\r\nnascida em Santa Catarina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a menor Taxa de Mortalidade Infantil no Brasil \u00e9 a de Santa Catarina e a maior \u00e9 a do Maranh\u00e3o.","id":3528948,"corpo":"a menor Taxa de Mortalidade Infantil no Brasil \u00e9 a de Santa Catarina e a maior \u00e9 a do Maranh\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a expectativa de vida das mulheres em Santa Catarina \u00e9 maior do que em Roraima, j\u00e1 que h\u00e1 sobremortalidade masculina em todo o Brasil.","id":3528949,"corpo":" a expectativa de vida das mulheres em Santa Catarina \u00e9 maior do que em Roraima, j\u00e1 que h\u00e1 sobremortalidade masculina\r\nem todo o Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o diferencial entre as expectativas de vida das mulheres e homens das cidades brasileiras pode ser calculado se a informa\u00e7\u00e3o sobre densidade populacional de cada g\u00eanero estiver dispon\u00edvel.","id":3528950,"corpo":" o diferencial entre as expectativas de vida das mulheres e homens das cidades brasileiras pode ser calculado se a\r\ninforma\u00e7\u00e3o sobre densidade populacional de cada g\u00eanero estiver dispon\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371226,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1009595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dados de morbidade e mortalidade do Distrito Federal publicados pela Secretaria da Sa\u00fade, Diretoria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, no Boletim Epidemiol\u00f3gico (mar\u00e7o 2018), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009596,"hashId":"305404754d7db630f78ab7be737bec5c","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dados de morbidade e mortalidade do Distrito Federal publicados pela Secretaria da Sa\u00fade, Diretoria de\r\nVigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, no Boletim Epidemiol\u00f3gico (mar\u00e7o 2018), \u00e9 correto afirmar:","resposta":3528953,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve redu\u00e7\u00e3o, de 2004 a 2014, no n\u00famero de \u00f3bitos por Doen\u00e7as do Aparelho Circulat\u00f3rio.","id":3528951,"corpo":"Houve redu\u00e7\u00e3o, de 2004 a 2014, no n\u00famero de \u00f3bitos por Doen\u00e7as do Aparelho Circulat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do total de \u00f3bitos, em 2014, a principal causa foi c\u00e2ncer (27,1%), doen\u00e7a para a qual se observou aumento de mortalidade, no per\u00edodo de 2004 a 2014.","id":3528952,"corpo":"Do total de \u00f3bitos, em 2014, a principal causa foi c\u00e2ncer (27,1%), doen\u00e7a para a qual se observou aumento de mortalidade,\r\nno per\u00edodo de 2004 a 2014.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria, hepatite A, h\u00eddricas e alimentares e dos acidentes com animais pe\u00e7onhentos, a Doen\u00e7a Diarreica Aguda foi a que teve maior n\u00famero de casos notificados em seres humanos, em 2017.","id":3528953,"corpo":"Dentre as doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, de transmiss\u00e3o respirat\u00f3ria, hepatite A, h\u00eddricas e alimentares e dos acidentes com\r\nanimais pe\u00e7onhentos, a Doen\u00e7a Diarreica Aguda foi a que teve maior n\u00famero de casos notificados em seres humanos,\r\nem 2017.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi observado que, dentre os grupos de causas de morte por Doencas Cr\u00f4nicas n\u00e3o Transmiss\u00edveis, o segundo lugar ficou com Doen\u00e7as do Aparelho Respirat\u00f3rio que aumentaram entre 2004 e 2014.","id":3528954,"corpo":"Foi observado que, dentre os grupos de causas de morte por Doencas Cr\u00f4nicas n\u00e3o Transmiss\u00edveis, o segundo lugar ficou\r\ncom Doen\u00e7as do Aparelho Respirat\u00f3rio que aumentaram entre 2004 e 2014.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os casos notificados de Doen\u00e7a Sexualmente Transmiss\u00edvel (ou Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel), com predom\u00ednio de s\u00edndrome do corrimento uretral em homens, suplantaram os casos de dengue, em 2016.","id":3528955,"corpo":"Os casos notificados de Doen\u00e7a Sexualmente Transmiss\u00edvel (ou Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel), com predom\u00ednio de\r\ns\u00edndrome do corrimento uretral em homens, suplantaram os casos de dengue, em 2016.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371226,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1009596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A preven\u00e7\u00e3o e o controle do c\u00e2ncer est\u00e3o organizados de maneira a possibilitar o provimento cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, mediante a articula\u00e7\u00e3o dos distintos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, sendo que o componente","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009599,"hashId":"4ad3bea316f5662c45c2d40cfbfa7c14","enunciado":" A preven\u00e7\u00e3o e o controle do c\u00e2ncer est\u00e3o organizados de maneira a possibilitar o provimento cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, mediante a articula\u00e7\u00e3o dos distintos pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, sendo que o componente","resposta":3528970,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Especializada se refere a hospitais especializados habilitados para a assist\u00eancia oncol\u00f3gica que devem apoiar e complementar os servi\u00e7os da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas n\u00e3o engloba hospitais gerais ou ambulat\u00f3rios de especialidades.","id":3528966,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o Especializada se refere a hospitais especializados habilitados para a assist\u00eancia oncol\u00f3gica que devem apoiar e\r\ncomplementar os servi\u00e7os da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mas n\u00e3o engloba hospitais gerais ou ambulat\u00f3rios de especialidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o pode implementar a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce devendo encaminhar a pessoa com suspeita de c\u00e2ncer para triagem diagn\u00f3stica no Componente de M\u00e9dia Complexidade.","id":3528967,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o pode implementar a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce devendo encaminhar a pessoa com suspeita de\r\nc\u00e2ncer para triagem diagn\u00f3stica no Componente de M\u00e9dia Complexidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o pode realizar atendimento domiciliar por meio de sua equipe e nem participar no cuidado paliativo \u00e0s pessoas com c\u00e2ncer, pois \u00e9 tarefa exclusiva da equipe do Componente de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, articulada com equipes dos pontos de aten\u00e7\u00e3o especializados de cuidado do paciente.","id":3528968,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o pode realizar atendimento domiciliar por meio de sua equipe e nem participar no cuidado paliativo \u00e0s\r\npessoas com c\u00e2ncer, pois \u00e9 tarefa exclusiva da equipe do Componente de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, articulada com equipes dos\r\npontos de aten\u00e7\u00e3o especializados de cuidado do paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Especializada deve desenvolver a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador por meio da capacita\u00e7\u00e3o das equipes para registro do hist\u00f3rico ocupacional de um paciente oncol\u00f3gico, contendo atividades exercidas e a exposi\u00e7\u00e3o a agentes cancer\u00edgenos inerentes ao processo de trabalho, otimizando as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia do c\u00e2ncer relacionado ao trabalho.","id":3528969,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o Especializada deve desenvolver a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador por meio da capacita\u00e7\u00e3o das equipes para\r\nregistro do hist\u00f3rico ocupacional de um paciente oncol\u00f3gico, contendo atividades exercidas e a exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\ncancer\u00edgenos inerentes ao processo de trabalho, otimizando as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia do c\u00e2ncer relacionado ao trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Especializada em oncologia contempla Unidades e Centros de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Oncologia que devem realizar a\u00e7\u00f5es de pronto atendimento, al\u00e9m do diagn\u00f3stico definitivo e tratamento da doen\u00e7a.","id":3528970,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o Especializada em oncologia contempla Unidades e Centros de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Oncologia\r\nque devem realizar a\u00e7\u00f5es de pronto atendimento, al\u00e9m do diagn\u00f3stico definitivo e tratamento da doen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371226,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o \"Antes da doa\u00e7\u00e3o de sangue, um doador precisa assinar o Termo de Consentimento de Doa\u00e7\u00e3o Livre e Esclarecido (TCDLE), no qual constem informa\u00e7\u00f5es sobre: riscos do processo de doa\u00e7\u00e3o, cuidados durante e ap\u00f3s a coleta, orienta\u00e7\u00f5es sobre rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, destino do sangue a ser doado (transfus\u00e3o, pesquisa, produ\u00e7\u00e3o de hemoderivados, reagentes e outros), testes a serem realizados (e possibilidade de falsos resultados), incorpora\u00e7\u00e3o em cadastro de doadores, possibilidade de busca ativa pelos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade\" est\u00e1","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009603,"hashId":"7f57f4d4a1b0a9d8a9a25dbb74439384","enunciado":"A afirma\u00e7\u00e3o \"Antes da doa\u00e7\u00e3o de sangue, um doador precisa assinar o Termo de Consentimento de Doa\u00e7\u00e3o Livre e Esclarecido\r\n(TCDLE), no qual constem informa\u00e7\u00f5es sobre: riscos do processo de doa\u00e7\u00e3o, cuidados durante e ap\u00f3s a coleta, orienta\u00e7\u00f5es\r\nsobre rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, destino do sangue a ser doado (transfus\u00e3o, pesquisa, produ\u00e7\u00e3o de hemoderivados, reagentes\r\ne outros), testes a serem realizados (e possibilidade de falsos resultados), incorpora\u00e7\u00e3o em cadastro de doadores, possibilidade\r\nde busca ativa pelos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade\" est\u00e1","resposta":3528986,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta quanto ao conte\u00fado necess\u00e1rio ao TCDLE e \u00e0 necessidade da assinatura desse Termo pelo doador de sangue, segundo Resolu\u00e7\u00e3o &#8722; RDC no 75, de 2 de maio de 2016 da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":3528986,"corpo":"correta quanto ao conte\u00fado necess\u00e1rio ao TCDLE e \u00e0 necessidade da assinatura desse Termo pelo doador de sangue,\r\nsegundo Resolu\u00e7\u00e3o &#8722; RDC no 75, de 2 de maio de 2016 da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria,\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta quanto \u00e0 necessidade de assinatura do TCDLE, mas incorreta quanto ao conte\u00fado sobre \"possibilidade de busca ativa pelos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade\", pois fere o princ\u00edpio de garantia de manuten\u00e7\u00e3o do sigilo e da privacidade dos participantes da pesquisa durante todas as fases da pesquisa, conforme estabelecido na Resolu\u00e7\u00e3o no 466, de 12 de dezembro de 2012, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":3528987,"corpo":"correta quanto \u00e0 necessidade de assinatura do TCDLE, mas incorreta quanto ao conte\u00fado sobre \"possibilidade de busca\r\nativa pelos \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade\", pois fere o princ\u00edpio de garantia de manuten\u00e7\u00e3o do sigilo e da privacidade dos\r\nparticipantes da pesquisa durante todas as fases da pesquisa, conforme estabelecido na Resolu\u00e7\u00e3o no 466, de 12 de\r\ndezembro de 2012, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta, quanto ao conte\u00fado \"orienta\u00e7\u00f5es sobre rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 doa\u00e7\u00e3o\" pois constitui informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e alarmantes que aumentam o risco da desist\u00eancia da doa\u00e7\u00e3o, com preju\u00edzo para o estoque do Banco de Sangue e Hemoderivados.","id":3528988,"corpo":"incorreta, quanto ao conte\u00fado \"orienta\u00e7\u00f5es sobre rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0 doa\u00e7\u00e3o\" pois constitui informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e\r\nalarmantes que aumentam o risco da desist\u00eancia da doa\u00e7\u00e3o, com preju\u00edzo para o estoque do Banco de Sangue e\r\nHemoderivados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, pois o TCDLE s\u00f3 deve ser assinado caso o doador concorde em ser participante de alguma pesquisa cient\u00edfica, conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o &#8722; RDC no 75, de 2 de maio de 2016, da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":3528989,"corpo":"incorreta, pois o TCDLE s\u00f3 deve ser assinado caso o doador concorde em ser participante de alguma pesquisa cient\u00edfica,\r\nconforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o &#8722; RDC no 75, de 2 de maio de 2016, da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de\r\nVigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, quanto ao conte\u00fado de \"possibilidade de falsos resultados\" nos testes a serem realizados na amostra de sangue a ser coletada, pois reconhece a falta de qualidade do laborat\u00f3rio executor dos testes, al\u00e9m de ser uma informa\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria a um doador leigo no assunto de an\u00e1lises cl\u00ednicas","id":3528990,"corpo":"incorreta, quanto ao conte\u00fado de \"possibilidade de falsos resultados\" nos testes a serem realizados na amostra de sangue\r\na ser coletada, pois reconhece a falta de qualidade do laborat\u00f3rio executor dos testes, al\u00e9m de ser uma informa\u00e7\u00e3o\r\ndesnecess\u00e1ria a um doador leigo no assunto de an\u00e1lises cl\u00ednicas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371227,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Secretarias de Sa\u00fade, estaduais, municipais e do Distrito Federal, alocam altos valores na assist\u00eancia farmac\u00eautica e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) necessita ter informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas e sobre acesso aos medicamentos para aprimorar a gest\u00e3o de recursos e de programa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Para tanto, foi institu\u00edda em 2016 a Base Nacional de Dados de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no SUS com base em informa\u00e7\u00f5es de estabelecimentos de sa\u00fade dos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, a qual deve","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009607,"hashId":"7e4f2df88a86968085647cd3c57edb47","enunciado":" O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Secretarias de Sa\u00fade, estaduais, municipais e do Distrito Federal, alocam altos valores na assist\u00eancia\r\nfarmac\u00eautica e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) necessita ter informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas e sobre acesso aos medicamentos\r\npara aprimorar a gest\u00e3o de recursos e de programa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Para tanto, foi institu\u00edda em 2016 a Base Nacional\r\nde Dados de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no SUS com base em informa\u00e7\u00f5es de estabelecimentos de sa\u00fade\r\ndos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, a qual deve","resposta":3529009,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitorar estoque nacional de testes diagn\u00f3sticos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e materiais especiais do SUS que fazem parte do elenco do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, mas que n\u00e3o s\u00e3o fornecidos pelo Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil, e para os quais s\u00e3o alocados a maior parte dos recursos do SUS.","id":3529006,"corpo":"monitorar estoque nacional de testes diagn\u00f3sticos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e materiais especiais do SUS que fazem parte do\r\nelenco do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, mas que n\u00e3o s\u00e3o fornecidos pelo Programa Farm\u00e1cia Popular\r\ndo Brasil, e para os quais s\u00e3o alocados a maior parte dos recursos do SUS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitorar, constante e sistematicamente, estoque de medicamentos que fazem parte do elenco de dois dos 4 Componentes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica: B\u00e1sico e Especializado, inclu\u00eddos na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais e do Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.","id":3529007,"corpo":"monitorar, constante e sistematicamente, estoque de medicamentos que fazem parte do elenco de dois dos 4 Componentes\r\nda Assist\u00eancia Farmac\u00eautica: B\u00e1sico e Especializado, inclu\u00eddos na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais\r\ne do Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consolidar, exclusivamente, dados de medicamentos que buscam garantir a integralidade do tratamento medicamentoso, em n\u00edvel ambulatorial, para agravos cr\u00f4nicos, com custos de tratamento mais elevados ou de maior complexidade, que fazem parte do elenco do Componente Estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","id":3529008,"corpo":"consolidar, exclusivamente, dados de medicamentos que buscam garantir a integralidade do tratamento medicamentoso,\r\nem n\u00edvel ambulatorial, para agravos cr\u00f4nicos, com custos de tratamento mais elevados ou de maior complexidade, que\r\nfazem parte do elenco do Componente Estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consolidar dados de posi\u00e7\u00e3o de estoque, entradas, sa\u00eddas, avalia\u00e7\u00f5es e dispensa\u00e7\u00f5es realizadas para todos os medicamentos padronizados na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais e no Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.","id":3529009,"corpo":"consolidar dados de posi\u00e7\u00e3o de estoque, entradas, sa\u00eddas, avalia\u00e7\u00f5es e dispensa\u00e7\u00f5es realizadas para todos os medicamentos\r\npadronizados na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais e no Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitorar, exclusivamente, todas as entradas, sa\u00eddas, avalia\u00e7\u00f5es e dispensa\u00e7\u00f5es realizadas para os medicamentos de alto custo da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos de Uso Hospitalar contemplados nos procedimentos financiados pelo bloco da Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar.","id":3529010,"corpo":"monitorar, exclusivamente, todas as entradas, sa\u00eddas, avalia\u00e7\u00f5es e dispensa\u00e7\u00f5es realizadas para os medicamentos de alto\r\ncusto da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos de Uso Hospitalar contemplados nos procedimentos financiados pelo bloco\r\nda Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371227,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o princ\u00edpio\/diretriz da integralidade de assist\u00eancia \u00e9 definido em lei como","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1009613,"hashId":"9501aeb163e3da0b16efd7d7b1711299","enunciado":"No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o princ\u00edpio\/diretriz da integralidade de assist\u00eancia \u00e9 definido em lei como","resposta":3529036,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":3529036,"corpo":"conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada\r\ncaso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento dos usu\u00e1rios por meio de linhas de cuidado espec\u00edficas e articuladas intersetorialmente com outros servi\u00e7os indiretamente implicados na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":3529037,"corpo":"atendimento dos usu\u00e1rios por meio de linhas de cuidado espec\u00edficas e articuladas intersetorialmente com outros servi\u00e7os\r\nindiretamente implicados na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.","id":3529038,"corpo":"integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":3529039,"corpo":"conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":3529040,"corpo":"universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371228,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1009613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da multiplicidade das identidades pessoais d\u00e1 coer\u00eancia aos comportamentos humanos quanto aos aspectos de cogni\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35238,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1036594,"hashId":"caa84a3948f2a51a4fce7d193a35c2b6","enunciado":"A teoria da multiplicidade das identidades pessoais d\u00e1\r\ncoer\u00eancia aos comportamentos humanos quanto aos\r\naspectos de cogni\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","resposta":3625831,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a organiza\u00e7\u00f5es modernas, seus m\u00e9todos de gest\u00e3o e seus processos decis\u00f3rios e de mudan\u00e7a, julgue os itens de 101 a 110.","id":375857,"enunciado":"No que se refere a organiza\u00e7\u00f5es modernas, seus m\u00e9todos de\r\ngest\u00e3o e seus processos decis\u00f3rios e de mudan\u00e7a, julgue os\r\nitens de 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/1036594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado gestor pretender conceder determinado benef\u00edcio tribut\u00e1rio, s\u00f3 poder\u00e1 faz\u00ea&#8208;lo se comprovar, simultaneamente, que a medida foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria e est\u00e1 acompanhada das devidas medidas de compensa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35238,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1036598,"hashId":"9c363b9534eefa24e04a20d13c1bcc80","enunciado":"Se determinado gestor pretender conceder\r\ndeterminado benef\u00edcio tribut\u00e1rio, s\u00f3 poder\u00e1 faz\u00ea&#8208;lo\r\nse comprovar, simultaneamente, que a medida foi\r\nconsiderada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria\r\ne est\u00e1 acompanhada das devidas medidas de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.","resposta":3625839,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas legais relativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":375858,"enunciado":"Quanto \u00e0s normas legais relativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1036598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contribuinte que realizar opera\u00e7\u00f5es com empresas interdependentes, tal como definido na legisla\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 exclu\u00eddo da condi\u00e7\u00e3o de substituto tribut\u00e1rio para as opera\u00e7\u00f5es realizadas com essas empresas.","provas":[{"id":35238,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1036602,"hashId":"de6de7b929e1d47177b68e5b81f58d22","enunciado":"O contribuinte que realizar opera\u00e7\u00f5es com empresas\r\ninterdependentes, tal como definido na legisla\u00e7\u00e3o,\r\nestar\u00e1 exclu\u00eddo da condi\u00e7\u00e3o de substituto tribut\u00e1rio para\r\nas opera\u00e7\u00f5es realizadas com essas empresas.","resposta":3625846,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas legais relativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":375858,"enunciado":"Quanto \u00e0s normas legais relativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416082,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-substituicao"}],"slug":"direito-tributario\/1036602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando&#8208;se a \u00e1rea de manobra com deslocamento de cadeiras de rodas, as medidas para deslocamento com 180\u00ba equivalem a uma regi\u00e3o de 1,5 x 1,9 m.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036609,"hashId":"766ae572085081ac9b50d8528589528f","enunciado":"Considerando&#8208;se a \u00e1rea de manobra com deslocamento\r\nde cadeiras de rodas, as medidas para deslocamento\r\ncom 180\u00ba equivalem a uma regi\u00e3o de 1,5 x 1,9 m.","resposta":3625860,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da NBR 9050, que trata de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, julgue os seguintes itens.","id":375859,"enunciado":"A respeito da NBR 9050, que trata de acessibilidade a\r\nedifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ambiente Layout \u2013 paperspace, ao selecionar a parte interna de uma viewport, \u00e9 poss\u00edvel alterar a visualiza\u00e7\u00e3o dos desenhos feitos no ambiente Model sem alterar as dimens\u00f5es reais do desenho elaborado nesse ambiente; altera&#8208;se apenas a escala de impress\u00e3o.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036623,"hashId":"d548ad65696b130bf6986934e1dbc8f4","enunciado":"No ambiente Layout \u2013 paperspace, ao selecionar a parte\r\ninterna de uma viewport, \u00e9 poss\u00edvel alterar a visualiza\u00e7\u00e3o\r\ndos desenhos feitos no ambiente Model sem alterar as\r\ndimens\u00f5es reais do desenho elaborado nesse ambiente;\r\naltera&#8208;se apenas a escala de impress\u00e3o.","resposta":3625888,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do software AutoCAD na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens subsecutivos.","id":375864,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do software AutoCAD na elabora\u00e7\u00e3o de\r\num projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/1036623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vias de atividades devem ter duas faixas de rolamento por sentido (com dimens\u00e3o m\u00ednima de 2,5 m cada), sendo uma preferencial para o transporte coletivo.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036628,"hashId":"174c3b3c615c30eb4f02da7dceaa9179","enunciado":"As vias de atividades devem ter duas faixas de rolamento\r\npor sentido (com dimens\u00e3o m\u00ednima de 2,5 m cada),\r\nsendo uma preferencial para o transporte coletivo.","resposta":3625899,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao desenvolvimento de um projeto de urbanismo, julgue os itens seguintes.","id":375865,"enunciado":"No que diz respeito ao desenvolvimento de um projeto de\r\nurbanismo, julgue os itens seguintes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/1036628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aprovado o projeto de loteamento ou de desmembramento, o loteador dever\u00e1 submet\u00ea&#8208;lo ao registro imobili\u00e1rio dentro de um ano, a contar da data de aprova\u00e7\u00e3o, sob pena de caducidade do ato.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036630,"hashId":"7206f0708fe0956f49cb7ba4db254f77","enunciado":"Aprovado o projeto de loteamento ou de\r\ndesmembramento, o loteador dever\u00e1 submet\u00ea&#8208;lo ao\r\nregistro imobili\u00e1rio dentro de um ano, a contar da data\r\nde aprova\u00e7\u00e3o, sob pena de caducidade do ato.","resposta":3625903,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n.\u00ba 6.766\/1979, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias, julgue os itens que se seguem.","id":375866,"enunciado":"De acordo com a Lei Federal n.\u00ba 6.766\/1979, que disp\u00f5e sobre\r\no parcelamento do solo urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/1036630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o social tratada no documento justifica&#8208;se com a afirmativa de que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de desenvolvimento sustent\u00e1vel sem erradicar a pobreza no Pa\u00eds. Como medidas, s\u00e3o citadas a redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de renda, a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo e a redu\u00e7\u00e3o das disparidades regionais, no intuito de minimizar o \u00eaxodo rural.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036634,"hashId":"b9fefa3e2e3c1a4b34e684061d0f6f8c","enunciado":"A dimens\u00e3o social tratada no documento justifica&#8208;se\r\ncom a afirmativa de que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de\r\ndesenvolvimento sustent\u00e1vel sem erradicar a pobreza\r\nno Pa\u00eds. Como medidas, s\u00e3o citadas a redu\u00e7\u00e3o da\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de renda, a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo\r\ne a redu\u00e7\u00e3o das disparidades regionais, no intuito de\r\nminimizar o \u00eaxodo rural.","resposta":3625910,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Agenda 21 brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":375867,"enunciado":"Acerca da Agenda 21 brasileira, julgue os itens subsequentes.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403550,"slug":"meio-ambiente-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/1036634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenvolvimento institucional, qualidade e produtividade da produ\u00e7\u00e3o habitacional e integra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica habitacional \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento urbano s\u00e3o exemplos das diretrizes estabelecidas pelo PLANDHIS.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036640,"hashId":"0a0cfc5fe7d041bf5a13be08617a47d9","enunciado":"Desenvolvimento institucional, qualidade e\r\nprodutividade da produ\u00e7\u00e3o habitacional e integra\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edtica habitacional \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento\r\nurbano s\u00e3o exemplos das diretrizes estabelecidas pelo\r\nPLANDHIS.","resposta":3625922,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado do Plano Distrital de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social (PLANDHIS), julgue os itens subsecutivos.","id":375869,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado do Plano Distrital de Habita\u00e7\u00e3o de\r\nInteresse Social (PLANDHIS), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Distrital n\u00ba 3.877\/2006 - Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica habitacional do Distrito Federal.","oab":false,"nome":"Lei Distrital n\u00ba 3.877\/2006 - Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica habitacional do Distrito Federal.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401702,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-distrital-no-3-877-2006-dispoe-sobre-a-politica-habitacional-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1036640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Licen\u00e7a ambiental \u00e9 o ato administrativo por meio do qual o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente estabelece as condi\u00e7\u00f5es, as restri\u00e7\u00f5es e as medidas de controle ambiental que dever\u00e3o ser obedecidas pelo empreendedor, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, para localizar, instalar, ampliar e operar empreendimentos ou atividades utilizadoras dos recursos ambientais considerados como efetiva ou potencialmente poluidores ou que, sob qualquer forma, possam causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036643,"hashId":"c2b3474c50daf76a1009b030fdc8ecb7","enunciado":"Licen\u00e7a ambiental \u00e9 o ato administrativo por meio do\r\nqual o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente estabelece as\r\ncondi\u00e7\u00f5es, as restri\u00e7\u00f5es e as medidas de controle\r\nambiental que dever\u00e3o ser obedecidas pelo\r\nempreendedor, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, para localizar,\r\ninstalar, ampliar e operar empreendimentos ou\r\natividades utilizadoras dos recursos ambientais\r\nconsiderados como efetiva ou potencialmente\r\npoluidores ou que, sob qualquer forma, possam causar\r\ndegrada\u00e7\u00e3o ambiental.","resposta":3625928,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 237\/1997 do Conselho Nacional do Meio Ambiente (Conama), julgue os itens a seguir.","id":375870,"enunciado":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 237\/1997 do Conselho Nacional\r\ndo Meio Ambiente (Conama), julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o atividades modificadoras do meio ambiente que devem ser submetidas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estadual competente e do Ibama (em car\u00e1ter supletivo) e dependem de elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental e do respectivo relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA) as linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica (acima de 230 KV), a extra\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel f\u00f3ssil e a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036646,"hashId":"107a0e27df4aa52e55811d67306a199c","enunciado":"S\u00e3o atividades modificadoras do meio ambiente que\r\ndevem ser submetidas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estadual\r\ncompetente e do Ibama (em car\u00e1ter supletivo) e\r\ndependem de elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto\r\nambiental e do respectivo relat\u00f3rio de impacto\r\nambiental (RIMA) as linhas de transmiss\u00e3o de energia\r\nel\u00e9trica (acima de 230 KV), a extra\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel\r\nf\u00f3ssil e a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias.","resposta":3625934,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 1\/1986 do Conama, julgue os seguintes itens.","id":375871,"enunciado":"\u00c0 luz da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 1\/1986 do Conama, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escala residencial, representada pelas superquadras, ser\u00e3o permitidas as vendas das proje\u00e7\u00f5es dos edif\u00edcios. Portanto, o n\u00edvel t\u00e9rreo configura \u00e1rea p\u00fablica.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036650,"hashId":"e1af530f444a590841271cea9a8b9212","enunciado":"Na escala residencial, representada pelas superquadras,\r\nser\u00e3o permitidas as vendas das proje\u00e7\u00f5es dos edif\u00edcios.\r\nPortanto, o n\u00edvel t\u00e9rreo configura \u00e1rea p\u00fablica.","resposta":3625942,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 10.829\/1987, que regulamenta o art. 38 da Lei n.\u00ba 3.751\/1960 no que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o urban\u00edstica de Bras\u00edlia, julgue os itens que se seguem.","id":375872,"enunciado":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 10.829\/1987, que regulamenta\r\no art. 38 da Lei n.\u00ba 3.751\/1960 no que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o\r\nda concep\u00e7\u00e3o urban\u00edstica de Bras\u00edlia, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 10.829\/1987 - Regulamenta o art. 38 da Lei n\u00b0 3.751, de 13 de abril de 1960, no que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o urban\u00edstica de Bras\u00edlia.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 10.829\/1987 - Regulamenta o art. 38 da Lei n\u00b0 3.751, de 13 de abril de 1960, no que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o urban\u00edstica de Bras\u00edlia.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401852,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-10-829-1987-regulamenta-o-art-38-da-lei-n-3-751-de-13-de-abril-de-1960-no-que-se-refere-a-preservacao-da-concepcao-urbanistica-de-brasilia"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1036650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para indica\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios do PMCMV, d\u00e1&#8208;se prioridade a determinadas fam\u00edlias, como as residentes em \u00e1rea de risco e as fam\u00edlias com mulheres respons\u00e1veis pela unidade familiar ou das quais fa\u00e7am parte pessoas com defici\u00eancia.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036658,"hashId":"1585e6028a56b492a145a4d0c8538a35","enunciado":"Para indica\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios do PMCMV, d\u00e1&#8208;se\r\nprioridade a determinadas fam\u00edlias, como as residentes\r\nem \u00e1rea de risco e as fam\u00edlias com mulheres\r\nrespons\u00e1veis pela unidade familiar ou das quais fa\u00e7am\r\nparte pessoas com defici\u00eancia.","resposta":3625958,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei n.\u00ba 11.977\/2009, que regulamenta o Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV), julgue os seguintes itens.","id":375875,"enunciado":"Quanto \u00e0 Lei n.\u00ba 11.977\/2009, que regulamenta o Programa\r\nMinha Casa, Minha Vida (PMCMV), julgue os seguintes itens.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.977\/2009 - Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.977\/2009 - Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398656,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-977-2009-programa-minha-casa-minha-vida-pmcmv"}],"slug":"legislacao-federal\/1036658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de servi\u00e7os de seguran\u00e7a em um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o: bombas de inc\u00eandio; sistemas de exaust\u00e3o de fuma\u00e7a; e equipamentos m\u00e9dicos essenciais.","provas":[{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036662,"hashId":"bdb57c9ec264c9f8eb12240a545f1b52","enunciado":"S\u00e3o exemplos de servi\u00e7os de seguran\u00e7a em um projeto\r\nde instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o: bombas\r\nde inc\u00eandio; sistemas de exaust\u00e3o de fuma\u00e7a; e\r\nequipamentos m\u00e9dicos essenciais.","resposta":3625966,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de projetos complementares em edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":375878,"enunciado":"A respeito de projetos complementares em edifica\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1036662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O particular somente poder\u00e1 ser demandado em a\u00e7\u00e3o de improbidade se em conjunto com agente p\u00fablico, n\u00e3o podendo integrar isoladamente o polo passivo.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036671,"hashId":"63db87b79585bb0de103f67603075baa","enunciado":"O particular somente poder\u00e1 ser demandado em a\u00e7\u00e3o\r\nde improbidade se em conjunto com agente p\u00fablico, n\u00e3o\r\npodendo integrar isoladamente o polo passivo.","resposta":3625984,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a lei e a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens seguintes a respeito de improbidade administrativa.","id":375882,"enunciado":"Considerando a lei e a jurisprud\u00eancia dos tribunais\r\nsuperiores, julgue os itens seguintes a respeito de\r\nimprobidade administrativa.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"}],"slug":"direito-administrativo\/1036671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve prevalecer, no processo administrativo, a verdade formal, assim considerada aquela que emanar dos elementos e das provas constantes dos autos.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036676,"hashId":"b2ce6501ab66d3e2e81871af4062926d","enunciado":"Deve prevalecer, no processo administrativo, a verdade\r\nformal, assim considerada aquela que emanar dos\r\nelementos e das provas constantes dos autos.","resposta":3625995,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e com a doutrina a seu respeito, julgue os itens a seguir.","id":375883,"enunciado":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e com a doutrina a seu\r\nrespeito, julgue os itens a seguir.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da verdade material","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da verdade material","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408440,"slug":"direito-administrativo-principio-da-verdade-material"}],"slug":"direito-administrativo\/1036676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades do terceiro setor que porventura recebam benef\u00edcios dispensados pelo Poder P\u00fablico podem ser sujeito passivo de a\u00e7\u00e3o de improbidade.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036680,"hashId":"66a1d5aca392fd46beb26b4d60e532c1","enunciado":"As entidades do terceiro setor que porventura recebam\r\nbenef\u00edcios dispensados pelo Poder P\u00fablico podem ser\r\nsujeito passivo de a\u00e7\u00e3o de improbidade.","resposta":3626002,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3626002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3626003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das entidades de terceiro setor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":375885,"enunciado":"A respeito das entidades de terceiro setor, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/1036680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades do terceiro setor encerram iniciativas da sociedade civil para execu\u00e7\u00e3o de objetivos sociais, ostentando regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico sempre que celebrarem parceria com a Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036682,"hashId":"130632d513128513facff422c6625112","enunciado":"As entidades do terceiro setor encerram iniciativas da\r\nsociedade civil para execu\u00e7\u00e3o de objetivos sociais,\r\nostentando regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico sempre\r\nque celebrarem parceria com a Administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3626007,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3626006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3626007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das entidades de terceiro setor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":375885,"enunciado":"A respeito das entidades de terceiro setor, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Regimes de Parceria","oab":true,"nome":"Regimes de Parceria","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407929,"slug":"direito-administrativo-regimes-de-parceria"}],"slug":"direito-administrativo\/1036682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos sociais, como dimens\u00e3o dos direitos fundamentais do homem, s\u00e3o presta\u00e7\u00f5es positivas proporcionadas pelo Estado, direta ou indiretamente, enunciadas em normas constitucionais, que possibilitam melhores condi\u00e7\u00f5es de vida aos mais fracos, direitos que tendem a realizar a igualiza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es sociais desiguais.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036695,"hashId":"50257f3b8fe2c7a022d0a568513f803b","enunciado":"Os direitos sociais, como dimens\u00e3o dos direitos\r\nfundamentais do homem, s\u00e3o presta\u00e7\u00f5es positivas\r\nproporcionadas pelo Estado, direta ou indiretamente,\r\nenunciadas em normas constitucionais, que possibilitam\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es de vida aos mais fracos, direitos que\r\ntendem a realizar a igualiza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es sociais\r\ndesiguais.","resposta":3626032,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3626032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3626033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens de 85 a 90.","id":375888,"enunciado":"A respeito dos direitos e das garantias fundamentais, julgue\r\nos itens de 85 a 90.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1036695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais, diversamente dos bens de uso comum do povo e dos de uso especial, n\u00e3o possuem destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036706,"hashId":"499fea2845f9908c7f8f001d4051b836","enunciado":"Os bens p\u00fablicos dominicais, diversamente dos bens de\r\nuso comum do povo e dos de uso especial, n\u00e3o possuem\r\ndestina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":3626054,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3626054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3626055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas referentes aos bens, aos neg\u00f3cios jur\u00eddicos e aos contratos, julgue os itens de 97 a 102.","id":375890,"enunciado":"Considerando as normas referentes aos bens, aos neg\u00f3cios\r\njur\u00eddicos e aos contratos, julgue os itens de 97 a 102.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415398,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-bens-publicos-art-99-ao-103"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":false,"nome":"Bens Dominicais","pai":415398,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415401,"slug":"direito-civil-bens-dominicais"}],"slug":"direito-civil\/1036706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso adesivo \u00e9 esp\u00e9cie recursal por meio da qual a parte, inicialmente desinteressada em recorrer, uma vez confrontada com recurso da parte adversa, se vale da oportunidade de contrarraz\u00f5es e do efeito obstativo do recurso principal para aviar seu apelo.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036725,"hashId":"5fc094887f509193f214f5a1a9e5cf22","enunciado":"O recurso adesivo \u00e9 esp\u00e9cie recursal por meio da qual a\r\nparte, inicialmente desinteressada em recorrer, uma vez\r\nconfrontada com recurso da parte adversa, se vale da\r\noportunidade de contrarraz\u00f5es e do efeito obstativo do\r\nrecurso principal para aviar seu apelo.","resposta":3626093,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3626092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3626093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis aos recursos e na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens que se seguem.","id":375895,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis aos recursos e na\r\njurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais dos Recursais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais dos Recursais","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424455,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-aspectos-gerais-dos-recursais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Recursos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Recursos","pai":424455,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424477,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes-dos-recursos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Autonomia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Autonomia","pai":424477,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424487,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-quanto-a-autonomia"},{"nome_clean":"Recurso Subordinado","oab":false,"nome":"Recurso Subordinado","pai":424487,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424489,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-subordinado"},{"nome_clean":"Recurso Adesivo","oab":false,"nome":"Recurso Adesivo","pai":424489,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424490,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-adesivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1036725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e casos de uso. I - Ambos s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de requisitos a serem atendidos por um software. II - Ambos s\u00e3o permanentes e devem ser mantidos junto ao software ao longo de toda a vida. III - Casos de uso documentam um acordo entre cliente e equipe de desenvolvimento sobre requisitos. Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o usadas para planejar e s\u00e3o lembretes de conversas nas quais detalhes sobre requisitos devem ser obtidos. IV - Um caso de uso pode corresponder a muitas hist\u00f3rias, e um \u00e9pico corresponde a um caso de uso. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1029662,"hashId":"84e4f8573cdc2dd7bb49d43f826cbbcf","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirmativas sobre hist\u00f3rias de\r\nusu\u00e1rio e casos de uso.\r\n<\/p><p>I - Ambos s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de requisitos a serem\r\natendidos por um software.\r\n<\/p><p>II - Ambos s\u00e3o permanentes e devem ser mantidos\r\njunto ao software ao longo de toda a vida.\r\n<\/p><p>III - Casos de uso documentam um acordo entre cliente\r\ne equipe de desenvolvimento sobre requisitos.\r\nHist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o usadas para planejar e\r\ns\u00e3o lembretes de conversas nas quais detalhes\r\nsobre requisitos devem ser obtidos.\r\n<\/p><p>IV - Um caso de uso pode corresponder a muitas hist\u00f3rias,\r\ne um \u00e9pico corresponde a um caso de uso.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3603254,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3603253,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3603254,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":3603255,"corpo":"Apenas III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3603256,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3603257,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374685,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1029662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de custos compreende os seguintes processos:","provas":[{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1029675,"hashId":"39d931ffe5c56e590ddfa96ee3ae27e7","enunciado":"A gest\u00e3o de custos compreende os seguintes processos:","resposta":3603320,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimativa de custo e controle de qualidade.","id":3603318,"corpo":"estimativa de custo e controle de qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas e preventivas.","id":3603319,"corpo":"or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas e\r\npreventivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimativa de custo, or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e controle de custos.","id":3603320,"corpo":"estimativa de custo, or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e controle de\r\ncustos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle de custos e recebimento e distribui\u00e7\u00e3o de recursos.","id":3603321,"corpo":"controle de custos e recebimento e distribui\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.","id":3603322,"corpo":"or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e controle de qualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374686,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"TOGAF","oab":false,"nome":"TOGAF","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8266,"slug":"tecnologia-da-informacao-togaf"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1029675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de atividades destinadas a gerenciar as altera\u00e7\u00f5es de software, identificando os artefatos que precisam ser alterados, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre eles, definindo mecanismos para gerenciar diferentes vers\u00f5es desses artefatos, controlando as altera\u00e7\u00f5es impostas e relatando as altera\u00e7\u00f5es feitas, caracteriza a gest\u00e3o de","provas":[{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1029681,"hashId":"7149745ff4feecf70eded748b6cefb94","enunciado":"O conjunto de atividades destinadas a gerenciar as\r\naltera\u00e7\u00f5es de software, identificando os artefatos que\r\nprecisam ser alterados, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre\r\neles, definindo mecanismos para gerenciar diferentes\r\nvers\u00f5es desses artefatos, controlando as altera\u00e7\u00f5es\r\nimpostas e relatando as altera\u00e7\u00f5es feitas, caracteriza a\r\ngest\u00e3o de","resposta":3603349,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processos de neg\u00f3cio.","id":3603348,"corpo":"processos de neg\u00f3cio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o de software.","id":3603349,"corpo":"configura\u00e7\u00e3o de software.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recursos de produto.","id":3603350,"corpo":"recursos de produto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recursos humanos.","id":3603351,"corpo":"recursos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" qualidade de software.","id":3603352,"corpo":" qualidade de software.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374686,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1029681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas organiza\u00e7\u00f5es usam software especializado para organizar e analisar todos os tipos de projetos vigentes. O software integra as informa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios projetos para mostrar o status dos que est\u00e3o ativos, dos que foram aprovados e dos projetos futuros em toda a organiza\u00e7\u00e3o. Considere, por exemplo, um software que exibe, na metade superior da tela, gr\u00e1ficos e texto mostrando o n\u00famero e a porcentagem de projetos que est\u00e3o em dificuldade em termos de cronograma e varia\u00e7\u00e3o de custos e, na metade inferior, lista nomes dos projetos individuais, porcentagem completa, varia\u00e7\u00e3o de cronograma, varia\u00e7\u00e3o de custos, varia\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e porcentagem de risco. Essa \u00e9 uma estrat\u00e9gia denominada","provas":[{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1029683,"hashId":"52fed6f99dfe389f48ea8574f7257e65","enunciado":"Muitas organiza\u00e7\u00f5es usam software especializado para\r\norganizar e analisar todos os tipos de projetos vigentes.\r\nO software integra as informa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios projetos\r\npara mostrar o status dos que est\u00e3o ativos, dos que foram\r\naprovados e dos projetos futuros em toda a organiza\u00e7\u00e3o.\r\nConsidere, por exemplo, um software que exibe, na\r\nmetade superior da tela, gr\u00e1ficos e texto mostrando\r\no n\u00famero e a porcentagem de projetos que est\u00e3o em\r\ndificuldade em termos de cronograma e varia\u00e7\u00e3o de\r\ncustos e, na metade inferior, lista nomes dos projetos\r\nindividuais, porcentagem completa, varia\u00e7\u00e3o de cronograma,\r\nvaria\u00e7\u00e3o de custos, varia\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e\r\nporcentagem de risco. Essa \u00e9 uma estrat\u00e9gia denominada","resposta":3603358,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portf\u00f3lio de Projetos.","id":3603358,"corpo":"Portf\u00f3lio de Projetos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o.","id":3603359,"corpo":"Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade de Software.","id":3603360,"corpo":"Qualidade de Software.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Requisitos.","id":3603361,"corpo":"An\u00e1lise de Requisitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Risco.","id":3603362,"corpo":"Gest\u00e3o de Risco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374687,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1029683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo I da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 trata dos princ\u00edpios e objetivos fundamentais, incluindo, dentre esses, a","provas":[{"id":34810,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1029823,"hashId":"b3212ae764c148051c333e1de28b4647","enunciado":"O t\u00edtulo I da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 trata dos princ\u00edpios e objetivos fundamentais, incluindo, dentre esses, a","resposta":3604009,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democracia como princ\u00edpio de reg\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":3604008,"corpo":"democracia como princ\u00edpio de reg\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia do desenvolvimento nacional como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":3604009,"corpo":"garantia do desenvolvimento nacional como objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soberania e constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria como objetivo do Estado Democr\u00e1tico de Direito.","id":3604010,"corpo":"soberania e constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria como objetivo do Estado Democr\u00e1tico de Direito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia dos direitos humanos como fundamento do Estado Democr\u00e1tico de Direito.","id":3604011,"corpo":"preval\u00eancia dos direitos humanos como fundamento do Estado Democr\u00e1tico de Direito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cidadania como princ\u00edpio de reg\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":3604012,"corpo":"cidadania como princ\u00edpio de reg\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374703,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1029823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transversalidade incentiva que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade desconsiderem a experi\u00eancia daquele que recebe a assist\u00eancia.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029833,"hashId":"95998c4960d0f2d19e59f112796aca1f","enunciado":"A transversalidade incentiva que as diferentes especialidades\r\ne pr\u00e1ticas de sa\u00fade desconsiderem a experi\u00eancia daquele\r\nque recebe a assist\u00eancia.","resposta":3604041,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), pol\u00edtica p\u00fablica implementada no SUS que tem como finalidade transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, melhorando o grau de contato e a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos, julgue os itens subsequentes.","id":374706,"enunciado":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), pol\u00edtica\r\np\u00fablica implementada no SUS que tem como finalidade transformar\r\nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, melhorando o grau de contato e a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambi\u00eancia \u00e9 um programa criado no \u00e2mbito da PNH para dar visibilidade \u00e0 experi\u00eancia dos trabalhadores, apostando na sua capacidade de analisar, definir e qualificar os processos de trabalho.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029835,"hashId":"af7ef807c38abcd06281b337fee2ca31","enunciado":"Ambi\u00eancia \u00e9 um programa criado no \u00e2mbito da PNH\r\npara dar visibilidade \u00e0 experi\u00eancia dos trabalhadores,\r\napostando na sua capacidade de analisar, definir e qualificar\r\nos processos de trabalho.","resposta":3604045,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), pol\u00edtica p\u00fablica implementada no SUS que tem como finalidade transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, melhorando o grau de contato e a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos, julgue os itens subsequentes.","id":374706,"enunciado":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), pol\u00edtica\r\np\u00fablica implementada no SUS que tem como finalidade transformar\r\nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, melhorando o grau de contato e a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando foi estabelecido, o Pacto pela Sa\u00fade integrou cinco componentes priorit\u00e1rios: o Pacto pela Vida, o Pacto de Direitos e Deveres do SUS, o Pacto em Defesa do SUS, o Pacto de Humaniza\u00e7\u00e3o e o Pacto de Gest\u00e3o do SUS.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029838,"hashId":"dabb5bb67d93aad591b50216e15624f9","enunciado":"Quando foi estabelecido, o Pacto pela Sa\u00fade integrou\r\ncinco componentes priorit\u00e1rios: o Pacto pela Vida, o Pacto\r\nde Direitos e Deveres do SUS, o Pacto em Defesa do SUS,\r\no Pacto de Humaniza\u00e7\u00e3o e o Pacto de Gest\u00e3o do SUS.","resposta":3604051,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao Pacto pela Sa\u00fade.","id":374707,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao Pacto pela Sa\u00fade.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNPS \u00e9 uma pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas com agravos espec\u00edficos.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029843,"hashId":"d5d0ba626d5bdf532aab5df7a1418934","enunciado":"A PNPS \u00e9 uma pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas\r\ncom agravos espec\u00edficos.","resposta":3604061,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374708,"enunciado":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS),\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":413323,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405825,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1029843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNPS tem como uma de suas principais diretrizes a promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida das pessoas com defici\u00eancia.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029845,"hashId":"693ca0a2513ae37985cf8fb9bee886cf","enunciado":"A PNPS tem como uma de suas principais diretrizes a\r\npromo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida das pessoas com defici\u00eancia.","resposta":3604065,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374708,"enunciado":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS),\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem do planejamento estrat\u00e9gico-situacional em sa\u00fade, s\u00e3o fundamentais quatro momentos: explicativo, normativo, estrat\u00e9gico e t\u00e1tico-operacional.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029854,"hashId":"82f5b692ff4c6d066b28a71594c66bdb","enunciado":"Na abordagem do planejamento estrat\u00e9gico-situacional em\r\nsa\u00fade, s\u00e3o fundamentais quatro momentos: explicativo,\r\nnormativo, estrat\u00e9gico e t\u00e1tico-operacional.","resposta":3604082,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":374711,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e\r\ngest\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo caso-controle compara um grupo de indiv\u00edduos expostos ao risco de contrair a doen\u00e7a com outro grupo de indiv\u00edduos n\u00e3o expostos ao risco.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029866,"hashId":"1f12834b2537db8805bf37f4930f9035","enunciado":"O estudo caso-controle compara um grupo de indiv\u00edduos\r\nexpostos ao risco de contrair a doen\u00e7a com outro grupo de\r\nindiv\u00edduos n\u00e3o expostos ao risco.","resposta":3604107,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca de indicadores e tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos.","id":374713,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, acerca de indicadores e tipos de estudos\r\nepidemiol\u00f3gicos.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui medida de seguran\u00e7a importante a utiliza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o visual para a identifica\u00e7\u00e3o de risco de queda do paciente internado, a fim de alertar toda a equipe hospitalar.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029873,"hashId":"2018ad683ae7cab953cec542daf93b78","enunciado":"Constitui medida de seguran\u00e7a importante a utiliza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o visual para a identifica\u00e7\u00e3o de risco de queda do paciente\r\ninternado, a fim de alertar toda a equipe hospitalar.","resposta":3604120,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes relativos \u00e0 seguran\u00e7a da pessoa idosa no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":374715,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes relativos \u00e0 seguran\u00e7a da pessoa idosa no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1029873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}