{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9008,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o desempenho das atividades de enfermagem, o comportamento caracterizado pela aus\u00eancia de precau\u00e7\u00e3o, indiferen\u00e7a e passividade \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844034,"hashId":"71cf665fb53be57ddb61a4250af69dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o desempenho das atividades de enfermagem, o comportamento caracterizado pela aus\u00eancia de precau\u00e7\u00e3o, indiferen\u00e7a e passividade \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":7084485,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprud\u00eancia.","id":7084484,"corpo":"<p>imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia.","id":7084485,"corpo":"<p>neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imper\u00edcia.","id":7084486,"corpo":"<p>imper\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dolo.","id":7084487,"corpo":"<p>dolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"omiss\u00e3o de socorro.","id":7084488,"corpo":"<p>omiss\u00e3o de socorro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","oab":false,"nome":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428160,"slug":"enfermagem-negligencia-impericia-e-imprudencia"}],"slug":"enfermagem\/1844034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a perspectiva do eu po\u00e9tico de As Caravanas, o verso \u201cN\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhos\u201d expressa: ","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"},{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"},{"id":71002,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Programador Visual - 2018"},{"id":70996,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2163219,"hashId":"8d6485b299fca594d3f01cc99aae0d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a perspectiva do eu po\u00e9tico de <em>As Caravanas<\/em>, o verso \u201cN\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhos\u201d expressa: <\/p>","resposta":8479768,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o medo normal que a classe m\u00e9dia da zona sul do Rio tem dos suburbanos negros e pobres.","id":8479767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o medo normal que a classe m\u00e9dia da zona sul do Rio tem dos suburbanos negros e pobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sentimento preconceituoso e segregacionista de elites dominantes a respeito da periferia urbana e social.","id":8479768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sentimento preconceituoso e segregacionista de elites dominantes a respeito da periferia urbana e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a justa preocupa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o comum e esclarecido com a onda de viol\u00eancia crescente na cidade. ","id":8479769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a justa preocupa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o comum e esclarecido com a onda de viol\u00eancia crescente na cidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estranhamento natural que a superlota\u00e7\u00e3o das praias cariocas nos fins de semana provoca nos moradores e turistas que circulam na orla. ","id":8479770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estranhamento natural que a superlota\u00e7\u00e3o das praias cariocas nos fins de semana provoca nos moradores e turistas que circulam na orla. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a frustra\u00e7\u00e3o dos moradores da zona sul com o fracasso das tentativas de conter os suburbanos na periferia.","id":8479771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a frustra\u00e7\u00e3o dos moradores da zona sul com o fracasso das tentativas de conter os suburbanos na periferia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1AS CARAVANASChico Buarque | 2017\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azulUm mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhosUm sol de torrar os miolosQuando pinta em CopacabanaA caravana do Arar\u00e11\u2014 do Caxang\u00e1, da ChatubaA caravana do Iraj\u00e1, o comboio da PenhaN\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhosSuburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do JacarezinhoA caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,\u00e9 o buchicho \u00e9 a charangaDiz que malocam seus fac\u00f5es e adagasEm sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformesDiz que eles t\u00eam picas enormesE seus sacos s\u00e3o granadasL\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9Com negros torsos nus deixam em polvorosaA gente ordeira e virtuosa que apelaPra pol\u00edcia despachar de voltaO populacho pra favelaOu pra Benguela, ou pra Guin\u00e9Sol, a culpa deve ser do solQue bate na moleira, o solQue estoura as veias, o suorQue emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3oE essa zoeira dentro da pris\u00e3oCrioulos empilhados no por\u00e3oDe caravelas no alto marTem que bater, tem que matar, engrossa a gritariaFilha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardiaOu doido sou eu que escuto vozesN\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insanaNem caravana do Arar\u00e11 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.","id":506056,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS CARAVANAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chico Buarque | 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sol de torrar os miolos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando pinta em Copacabana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Arar\u00e1<sup>1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 do Caxang\u00e1, da Chatuba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Iraj\u00e1, o comboio da Penha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do Jacarezinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o buchicho \u00e9 a charanga<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que malocam seus fac\u00f5es e adagas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que eles t\u00eam picas enormes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E seus sacos s\u00e3o granadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com negros torsos nus deixam em polvorosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gente ordeira e virtuosa que apela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra pol\u00edcia despachar de volta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O populacho pra favela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou pra Benguela, ou pra Guin\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sol, a culpa deve ser do sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que bate na moleira, o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que estoura as veias, o suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E essa zoeira dentro da pris\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crioulos empilhados no por\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De caravelas no alto mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem que bater, tem que matar, engrossa a gritaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Filha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou doido sou eu que escuto vozes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem caravana do Arar\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir: Ou doido sou eu que escuto vozes N\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insana Nem caravana do Arar\u00e1 Nesses versos finais da can\u00e7\u00e3o As Caravanas, o admirado compositor popular:","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"},{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"},{"id":71002,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Programador Visual - 2018"},{"id":70996,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2163244,"hashId":"7374f300e6cb35d867da4ad459ec3820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou doido sou eu que escuto vozes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insana <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem caravana do Arar\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses versos finais da can\u00e7\u00e3o <em>As Caravanas<\/em>, o admirado compositor popular:<\/p>","resposta":8479894,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f5e em d\u00favida sua pr\u00f3pria vis\u00e3o sobre os fundamentos dos desequil\u00edbrios sociais da cidade.","id":8479892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f5e em d\u00favida sua pr\u00f3pria vis\u00e3o sobre os fundamentos dos desequil\u00edbrios sociais da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera insanos tanto os suburbanos que entopem as praias cariocas no ver\u00e3o quanto aqueles que os odeiam e os repelem.","id":8479893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera insanos tanto os suburbanos que entopem as praias cariocas no ver\u00e3o quanto aqueles que os odeiam e os repelem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reafirma, ironicamente, sua cr\u00edtica ao car\u00e1ter doentio do preconceito e das desigualdades sociais. ","id":8479894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reafirma, ironicamente, sua cr\u00edtica ao car\u00e1ter doentio do preconceito e das desigualdades sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destaca o sanat\u00f3rio geral em que se transforma a cidade nos meses escaldantes do ver\u00e3o.","id":8479895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destaca o sanat\u00f3rio geral em que se transforma a cidade nos meses escaldantes do ver\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retoma a ideia que expressou nos versos \u201cQue estoura as veias, o suor\/ Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o\u201d. ","id":8479896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retoma a ideia que expressou nos versos \u201c<em>Que estoura as veias, o suor\/ Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o\u201d<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1AS CARAVANASChico Buarque | 2017\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azulUm mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhosUm sol de torrar os miolosQuando pinta em CopacabanaA caravana do Arar\u00e11\u2014 do Caxang\u00e1, da ChatubaA caravana do Iraj\u00e1, o comboio da PenhaN\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhosSuburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do JacarezinhoA caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,\u00e9 o buchicho \u00e9 a charangaDiz que malocam seus fac\u00f5es e adagasEm sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformesDiz que eles t\u00eam picas enormesE seus sacos s\u00e3o granadasL\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9Com negros torsos nus deixam em polvorosaA gente ordeira e virtuosa que apelaPra pol\u00edcia despachar de voltaO populacho pra favelaOu pra Benguela, ou pra Guin\u00e9Sol, a culpa deve ser do solQue bate na moleira, o solQue estoura as veias, o suorQue emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3oE essa zoeira dentro da pris\u00e3oCrioulos empilhados no por\u00e3oDe caravelas no alto marTem que bater, tem que matar, engrossa a gritariaFilha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardiaOu doido sou eu que escuto vozesN\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insanaNem caravana do Arar\u00e11 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.","id":506056,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS CARAVANAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chico Buarque | 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sol de torrar os miolos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando pinta em Copacabana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Arar\u00e1<sup>1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 do Caxang\u00e1, da Chatuba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Iraj\u00e1, o comboio da Penha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do Jacarezinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o buchicho \u00e9 a charanga<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que malocam seus fac\u00f5es e adagas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que eles t\u00eam picas enormes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E seus sacos s\u00e3o granadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com negros torsos nus deixam em polvorosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gente ordeira e virtuosa que apela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra pol\u00edcia despachar de volta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O populacho pra favela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou pra Benguela, ou pra Guin\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sol, a culpa deve ser do sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que bate na moleira, o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que estoura as veias, o suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E essa zoeira dentro da pris\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crioulos empilhados no por\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De caravelas no alto mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem que bater, tem que matar, engrossa a gritaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Filha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou doido sou eu que escuto vozes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem caravana do Arar\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos destacados em negrito, na letra da bela can\u00e7\u00e3o de Luiz Melodia; as v\u00edrgulas s\u00e3o empregadas, respectivamente, para separar:","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"},{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"},{"id":71002,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Programador Visual - 2018"},{"id":70996,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2163292,"hashId":"b868c4012c5ec6f0dfe704bad56fd1a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos versos destacados em negrito, na letra da bela can\u00e7\u00e3o de Luiz Melodia; as v\u00edrgulas s\u00e3o empregadas, respectivamente, para separar:<\/p>","resposta":8480132,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica; o vocativo; elementos da mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica; o vocativo; express\u00e3o repetida. ","id":8480132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica; o vocativo; elementos da mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica; o vocativo; express\u00e3o repetida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica; o aposto; termos que v\u00eam em ordem inversa; o predicativo deslocado; uma express\u00e3o conclusiva.","id":8480133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica; o aposto; termos que v\u00eam em ordem inversa; o predicativo deslocado; uma express\u00e3o conclusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada; o predicativo deslocado; uma express\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o; o aposto; um termo antecipado e repetido por pronome enf\u00e1tico.","id":8480134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o subordinada; o predicativo deslocado; uma express\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o; o aposto; um termo antecipado e repetido por pronome enf\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica; o predicativo deslocado; uma express\u00e3o concessiva; o vocativo; uma express\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o.","id":8480135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica; o predicativo deslocado; uma express\u00e3o concessiva; o vocativo; uma express\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada; o vocativo; uma express\u00e3o conclusiva; o predicativo deslocado; express\u00e3o repetida.","id":8480136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o subordinada; o vocativo; uma express\u00e3o conclusiva; o predicativo deslocado; express\u00e3o repetida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4________________________Fonte: UOL M\u00fasica_______________________________Luiz Melodia Tente passar pelo que estou passandoTente apagar este teu novo enganoTente me amar, pois estou te amandoBaby, te amo, nem sei se te amoTente usar a roupa que estou usandoTente esquecer em que ano estamosArranje algum sangue, escreva num panoP\u00e9rola Negra, te amo, te amoP\u00e9rola Negra, Luiz Melodia, 1973.","id":506072,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________<\/span>Fonte: UOL M\u00fasica<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71004\/grupo-questao\/506072-20220505153740000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________________________<\/span>Luiz Melodia <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Tente passar pelo que estou passando<\/p><p>Tente apagar este teu novo engano<\/p><p><strong>Tente me amar, pois estou te amando<\/strong><\/p><p><strong>Baby, te amo, nem sei se te amo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Tente usar a roupa que estou usando<\/p><p>Tente esquecer em que ano estamos<\/p><p>Arranje algum sangue, escreva num pano<\/p><p><strong>P\u00e9rola Negra, te amo, te amo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">P\u00e9rola Negra, Luiz Melodia, 1973.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos versos finais da can\u00e7\u00e3o Mama \u00c1frica \u2013 \u201cDeve ser legal \/ ser neg\u00e3o no Senegal\u201d \u2013 destaca-se a forma inovadora e imprevista utilizada pelo compositor paraibano para elaborar e transmitir sua mensagem. Chico C\u00e9sar faz o uso talentoso de combina\u00e7\u00f5es sonoras e r\u00edtmicas, que resultam num jogo envolvente de imagens e ideias. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o da linguagem que predomina nesses versos \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"},{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"},{"id":71002,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Programador Visual - 2018"},{"id":70996,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2163378,"hashId":"c7950ac308e61a829e53661aa814536c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o aos versos finais da can\u00e7\u00e3o Mama \u00c1frica \u2013 \u201cDeve ser legal \/ ser neg\u00e3o no Senegal\u201d \u2013 destaca-se a forma inovadora e imprevista utilizada pelo compositor paraibano para elaborar e transmitir sua mensagem. Chico C\u00e9sar faz o uso talentoso de combina\u00e7\u00f5es sonoras e r\u00edtmicas, que resultam num jogo envolvente de imagens e ideias. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o da linguagem que predomina nesses versos \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8480565,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica.","id":8480562,"corpo":"<p>metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conativa.","id":8480563,"corpo":"<p>conativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referencial.","id":8480564,"corpo":"<p>referencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"po\u00e9tica.","id":8480565,"corpo":"<p>po\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emotiva.","id":8480566,"corpo":"<p>emotiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 6 FONTE: Chico C\u00e9sar. Divulga\u00e7\u00e3oChico C\u00e9sarMama \u00c1frica, \/ a minha m\u00e3e \u00e9 m\u00e3e solteira \/ etem que fazer \/ mamadeira todo dia \/ al\u00e9m de traba-lhar \/ como empacotadeira \/ nas Casas Bahia \/ (...) \/Mama \u00c1frica tem tanto o que fazer \/ al\u00e9m de cui-dar nen\u00e9m \/ al\u00e9m de fazer denguim \/ filhinho temque entender \/ mama \u00c1frica vai e vem \/ mas n\u00e3o seafasta de voc\u00ea \/ (...) \/Quando mama sai de casa \/ seus filhos se olo-dunzam \/ rola o maior jazz \/ mama tem calo nos p\u00e9s\/ mama precisa de paz \/ mama n\u00e3o quer brincarmais \/ filhinho d\u00e1 um tempo \/ \u00e9 tanto contratempo \/no ritmo de vida \/ de mama \/Deve ser legal \/ ser neg\u00e3o no Senegal \/ deve serlegal \/ ser neg\u00e3o no Senegal \/ deve ser legal \/ serneg\u00e3o no Senegal \/ Mama \u00c1frica \/ a minha m\u00e3e \/ aminha m\u00e3eMama \u00c1frica, Chico C\u00e9sar (1995).","id":506078,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">FONTE: Chico C\u00e9sar. Divulga\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71004\/grupo-questao\/506078-20220119093931000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Chico C\u00e9sar<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Mama \u00c1frica, \/ a minha m\u00e3e \u00e9 m\u00e3e solteira \/ e<\/p><p>tem que fazer \/ mamadeira todo dia \/ al\u00e9m de traba-<\/p><p>lhar \/ como empacotadeira \/ nas Casas Bahia \/ (...) \/<\/p><p><br><\/p><p>Mama \u00c1frica tem tanto o que fazer \/ al\u00e9m de cui-<\/p><p>dar nen\u00e9m \/ al\u00e9m de fazer denguim \/ filhinho tem<\/p><p>que entender \/ mama \u00c1frica vai e vem \/ mas n\u00e3o se<\/p><p>afasta de voc\u00ea \/ (...) \/<\/p><p><br><\/p><p>Quando mama sai de casa \/ seus filhos se olo-<\/p><p>dunzam \/ rola o maior jazz \/ mama tem calo nos p\u00e9s<\/p><p>\/ mama precisa de paz \/ mama n\u00e3o quer brincar<\/p><p>mais \/ filhinho d\u00e1 um tempo \/ \u00e9 tanto contratempo \/<\/p><p>no ritmo de vida \/ de mama \/<\/p><p><br><\/p><p>Deve ser legal \/ ser neg\u00e3o no Senegal \/ deve ser<\/p><p>legal \/ ser neg\u00e3o no Senegal \/ deve ser legal \/ ser<\/p><p>neg\u00e3o no Senegal \/ Mama \u00c1frica \/ a minha m\u00e3e \/ a<\/p><p>minha m\u00e3e<\/p><p style=\"text-align: right;\">Mama \u00c1frica, Chico C\u00e9sar (1995).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roberto, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Contador da UFRJ h\u00e1 sete anos, revelou segredo do qual se apropriou em raz\u00e3o do cargo. Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/1990, mediante processo administrativo disciplinar, a pena a ser aplicada a Roberto pelo fato de ter revelado tal segredo \u00e9: ","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"},{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"},{"id":71002,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Programador Visual - 2018"},{"id":70996,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2163453,"hashId":"47a00918a0158c803530f6b8d3228627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Contador da UFRJ h\u00e1 sete anos, revelou segredo do qual se apropriou em raz\u00e3o do cargo. Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/1990, mediante processo administrativo disciplinar, a pena a ser aplicada a Roberto pelo fato de ter revelado tal segredo \u00e9: <\/p>","resposta":8480939,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":8480937,"corpo":"<p>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o por 30 (trinta) dias.","id":8480938,"corpo":"<p>suspens\u00e3o por 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":8480939,"corpo":"<p>demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o por 90 (noventa) dias.","id":8480940,"corpo":"<p>suspens\u00e3o por 90 (noventa) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o por 15 (quinze) dias.","id":8480941,"corpo":"<p>suspens\u00e3o por 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cConcurso p\u00fablico \u00e9 o procedimento administrativo que tem por fim aferir as aptid\u00f5es pessoais e selecionar os melhores candidatos ao provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Na aferi\u00e7\u00e3o pessoal, o Estado verifica a capacidade intelectual, f\u00edsica e ps\u00edquica de interessados em ocupar fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e no aspecto seletivo s\u00e3o escolhidos aqueles que ultrapassam barreiras opostas no procedimento, obedecida sempre a ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Cuida-se, na verdade, do mais id\u00f4neo meio de recrutamento de servidores p\u00fablicos\u201d. (Filho, 2009, p. 595).","id":506096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConcurso p\u00fablico \u00e9 o procedimento administrativo que tem por fim aferir as aptid\u00f5es pessoais e selecionar os melhores candidatos ao provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Na aferi\u00e7\u00e3o pessoal, o Estado verifica a capacidade intelectual, f\u00edsica e ps\u00edquica de interessados em ocupar fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e no aspecto seletivo s\u00e3o escolhidos aqueles que ultrapassam barreiras opostas no procedimento, obedecida sempre a ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Cuida-se, na verdade, do mais id\u00f4neo meio de recrutamento de servidores p\u00fablicos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Filho, 2009, p. 595).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana, servidora p\u00fablica federal, investida no cargo de M\u00e9dica no Hospital Universit\u00e1rio Clementino Fraga Filho\/UFRJ, tem inten\u00e7\u00e3o de usufruir de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, sobre tal licen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"},{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"},{"id":71002,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Programador Visual - 2018"},{"id":70996,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2163459,"hashId":"67bed696a8783555afc6f199f61adf3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana, servidora p\u00fablica federal, investida no cargo de M\u00e9dica no Hospital Universit\u00e1rio Clementino Fraga Filho\/UFRJ, tem inten\u00e7\u00e3o de usufruir de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, sobre tal licen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8480968,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 concedida somente a pedido, com base em per\u00edcia m\u00e9dica, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus.","id":8480967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 concedida somente a pedido, com base em per\u00edcia m\u00e9dica, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 concedida a pedido ou de of\u00edcio, com base em per\u00edcia m\u00e9dica, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus.","id":8480968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 concedida a pedido ou de of\u00edcio, com base em per\u00edcia m\u00e9dica, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 concedida a pedido ou de of\u00edcio, com base em per\u00edcia m\u00e9dica, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus. ","id":8480969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 concedida a pedido ou de of\u00edcio, com base em per\u00edcia m\u00e9dica, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por 30 (trinta) dias poder\u00e1 ser dispensada de per\u00edcia oficial, em qualquer hip\u00f3tese.","id":8480970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por 30 (trinta) dias poder\u00e1 ser dispensada de per\u00edcia oficial, em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por 60 (sessenta) dias poder\u00e1 ser dispensada de per\u00edcia oficial, em qualquer hip\u00f3tese.","id":8480971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade por 60 (sessenta) dias poder\u00e1 ser dispensada de per\u00edcia oficial, em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cConcurso p\u00fablico \u00e9 o procedimento administrativo que tem por fim aferir as aptid\u00f5es pessoais e selecionar os melhores candidatos ao provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Na aferi\u00e7\u00e3o pessoal, o Estado verifica a capacidade intelectual, f\u00edsica e ps\u00edquica de interessados em ocupar fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e no aspecto seletivo s\u00e3o escolhidos aqueles que ultrapassam barreiras opostas no procedimento, obedecida sempre a ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Cuida-se, na verdade, do mais id\u00f4neo meio de recrutamento de servidores p\u00fablicos\u201d. (Filho, 2009, p. 595).","id":506096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConcurso p\u00fablico \u00e9 o procedimento administrativo que tem por fim aferir as aptid\u00f5es pessoais e selecionar os melhores candidatos ao provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Na aferi\u00e7\u00e3o pessoal, o Estado verifica a capacidade intelectual, f\u00edsica e ps\u00edquica de interessados em ocupar fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e no aspecto seletivo s\u00e3o escolhidos aqueles que ultrapassam barreiras opostas no procedimento, obedecida sempre a ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Cuida-se, na verdade, do mais id\u00f4neo meio de recrutamento de servidores p\u00fablicos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Filho, 2009, p. 595).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto-lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, define \u201cpatrim\u00f4nio\u201d como o conjunto de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, existentes no Brasil, cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico. Cinquenta e um anos depois, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988 ampliou esse conceito, trazendo a ideia de patrim\u00f4nio como um conjunto de bens de natureza material e imaterial. Acerca desses conceitos, suas identifica\u00e7\u00f5es na cultura brasileira e a gest\u00e3o pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico Art\u00edstico e Nacional (Iphan), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-09 16:32:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2164815,"hashId":"35df24cda428470ddb07db3c8a5a7cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto-lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, define \u201cpatrim\u00f4nio\u201d como o conjunto de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, existentes no Brasil, cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico. Cinquenta e um anos depois, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988 ampliou esse conceito, trazendo a ideia de patrim\u00f4nio como um conjunto de bens de natureza material e imaterial. Acerca desses conceitos, suas identifica\u00e7\u00f5es na cultura brasileira e a gest\u00e3o pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico Art\u00edstico e Nacional (Iphan), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8487155,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens culturais de natureza material s\u00e3o classificados nos seguintes grupos: arqueol\u00f3gico, paisag\u00edstico e etnogr\u00e1fico; hist\u00f3rico; de belas artes; e das artes aplicadas. A forma de preserva\u00e7\u00e3o mais adequada a esse tipo de bem \u00e9 o tombamento, o qual pode ser solicitado ao Iphan somente por pessoas f\u00edsicas.","id":8487151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens culturais de natureza material s\u00e3o classificados nos seguintes grupos: arqueol\u00f3gico, paisag\u00edstico e etnogr\u00e1fico; hist\u00f3rico; de belas artes; e das artes aplicadas. A forma de preserva\u00e7\u00e3o mais adequada a esse tipo de bem \u00e9 o tombamento, o qual pode ser solicitado ao Iphan somente por pessoas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tava (lugar de refer\u00eancia para o povo guarani); a Feira de Caruaru (Pernambuco); a Cachoeira de Iauaret\u00ea (lugar sagrado dos povos ind\u00edgenas dos rios Uaup\u00e9s e Papuri) e o Parque Nacional da Serra da Capivara (Piau\u00ed) s\u00e3o considerados bens culturais de natureza imaterial. ","id":8487152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tava (lugar de refer\u00eancia para o povo guarani); a Feira de Caruaru (Pernambuco); a Cachoeira de Iauaret\u00ea (lugar sagrado dos povos ind\u00edgenas dos rios Uaup\u00e9s e Papuri) e o Parque Nacional da Serra da Capivara (Piau\u00ed) s\u00e3o considerados bens culturais de natureza imaterial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional do Patrim\u00f4nio Imaterial, institu\u00eddo em 2000, \u00e9 uma iniciativa de apoio e fomento para projetos de identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento, salvaguarda e promo\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o imaterial do patrim\u00f4nio cultural brasileiro. Esse programa busca parcerias apenas com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas governamentais, universidades e ag\u00eancias de desenvolvimento.","id":8487153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional do Patrim\u00f4nio Imaterial, institu\u00eddo em 2000, \u00e9 uma iniciativa de apoio e fomento para projetos de identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento, salvaguarda e promo\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o imaterial do patrim\u00f4nio cultural brasileiro. Esse programa busca parcerias apenas com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas governamentais, universidades e ag\u00eancias de desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para um bem cultural imaterial ser pass\u00edvel de registro no Iphan, alguns requisitos devem ser preenchidos, como: ter continuidade hist\u00f3rica, apresentar relev\u00e2ncia para a mem\u00f3ria nacional, ser objeto de um abaixo-assinado endossado por, pelo menos 70% da comunidade local e fazer parte de refer\u00eancias culturais de grupos formadores da sociedade brasileira.","id":8487154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um bem cultural imaterial ser pass\u00edvel de registro no Iphan, alguns requisitos devem ser preenchidos, como: ter continuidade hist\u00f3rica, apresentar relev\u00e2ncia para a mem\u00f3ria nacional, ser objeto de um abaixo-assinado endossado por, pelo menos 70% da comunidade local e fazer parte de refer\u00eancias culturais de grupos formadores da sociedade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens culturais de natureza imaterial est\u00e3o relacionados a pr\u00e1ticas e dom\u00ednios da vida social e s\u00e3o transmitidos de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o. Esses bens est\u00e3o em constante recria\u00e7\u00e3o pelos grupos e comunidades em fun\u00e7\u00e3o de seu ambiente, de sua intera\u00e7\u00e3o com a natureza e de sua hist\u00f3ria, gerando um sentimento de identidade e continuidade. ","id":8487155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens culturais de natureza imaterial est\u00e3o relacionados a pr\u00e1ticas e dom\u00ednios da vida social e s\u00e3o transmitidos de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o. Esses bens est\u00e3o em constante recria\u00e7\u00e3o pelos grupos e comunidades em fun\u00e7\u00e3o de seu ambiente, de sua intera\u00e7\u00e3o com a natureza e de sua hist\u00f3ria, gerando um sentimento de identidade e continuidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398993,"slug":"artes-patrimonio-artistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marketing cultural \u00e9 \u201ca utiliza\u00e7\u00e3o da cultura como base e instrumento para transmitir uma determinada mensagem (e, a longo prazo, desenvolver um relacionamento) a um p\u00fablico espec\u00edfico, sem que a cultura seja a atividade-fim da empresa\u201d (REIS, A.C.F. Marketing cultural e financiamento da cultura: teoria e pr\u00e1tica em um estudo internacional comparado. S\u00e3o Paulo: Thomson Learning Edi\u00e7\u00f5es, 2006).O marketing cultural \u00e9 uma das ferramentas mais utilizadas pelas empresas para que seus planos de comunica\u00e7\u00e3o obtenham \u00eaxito. De acordo com Ana Carla Fonseca Reis, em seu livro Marketing cultural e financiamento da cultura (2006), uma institui\u00e7\u00e3o, ao optar por essa estrat\u00e9gia, busca atingir alguns objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-09 17:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2164914,"hashId":"582797de17d08df1350531aef0b8cdef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marketing cultural \u00e9 \u201ca utiliza\u00e7\u00e3o da cultura como base e instrumento para transmitir uma determinada mensagem (e, a longo prazo, desenvolver um relacionamento) a um p\u00fablico espec\u00edfico, sem que a cultura seja a atividade-fim da empresa\u201d (REIS, A.C.F. <em>Marketing cultural e financiamento da cultura: teoria e pr\u00e1tica em um estudo internacional comparado.<\/em> S\u00e3o Paulo: Thomson Learning Edi\u00e7\u00f5es, 2006).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O marketing cultural \u00e9 uma das ferramentas mais utilizadas pelas empresas para que seus planos de comunica\u00e7\u00e3o obtenham \u00eaxito. De acordo com Ana Carla Fonseca Reis, em seu livro Marketing cultural e financiamento da cultura (2006), uma institui\u00e7\u00e3o, ao optar por essa estrat\u00e9gia, busca atingir alguns objetivos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8487606,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o direta com o p\u00fablico-alvo, pois a cultura rompe com as resist\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos tradicionais de comunica\u00e7\u00e3o, sendo um ve\u00edculo neutro para a transmiss\u00e3o da mensagem da empresa.","id":8487605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o direta com o p\u00fablico-alvo, pois a cultura rompe com as resist\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos tradicionais de comunica\u00e7\u00e3o, sendo um ve\u00edculo neutro para a transmiss\u00e3o da mensagem da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o da estrutura interna organizacional, pois o marketing cultural visa valorizar a marca da empresa, projetando-a externamente, n\u00e3o tendo, como um dos resultados, melhorias para o corpo funcional que a comp\u00f5e.","id":8487606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manuten\u00e7\u00e3o da estrutura interna organizacional, pois o marketing cultural visa valorizar a marca da empresa, projetando-a externamente, n\u00e3o tendo, como um dos resultados, melhorias para o corpo funcional que a comp\u00f5e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar ou aprimorar a sua imagem corporativa, pois, ao associar-se \u00e0 cultura, a empresa transfere \u00e0 sua marca valores como criatividade, inova\u00e7\u00e3o, toler\u00e2ncia e respeito \u00e0s ra\u00edzes da sociedade.","id":8487607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ar ou aprimorar a sua imagem corporativa, pois, ao associar-se \u00e0 cultura, a empresa transfere \u00e0 sua marca valores como criatividade, inova\u00e7\u00e3o, toler\u00e2ncia e respeito \u00e0s ra\u00edzes da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer rela\u00e7\u00f5es duradouras com a comunidade, pois a atua\u00e7\u00e3o da empresa nesse contexto est\u00e1 vinculada ao valor da sua marca. Se a empresa n\u00e3o investir no futuro da sociedade, ela ter\u00e1 problemas em garantir a sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia. ","id":8487608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer rela\u00e7\u00f5es duradouras com a comunidade, pois a atua\u00e7\u00e3o da empresa nesse contexto est\u00e1 vinculada ao valor da sua marca. Se a empresa n\u00e3o investir no futuro da sociedade, ela ter\u00e1 problemas em garantir a sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter ou incrementar o conhecimento da marca ou da empresa, pois a divulga\u00e7\u00e3o do nome da empresa atrav\u00e9s do marketing cultural tamb\u00e9m possibilita a publicidade gerada por m\u00eddia espont\u00e2nea.","id":8487609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter ou incrementar o conhecimento da marca ou da empresa, pois a divulga\u00e7\u00e3o do nome da empresa atrav\u00e9s do marketing cultural tamb\u00e9m possibilita a publicidade gerada por m\u00eddia espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um projeto cultural deve conter alguns itens b\u00e1sicos que permitam a sua compreens\u00e3o geral por quem o escuta e analisa. Considere a seguinte descri\u00e7\u00e3o:\u201cApresentar a proposta e os instrumentos a serem utilizados para a promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o do projeto cultural, levando em considera\u00e7\u00e3o o equil\u00edbrio entre a solicita\u00e7\u00e3o de patroc\u00ednios e apoios e a constru\u00e7\u00e3o de parcerias e suas reciprocidades\u201d (CUNHA, Maria Helena. Projeto cultural: concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Gestores P\u00fablicos e Agentes Culturais. Rio de Janeiro: Secretaria Estadual de Cultura do Estado do Rio de Janeiro, 2015).Assinale a alternativa que apresenta o componente do projeto cultural correspondente \u00e0 descri\u00e7\u00e3o citada.","provas":[{"id":71000,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Produtor Cultural - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-09 17:22:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2164946,"hashId":"9ce0d7c79b880878eae41b09024418d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de um projeto cultural deve conter alguns itens b\u00e1sicos que permitam a sua compreens\u00e3o geral por quem o escuta e analisa. Considere a seguinte descri\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cApresentar a proposta e os instrumentos a serem utilizados para a promo\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o do projeto cultural, levando em considera\u00e7\u00e3o o equil\u00edbrio entre a solicita\u00e7\u00e3o de patroc\u00ednios e apoios e a constru\u00e7\u00e3o de parcerias e suas reciprocidades\u201d (CUNHA, Maria Helena. <em>Projeto cultural: concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o<\/em>. Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Gestores P\u00fablicos e Agentes Culturais. Rio de Janeiro: Secretaria Estadual de Cultura do Estado do Rio de Janeiro, 2015).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o componente do projeto cultural correspondente \u00e0 descri\u00e7\u00e3o citada.<\/p>","resposta":8487759,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de comunica\u00e7\u00e3o.","id":8487759,"corpo":"<p>Plano de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivos.","id":8487760,"corpo":"<p>Objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cronograma de Atividades.","id":8487761,"corpo":"<p>Cronograma de Atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipe t\u00e9cnica.","id":8487762,"corpo":"<p>Equipe t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Justificativa.","id":8487763,"corpo":"<p>Justificativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00b0 7.492\/1986 (Crimes contra o Sistema Financeiro Nacional), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-escrivao-de-policia-so-gabarito-oficial-e-justificativa-so-consegui-localizar-esses","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047193,"hashId":"763505fd51e4c937a04d25177e17b7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00b0 7.492\/1986 (Crimes contra o Sistema Financeiro Nacional), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7984983,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerir fraudulentamente institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 considerado um crime apenado com deten\u00e7\u00e3o.","id":7984979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerir fraudulentamente institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 considerado um crime apenado com deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se equipara \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira apenas a pessoa natural que capte ou administre seguros, c\u00e2mbio, cons\u00f3rcio, capitaliza\u00e7\u00e3o ou qualquer tipo de poupan\u00e7a, ou recursos de terceiros.","id":7984980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se equipara \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira apenas a pessoa natural que capte ou administre seguros, c\u00e2mbio, cons\u00f3rcio, capitaliza\u00e7\u00e3o ou qualquer tipo de poupan\u00e7a, ou recursos de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o contempla apenas crimes apenados com reclus\u00e3o e para alguns tamb\u00e9m cumulativamente a pena de multa.","id":7984981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legisla\u00e7\u00e3o contempla apenas crimes apenados com reclus\u00e3o e para alguns tamb\u00e9m cumulativamente a pena de multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sigilo dos servi\u00e7os e opera\u00e7\u00f5es financeiras poder\u00e1 ser invocado como \u00f3bice ao n\u00e3o atendimento de requisi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":7984982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sigilo dos servi\u00e7os e opera\u00e7\u00f5es financeiras poder\u00e1 ser invocado como \u00f3bice ao n\u00e3o atendimento de requisi\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se atribuir, ou atribuir a terceiro, falsa identidade, para realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mbio trata-se do \u00fanico crime previsto na legisla\u00e7\u00e3o apenado com deten\u00e7\u00e3o.","id":7984983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se atribuir, ou atribuir a terceiro, falsa identidade, para realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mbio trata-se do \u00fanico crime previsto na legisla\u00e7\u00e3o apenado com deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Colarinho Branco - Lei n\u00ba 7.492\/1986 - Crimes contra o Sistema Financeiro","oab":true,"nome":"Lei do Colarinho Branco - Lei n\u00ba 7.492\/1986 - Crimes contra o Sistema Financeiro","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406522,"slug":"direito-penal-lei-do-colarinho-branco-lei-no-7-492-1986-crimes-contra-o-sistema-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Recursos Naturais","id":22646,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-recursos-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas lavouras de arroz irrigado, muitas esp\u00e9cies de plantas invasoras podem competir por \u00e1gua, luz e nutriente, podendo ser limitantes da produtividade. Dentre as esp\u00e9cies de plantas invasoras que podem ocorrer no arroz irrigado, qual das seguintes pode ser propagada por sementes e por estol\u00f5es?","provas":[{"id":57607,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Recursos Naturais","id":22646,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-recursos-naturais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-recursos-naturais-os-gabaritos-preliminares-nao-foram-localizados-o-site-da-banca-da-erro","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Recursos Naturais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1756452,"hashId":"1dcf9320dbcfdd83fdc1ed77393187ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas lavouras de arroz irrigado, muitas esp\u00e9cies de plantas invasoras podem competir por \u00e1gua, luz e nutriente, podendo ser limitantes da produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as esp\u00e9cies de plantas invasoras que podem ocorrer no arroz irrigado, qual das seguintes pode ser propagada por sementes e por estol\u00f5es?<\/p>","resposta":6688445,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Echinochloa crus-galli.","id":6688442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Echinochloa crus-galli.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Digitaria sanguinalis. ","id":6688443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Digitaria sanguinalis. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Urochloa plantaginea.","id":6688444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Urochloa plantaginea.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luziola peruviana.","id":6688445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Luziola peruviana.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1756452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que nos termos da","provas":[{"id":48888,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1480982,"hashId":"d0d795b9098ee0caf8c8ee80679998b0","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que nos termos da<\/p>","resposta":5508650,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 4.898\/65, que \u201cregula o Direito de Representa\u00e7\u00e3o e o processo de Responsabilidade Administrativa Civil e Penal, nos casos de abuso de autoridade\u201d, o abuso de autoridade sujeitar\u00e1 o autor \u00e0 san\u00e7\u00e3o administrativa de expuls\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":5508649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 4.898\/65, que \u201cregula o Direito de Representa\u00e7\u00e3o e o processo de Responsabilidade Administrativa Civil e Penal, nos casos de abuso de autoridade\u201d, o abuso de autoridade sujeitar\u00e1 o autor \u00e0 san\u00e7\u00e3o administrativa de expuls\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 7.716\/89, que \u201cdefine os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\u201d, impedir o acesso \u00e0s entradas sociais em edif\u00edcios p\u00fablicos ou residenciais e elevadores ou escada de acesso aos mesmos, constitui crime apenado com reclus\u00e3o.","id":5508650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 7.716\/89, que \u201cdefine os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor\u201d, impedir o acesso \u00e0s entradas sociais em edif\u00edcios p\u00fablicos ou residenciais e elevadores ou escada de acesso aos mesmos, constitui crime apenado com reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/90, que \u201cdisp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia a vexame ou a constrangimento, constitui crime apenado com reclus\u00e3o.","id":5508651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 8.069\/90, que \u201cdisp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia a vexame ou a constrangimento, constitui crime apenado com reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.072\/90, o crime de perigo de cont\u00e1gio ven\u00e9reo \u00e9 considerado um crime hediondo.","id":5508652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 8.072\/90, o crime de perigo de cont\u00e1gio ven\u00e9reo \u00e9 considerado um crime hediondo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"}],"slug":"direito-penal\/1480982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, quanto \u00e0 reg\u00eancia e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal.","provas":[{"id":74085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-professor-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":74086,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:09:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2235897,"hashId":"6d2b3b8a07bd27f9d299a76daeedf5ae","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta, quanto \u00e0 reg\u00eancia e \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","resposta":8795606,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de um agricultor trouxeram sua produ\u00e7\u00e3o para a Cooperativa.","id":8795603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um agricultor trouxeram sua produ\u00e7\u00e3o para a Cooperativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos n\u00e3o assinou o tratado.","id":8795604,"corpo":"<p>Os Estados Unidos n\u00e3o assinou o tratado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazem dez anos que ele n\u00e3o v\u00ea o filho.","id":8795605,"corpo":"<p>Fazem dez anos que ele n\u00e3o v\u00ea o filho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O guarda n\u00e3o viu os garotos entrarem na quadra.","id":8795606,"corpo":"<p>O guarda n\u00e3o viu os garotos entrarem na quadra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 mesmo importante saber fazer contas?1 Voc\u00ea tem facilidade com n\u00fameros? 2 Antes de fechar esta p\u00e1gina, horrorizado com a ideia de ler voluntariamente sobre matem\u00e1tica, espere. 3 Para a maioria de n\u00f3s, a matem\u00e1tica b\u00e1sica \u00e9 algo que usamos o dia todo com sucesso, seja em casa ou no trabalho. 4 Decis\u00f5es com base em c\u00e1lculos nos ajudam a cuidar de contas banc\u00e1rias, avaliar itens no supermercado, fazer estimativas e 5 apontar erros. Confiamos em nosso senso num\u00e9rico quando decoramos um quarto, assamos um bolo, sa\u00edmos para comer ou 6 vamos a uma loja. Cada uma dessas tarefas requer numeracia: a habilidade de entender e trabalhar com n\u00fameros no dia a 7 dia. 8 \"O que precisamos na rotina \u00e9 de uma matem\u00e1tica muito simples\", diz Mike Ellicock, diretor-executivo da institui\u00e7\u00e3o 9 brit\u00e2nica National Numeracy. \"Mas tamb\u00e9m precisamos de uma compreens\u00e3o conceitual aplicada a situa\u00e7\u00f5es complexas\". 10 Essa compreens\u00e3o se aplica a uma ampla gama de informa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas que podem ser intrincadas, abstratas ou 11 incorporadas a contextos desconhecidos. 12 Por exemplo, pode ser necess\u00e1rio calcular o custo de comprar versus o de alugar um carro; usar milhas ou dinheiro para 13 comprar uma passagem de avi\u00e3o ou como ajustar uma receita para alimentar seis pessoas em vez de quatro. Fra\u00e7\u00f5es, 14 porcentagens, aproxima\u00e7\u00f5es, compreens\u00e3o espacial, taxas de varia\u00e7\u00e3o, gr\u00e1ficos e aritm\u00e9tica b\u00e1sica s\u00e3o parte do sentido 15 num\u00e9rico, mas a numeracia n\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 matem\u00e1tica de sala de aula - nem \u00e9 o mesmo que resolver c\u00e1lculos complexos. 16 Na verdade, a numeracia \u00e9 a forma como interpretamos e aplicamos o conhecimento matem\u00e1tico ao mundo ao nosso redor. Fonte: Adrienne Bernhard. BBC. https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cap-45304168 Acesso em 01\/09\/2018.","id":514194,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">\u00c9 mesmo importante saber fazer contas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Voc\u00ea tem facilidade com n\u00fameros? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Antes de fechar esta p\u00e1gina, horrorizado com a ideia de ler voluntariamente sobre matem\u00e1tica, espere. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Para a maioria de n\u00f3s, a matem\u00e1tica b\u00e1sica \u00e9 algo que usamos o dia todo com sucesso, seja em casa ou no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Decis\u00f5es com base em c\u00e1lculos nos ajudam a cuidar de contas banc\u00e1rias, avaliar itens no supermercado, fazer estimativas e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 apontar erros. Confiamos em nosso senso num\u00e9rico quando decoramos um quarto, assamos um bolo, sa\u00edmos para comer ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 vamos a uma loja. Cada uma dessas tarefas requer numeracia: a habilidade de entender e trabalhar com n\u00fameros no dia a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 \"O que precisamos na rotina \u00e9 de uma matem\u00e1tica muito simples\", diz Mike Ellicock, diretor-executivo da institui\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 brit\u00e2nica National Numeracy. \"Mas tamb\u00e9m precisamos de uma compreens\u00e3o conceitual aplicada a situa\u00e7\u00f5es complexas\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Essa compreens\u00e3o se aplica a uma ampla gama de informa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas que podem ser intrincadas, abstratas ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 incorporadas a contextos desconhecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Por exemplo, pode ser necess\u00e1rio calcular o custo de comprar versus o de alugar um carro; usar milhas ou dinheiro para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 comprar uma passagem de avi\u00e3o ou como ajustar uma receita para alimentar seis pessoas em vez de quatro. Fra\u00e7\u00f5es, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 porcentagens, aproxima\u00e7\u00f5es, compreens\u00e3o espacial, taxas de varia\u00e7\u00e3o, gr\u00e1ficos e aritm\u00e9tica b\u00e1sica s\u00e3o parte do sentido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 num\u00e9rico, mas a numeracia n\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 matem\u00e1tica de sala de aula - nem \u00e9 o mesmo que resolver c\u00e1lculos complexos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Na verdade, a numeracia \u00e9 a forma como interpretamos e aplicamos o conhecimento matem\u00e1tico ao mundo ao nosso redor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte: Adrienne Bernhard. BBC. https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cap-45304168 Acesso em 01\/09\/2018.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acento usado nas palavras \u201cexpl\u00edcito (l. 5), \u201cmar\u00e9\u201d (l. 12), \u201ctoler\u00e1vel\u201d (l. 16), justifica-se porque:","provas":[{"id":74083,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:13:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2235178,"hashId":"1f5233d9c041ad096cdcc74497a5ae49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acento usado nas palavras \u201cexpl\u00edcito (l. 5), \u201cmar\u00e9\u201d (l. 12), \u201ctoler\u00e1vel\u201d (l. 16), justifica-se porque:<\/p>","resposta":8792286,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as palavras s\u00e3o parox\u00edtonas.","id":8792283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as palavras s\u00e3o parox\u00edtonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as palavras s\u00e3o ox\u00edtonas. ","id":8792284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as palavras s\u00e3o ox\u00edtonas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira palavra \u00e9 um monoss\u00edlabo t\u00f4nico, a segunda \u00e9 ox\u00edtona terminada em vogal e a terceira termina em ditongo crescente. ","id":8792285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira palavra \u00e9 um monoss\u00edlabo t\u00f4nico, a segunda \u00e9 ox\u00edtona terminada em vogal e a terceira termina em ditongo crescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira palavra \u00e9 proparox\u00edtona, a segunda \u00e9 ox\u00edtona terminada em \u201ce\u201d, e a terceira \u00e9 parox\u00edtona terminada em \u201cl\u201d.","id":8792286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira palavra \u00e9 proparox\u00edtona, a segunda \u00e9 ox\u00edtona terminada em \u201ce\u201d, e a terceira \u00e9 parox\u00edtona terminada em \u201cl\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RECADO AO SENHOR 903 (Rubem Braga) Vizinho, Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal - devia ser meia-noite - e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor ainda teria ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 - que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o; ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21h45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7h pois \u00e0s 8h15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas - e prometo sil\u00eancio...Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \"Vizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou\". E o outro respondesse: \"Entra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\". E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. (Rubem Braga. \"Para gostar de ler\". S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) ","id":514113,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">RECADO AO SENHOR 903 (Rubem Braga) <\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vizinho, <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal - devia ser <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meia-noite - e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor ainda teria ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo 1103 e embaixo pelo 903 - que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o; ao meu n\u00famero) ser\u00e1 <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>convidado a se retirar \u00e0s 21h45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7h pois \u00e0s 8h15 deve deixar o 783 para <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas - e prometo sil\u00eancio...Mas que me seja permitido <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \"Vizinho, s\u00e3o tr\u00eas <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou\". E o outro respondesse: \"Entra, vizinho, e come de meu p\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\". E o <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humanos, e o amor e a paz. <\/li><\/ol><p><em style=\"font-size: 11px;\">(Rubem Braga. \"Para gostar de ler\". S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Ox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409032,"slug":"lingua-portuguesa-oxitonas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Parox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409033,"slug":"lingua-portuguesa-paroxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra \u00e9 acentuada pela seguinte raz\u00e3o: Assinalam-se as palavras parox\u00edtonas terminadas em ditongo, seguido ou n\u00e3o de \u201cs\u201d.","provas":[{"id":73157,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Assistente Social - 2018"},{"id":73158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Enfermeiro - 2018"},{"id":73159,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":73160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":73161,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Nutricionista - 2018"},{"id":73171,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:43:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2288863,"hashId":"519d3768caf8549a1f21a955cf3a80c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra \u00e9 acentuada pela seguinte raz\u00e3o: <em>Assinalam-se as palavras parox\u00edtonas terminadas em ditongo, seguido ou n\u00e3o de \u201cs\u201d<\/em>.<\/p>","resposta":9019735,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00famen.","id":9019733,"corpo":"<p>Al\u00famen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facar.","id":9019734,"corpo":"<p>A\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia.","id":9019735,"corpo":"<p>Independ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1lbum.","id":9019736,"corpo":"<p>\u00c1lbum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Louvar\u00edamos.","id":9019737,"corpo":"<p>Louvar\u00edamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego de letra S com som de Z","oab":false,"nome":"Emprego de letra S com som de Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409048,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-de-letra-s-com-som-de-z"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com base nas lacunas presentes no trecho, respectivamente: \u201cConcursos federais ____________ sal\u00e1rios de at\u00e9 R$ 16,6 mil e s\u00e3o destinados ____________ todos.\u201d (Adaptado de Jusbrasil, 17\/01\/2018). ","provas":[{"id":73157,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Assistente Social - 2018"},{"id":73158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Enfermeiro - 2018"},{"id":73159,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":73160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":73161,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Nutricionista - 2018"},{"id":73171,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2288858,"hashId":"9fdd1e0971480de15a0f23563ecaeea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA com base nas lacunas presentes no trecho, respectivamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cConcursos federais ____________ sal\u00e1rios de at\u00e9 R$ 16,6 mil e s\u00e3o destinados ____________ todos.<\/em>\u201d (Adaptado de Jusbrasil, 17\/01\/2018). <\/p>","resposta":9019708,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam; a.","id":9019708,"corpo":"<p>t\u00eam; a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam; \u00e0.","id":9019709,"corpo":"<p>t\u00eam; \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem; a.","id":9019710,"corpo":"<p>tem; a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem; \u00e0.","id":9019711,"corpo":"<p>tem; \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cujos; \u00e0.","id":9019712,"corpo":"<p>cujos; \u00e0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":71018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":71017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:50:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2164195,"hashId":"73cde441b57ef01c334d078b376b52e5","enunciado":"<p>Dentre as alternativas a seguir, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8484513,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joaquim Nabuco sugere que Machado se considerava branco.","id":8484513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim Nabuco sugere que Machado se considerava branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A literatura brasileira comprova o embranquecimento dos escritores mulatos. ","id":8484514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura brasileira comprova o embranquecimento dos escritores mulatos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A v\u00e1lvula de escape dos escritores mulatos era sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. ","id":8484515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00e1lvula de escape dos escritores mulatos era sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joaquim Nabuco tentou sublimar suas origens \u00e9tnicas e o seu passado humilde. ","id":8484516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim Nabuco tentou sublimar suas origens \u00e9tnicas e o seu passado humilde. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As elites nacionais brasileiras valorizavam os escritores negros ou mulatos. ","id":8484517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As elites nacionais brasileiras valorizavam os escritores negros ou mulatos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 O texto adiante \u00e9 um fragmento do artigo Intelectuais negros e a identidade brasileira, publicado por Jonas Soares de Souza na revista Campo &amp; Cidade. Leia- -o, atentamente, e responda \u00e0s quest\u00f5es 5, 6 e 7._________________Machado de AssisINTELECTUAIS NEGROS E A IDENTIDADE BRASILEIRA __\u201cNeto de escrava liberta, Joaquim Maria Machado de Assis \u00e9 o mais famoso e universal dos escritores brasileiros. Mulato de origem humilde, o autor de Dom Casmurro foi o primeiro presidente da Academia Brasileira de Letras e, hoje, \u00e9 reconhecido como escritor de primeira linha da literatura mundial. Alguns intelectuais contempor\u00e2neos de Machado de Assis, no entanto, tentavam sublimar suas origens \u00e9tnicas e o passado humilde para incorpor\u00e1-lo de corpo e alma ao universo dos brancos.__O escritor Joaquim Nabuco, por exemplo, em uma carta de 1908 adverte o cr\u00edtico Jos\u00e9 Ver\u00edssimo por ter se referido a Machado como \u2018mulato\u2019, em artigo de homenagem ao escritor rec\u00e9m-falecido. \u2018Machado para mim era um branco, e creio que por tal se tomava; quando houvesse sangue estranho, isto em nada afetava a sua perfeita caracteriza\u00e7\u00e3o cauc\u00e1sica. Eu pelo menos s\u00f3 via nele o grego\u2019.__Na literatura sobre rela\u00e7\u00f5es raciais no Brasil existe um consenso de que a integra\u00e7\u00e3o dos descendentes de africanos \u00e0 sociedade deu-se pela via do \u201cembranquecimento\u201d, ou pelo que um soci\u00f3logo chama de \u2018v\u00e1lvula de escape do mulato\u2019, como no caso de Machado de Assis. O \u201cembranquecimento\u201d pode ser entendido como o processo pelo qual indiv\u00edduos negros, principalmente intelectuais, eram assimiados \u00e0s elites nacionais brasileiras. Isso significava uma escalada da pobreza e subordina\u00e7\u00e3o baseada no preconceito de cor e na origem escrava em dire\u00e7\u00e3o ao dom\u00ednio de classe e cultura das elites predominantemente brancas. (...)\u201d","id":506164,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto adiante \u00e9 um fragmento do artigo <strong>Intelectuais negros e a identidade brasileira<\/strong>, publicado por Jonas Soares de Souza na revista Campo &amp; Cidade. Leia- -o, atentamente, e responda \u00e0s quest\u00f5es 5, 6 e 7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71018\/grupo-questao\/506164-20220505144221000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________________<\/span>Machado de Assis<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INTELECTUAIS NEGROS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>E A IDENTIDADE BRASILEIRA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201cNeto de escrava liberta, Joaquim Maria Machado de Assis \u00e9 o mais famoso e universal dos escritores brasileiros. Mulato de origem humilde, o autor de Dom Casmurro foi o primeiro presidente da Academia Brasileira de Letras e, hoje, \u00e9 reconhecido como escritor de primeira linha da literatura mundial. Alguns intelectuais contempor\u00e2neos de Machado de Assis, no entanto, tentavam sublimar suas origens \u00e9tnicas e o passado humilde para incorpor\u00e1-lo de corpo e alma ao universo dos brancos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O escritor Joaquim Nabuco, por exemplo, em uma carta de 1908 adverte o cr\u00edtico Jos\u00e9 Ver\u00edssimo por ter se referido a Machado como \u2018mulato\u2019, em artigo de homenagem ao escritor rec\u00e9m-falecido. \u2018Machado para mim era um branco, e creio que por tal se tomava; quando houvesse sangue estranho, isto em nada afetava a sua perfeita caracteriza\u00e7\u00e3o cauc\u00e1sica. Eu pelo menos s\u00f3 via nele o grego\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Na literatura sobre rela\u00e7\u00f5es raciais no Brasil existe um consenso de que a integra\u00e7\u00e3o dos descendentes de africanos \u00e0 sociedade deu-se pela via do \u201cembranquecimento\u201d, ou pelo que um soci\u00f3logo chama de \u2018v\u00e1lvula de escape do mulato\u2019, como no caso de Machado de Assis. O \u201cembranquecimento\u201d pode ser entendido como o processo pelo qual indiv\u00edduos negros, principalmente intelectuais, eram assimiados \u00e0s elites nacionais brasileiras. Isso significava uma escalada da pobreza e subordina\u00e7\u00e3o baseada no preconceito de cor e na origem escrava em dire\u00e7\u00e3o ao dom\u00ednio de classe e cultura das elites predominantemente brancas. (...)\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, nos tr\u00eas voc\u00e1bulos, h\u00e1 ditongo decrescente.","provas":[{"id":72185,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Assistente Social - 2018"},{"id":72200,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:49:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2273487,"hashId":"7af8b3c76b24f0a1ec7f74c8cf371023","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que, nos tr\u00eas voc\u00e1bulos, h\u00e1 ditongo decrescente.<\/p>","resposta":8950684,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Noite \/ Fauna \/ Peito.","id":8950684,"corpo":"<p>Noite \/ Fauna \/ Peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o \/ Raz\u00e3o \/ Paci\u00eancia.","id":8950685,"corpo":"<p>Cora\u00e7\u00e3o \/ Raz\u00e3o \/ Paci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balaio \/ Veraneio \/ Ci\u00eancia.","id":8950686,"corpo":"<p>Balaio \/ Veraneio \/ Ci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1gua \/ S\u00e9rie \/ Mem\u00f3ria.","id":8950687,"corpo":"<p>\u00c1gua \/ S\u00e9rie \/ Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273487","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa em que o voc\u00e1bulo esteja correto quanto \u00e0 divis\u00e3o sil\u00e1bica.","provas":[{"id":72185,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Assistente Social - 2018"},{"id":72200,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2273465,"hashId":"997d697183f41f7d567e3ab888d5d8aa","enunciado":"<p>Aponte a alternativa em que o voc\u00e1bulo esteja <u>correto<\/u> quanto \u00e0 divis\u00e3o sil\u00e1bica.<\/p>","resposta":8950586,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SAN-D\u00c1-LI-A.","id":8950583,"corpo":"<p>SAN-D\u00c1-LI-A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SU-BJE-TI-VO.","id":8950584,"corpo":"<p>SU-BJE-TI-VO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"COOR-DE-NA-\u00c7\u00c3O.","id":8950585,"corpo":"<p>COOR-DE-NA-\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PNEU-MO-NI-A.","id":8950586,"corpo":"<p>PNEU-MO-NI-A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O substantivo coletivo \u201cc\u00f3digo\u201d representa uma cole\u00e7\u00e3o deI. Leis.II. Preceitos.III. Regulamentos.IV. F\u00f3rmulas.Est\u00e3o corretos os itens contidos em","provas":[{"id":72193,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":72196,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":72199,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 19:46:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2273650,"hashId":"e977124c72684f4a28195499aa9d037a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O substantivo coletivo \u201c<strong><u>c\u00f3digo<\/u><\/strong>\u201d representa uma cole\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Leis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Preceitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Regulamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. F\u00f3rmulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretos<\/u> os itens contidos em<\/p>","resposta":8951173,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8951170,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8951171,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8951172,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8951173,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo coletivo","oab":false,"nome":"Substantivo coletivo","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409113,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-coletivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o termo em destaque na frase \u201cParece que a agulha n\u00e3o disse nada; (...)\u201d \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":71018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":71017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 22:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2164231,"hashId":"6ff3026777b6a68edcb166e5e944dacb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o termo em destaque na frase \u201cParece que a agulha n\u00e3o <strong>disse<\/strong> nada; (...)\u201d \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8484687,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) \u00e9 verbo; (2) \u00e9 monoss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque este est\u00e1 entre vogais. ","id":8484685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00e9 verbo; (2) \u00e9 monoss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque este est\u00e1 entre vogais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) \u00e9 substantivo; (2) \u00e9 monoss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafa- do com \u201cs\u201d dobrado, porque este \u00e9 pronunciado com o som do \u201cc\u201d intercalado.","id":8484686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00e9 substantivo; (2) \u00e9 monoss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafa- do com \u201cs\u201d dobrado, porque este \u00e9 pronunciado com o som do \u201cc\u201d intercalado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) \u00e9 verbo; (2) divide-se em duas s\u00edlabas e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque este est\u00e1 entre vogais e \u00e9 pronunciado com o som do \u201cs\u201d inicial.","id":8484687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00e9 verbo; (2) divide-se em duas s\u00edlabas e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque este est\u00e1 entre vogais e \u00e9 pronunciado com o som do \u201cs\u201d inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) \u00e9 verbo; (2) \u00e9 triss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque est\u00e1 flexionado no pret\u00e9rito perfeito.","id":8484688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00e9 verbo; (2) \u00e9 triss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque est\u00e1 flexionado no pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) \u00e9 verbo; (2) \u00e9 poliss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque est\u00e1 conjugado no pret\u00e9rito imperfeito.","id":8484689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00e9 verbo; (2) \u00e9 poliss\u00edlabo e (3) \u00e9 grafado com \u201cs\u201d dobrado, porque est\u00e1 conjugado no pret\u00e9rito imperfeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4 Adiante, o c\u00e9lebre conto Um Ap\u00f3logo, de Machado de Assis. Leia-o, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir.\u201cUM AP\u00d3LOGO__Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: __\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? __\u2014 Deixe-me, senhora. __\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. __\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. __\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa.__\u2014 Decerto que sou. __\u2014 Mas por qu\u00ea? __\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? __\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? __\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados...__\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando...__ \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. __\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? __\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... __Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das se- das, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: __\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se im- porta comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... __A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic- -plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. __Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe:__ \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. __Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfine- te, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: __\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: __\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria!\u201d ","id":506168,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adiante, o c\u00e9lebre conto <strong>Um Ap\u00f3logo<\/strong>, de Machado de Assis. Leia-o, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cUM AP\u00d3LOGO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das se- das, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se im- porta comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic- -plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfine- te, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria!\u201d <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao trecho \u201c(...) isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si (...)\u201d \u00e9 correto afirmar que se trata de per\u00edodo: ","provas":[{"id":71018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":71017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 22:03:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2164233,"hashId":"c08cfa8377d37829e88f0ea545aaaeb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao trecho \u201c(...) isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si (...)\u201d \u00e9 correto afirmar que se trata de per\u00edodo: <\/p>","resposta":8484697,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":8484694,"corpo":"<p>simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com duas ora\u00e7\u00f5es, composto por coordena\u00e7\u00e3o.","id":8484695,"corpo":"<p>com duas ora\u00e7\u00f5es, composto por coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.","id":8484696,"corpo":"<p>composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com duas ora\u00e7\u00f5es, composto por subordina\u00e7\u00e3o. ","id":8484697,"corpo":"<p>com duas ora\u00e7\u00f5es, composto por subordina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simples, composto por subordina\u00e7\u00e3o.","id":8484698,"corpo":"<p>simples, composto por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4 Adiante, o c\u00e9lebre conto Um Ap\u00f3logo, de Machado de Assis. Leia-o, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir.\u201cUM AP\u00d3LOGO__Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: __\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? __\u2014 Deixe-me, senhora. __\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. __\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. __\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa.__\u2014 Decerto que sou. __\u2014 Mas por qu\u00ea? __\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? __\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? __\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados...__\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando...__ \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. __\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? __\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... __Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das se- das, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: __\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se im- porta comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... __A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic- -plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. __Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe:__ \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. __Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfine- te, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: __\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: __\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria!\u201d ","id":506168,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adiante, o c\u00e9lebre conto <strong>Um Ap\u00f3logo<\/strong>, de Machado de Assis. Leia-o, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cUM AP\u00d3LOGO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das se- das, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se im- porta comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic- -plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfine- te, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria!\u201d <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es que o trecho dado oferece, assinale a alternativa com a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":71009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 22:08:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2377566,"hashId":"32e8a67f272c373c11daf98317200464","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es que o trecho dado oferece, assinale a alternativa com a afirma\u00e7\u00e3o <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">INCORRETA<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">.<\/span><\/p>","resposta":9409211,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O menino ignora as regras gramaticais de coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes.","id":9409208,"corpo":"<p>O menino ignora as regras gramaticais de coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mocinha, igualmente, por ignor\u00e2ncia, n\u00e3o foi capaz de identificar o pronome obl\u00edquo inserido no verbo.","id":9409209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mocinha, igualmente, por ignor\u00e2ncia, n\u00e3o foi capaz de identificar o pronome obl\u00edquo inserido no verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pai do menino destaca o prest\u00edgio social que t\u00eam a modera\u00e7\u00e3o verbal e o dom\u00ednio da norma culta da l\u00edngua.","id":9409210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai do menino destaca o prest\u00edgio social que t\u00eam a modera\u00e7\u00e3o verbal e o dom\u00ednio da norma culta da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como as anota\u00e7\u00f5es do pai tinham sido feitas por escrito na \u00faltima folha da carta, a coloca\u00e7\u00e3o do pronome n\u00e3o ficou leg\u00edvel para o menino.","id":9409211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como as anota\u00e7\u00f5es do pai tinham sido feitas por escrito na \u00faltima folha da carta, a coloca\u00e7\u00e3o do pronome n\u00e3o ficou leg\u00edvel para o menino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pai entendia que o dom\u00ednio das normas gramaticais constitu\u00eda uma arma poderosa para a din\u00e2mica da vida em sociedade.","id":9409212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai entendia que o dom\u00ednio das normas gramaticais constitu\u00eda uma arma poderosa para a din\u00e2mica da vida em sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto adiante \u00e9 um fragmento do romance Inf\u00e2ncia, de Graciliano Ramos, publicado em 1945. Leia-o e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta.TEXTO 2\t\u201cPoder ser algu\u00e9m em uma sociedade, para muitas pessoas sempre esteve ligado ao fato de ter conhecimento da letra, ser letrado. O pai tinha consci\u00eancia da import\u00e2ncia do poder que tinha a escrita, pois, em sua concep\u00e7\u00e3o, um homem letrado era um homem \u2018sabido\u2019 que possu\u00eda armas terr\u00edveis, as letras. No entanto, o sujeito aprende a ler, mas n\u00e3o adquire, muitas vezes, a capacidade de fazer uso da escrita. Como aconteceu com o menino: Certamente meu pai usara um horr\u00edvel embuste naquela maldita manh\u00e3, inculcando-me a excel\u00eancia do papel impresso. Eu n\u00e3o lia direito, mas, arfando penosamente, conseguia mastigar os conceitos sisudos: \u2018A pregui\u00e7a \u00e9 a chave da pobreza \u2013 Quem n\u00e3o ouve conselhos raras vezes acerta \u2013 Fala pouco e bem: ter-te-\u00e3o por algu\u00e9m.\u2019\tEsse Terte\u00e3o para mim era um homem, e n\u00e3o pude saber que fazia ele na p\u00e1gina final da carta. As outras folhas se desprendiam, restavam-me as linhas em negrita, resumo da ci\u00eancia anunciada por meu pai.\t- Mocinha, quem \u00e9 Terte\u00e3o?\tMocinha estranhou a pergunta. N\u00e3o havia pensado que Terte\u00e3o fosse homem. Talvez fosse. \u201cFala pouco e bem: ter-te-\u00e3o por algu\u00e9m\u201d.\t- Mocinha, que quer dizer isso?\tMocinha confessou honestamente que n\u00e3o conhecia Terte\u00e3o. E eu fiquei triste, remoendo a promessa de meu pai, aguardando novas decep\u00e7\u00f5es.\u201d","id":529616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto adiante \u00e9 um fragmento do romance Inf\u00e2ncia, de <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Graciliano Ramos<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, publicado em 1945. Leia-o e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cPoder ser algu\u00e9m em uma sociedade, para muitas pessoas sempre esteve ligado ao fato de ter conhecimento da letra, ser letrado. O pai tinha consci\u00eancia da import\u00e2ncia do poder que tinha a escrita, pois, em sua concep\u00e7\u00e3o, um homem letrado era um homem \u2018sabido\u2019 que possu\u00eda armas terr\u00edveis, as letras. No entanto, o sujeito aprende a ler, mas n\u00e3o adquire, muitas vezes, a capacidade de fazer uso da escrita. Como aconteceu com o menino: Certamente meu pai usara um horr\u00edvel embuste naquela maldita manh\u00e3, inculcando-me a excel\u00eancia do papel impresso. Eu n\u00e3o lia direito, mas, arfando penosamente, conseguia mastigar os conceitos sisudos: \u2018A pregui\u00e7a \u00e9 a chave da pobreza \u2013 Quem n\u00e3o ouve conselhos raras vezes acerta \u2013 Fala pouco e bem: ter-te-\u00e3o por algu\u00e9m.\u2019<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Esse Terte\u00e3o para mim era um homem, e n\u00e3o pude saber que fazia ele na p\u00e1gina final da carta. As outras folhas se desprendiam, restavam-me as linhas em negrita, resumo da ci\u00eancia anunciada por meu pai.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Mocinha, quem \u00e9 Terte\u00e3o?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mocinha estranhou a pergunta. N\u00e3o havia pensado que Terte\u00e3o fosse homem. Talvez fosse. \u201cFala pouco e bem: ter-te-\u00e3o por algu\u00e9m\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">- Mocinha, que quer dizer isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mocinha confessou honestamente que n\u00e3o conhecia Terte\u00e3o. E eu fiquei triste, remoendo a promessa de meu pai, aguardando novas decep\u00e7\u00f5es.\u201d<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:\u201cPorque os emociona a pr\u00f3pria bondade tomam por amor a v\u00e9nia dos vassalos\u201dNesses versos sobressai uma caracter\u00edstica dos \u201ccertos pequenos tiranos\u201d. Marque a alternativa que apresenta tal caracter\u00edstica.","provas":[{"id":71009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 22:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2377563,"hashId":"9ba63514fd468f59058f9eb470d02766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o trecho a seguir:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cPorque os emociona a pr\u00f3pria bondade tomam por amor a v\u00e9nia dos vassalos\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nesses versos sobressai uma caracter\u00edstica dos \u201ccertos pequenos tiranos\u201d. Marque a alternativa que apresenta tal caracter\u00edstica.<\/span><\/p>","resposta":9409196,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bondade.","id":9409193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bondade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solidariedade.","id":9409194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solidariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinceridade.","id":9409195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinceridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vaidade.","id":9409196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iniquidade.","id":9409197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniquidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Concei\u00e7\u00e3o Lima nasceu em 1961, na ilha de S\u00e3o Tom\u00e9, em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, pa\u00eds africano de l\u00edngua portuguesa que se tornou independente de Portugal em 1975, ap\u00f3s 500 anos de coloniza\u00e7\u00e3o. Ela cresceu em meio \u00e0s lutas pol\u00edticas pela independ\u00eancia de seu pa\u00eds. Formada pelo King\u2019s College de Londres, Concei\u00e7\u00e3o \u00e9 jornalista e trabalha para a BBC.Concei\u00e7\u00e3o LimaCertos pequenos tiranos\u201cA certos pequenos tiranoscomove-os o enigma na p\u00e9tala de uma orqu\u00eddeae o langor1 da linha na palma da pr\u00f3pria m\u00e3o.Algures2, um estranho brinquedo falecena secret\u00e1ria onde existem.Por vezes articulam breves senten\u00e7ase est\u00e3o sempre em atritos com o mesmoor\u00e7amento.Mas cr\u00eaem no amparo de feiti\u00e7os e amuletose segregam uma teia de invenc\u00edvel apatiaque tolhe as impressoras, as portas dos arm\u00e1riose contrai as linhas das quatro paredes.Porque os emociona a pr\u00f3pria bondadetomam por amor a v\u00e9nia3 dos vassalos4os pequenos tiranosque publicam altos amigos como t\u00edtulos de jornale distribuem gr\u00e3os de favor como quem outorga umforal.S\u00e3o meticulosos no arrumar dos pap\u00e9ispois na simetria das coisas enterram a luz das ideias.Mortifica-os a idade, s\u00e3o hipocondr\u00edacose s\u00f3 por distrac\u00e7\u00e3o morrer\u00e3o em \u00c1frica.(...)\u201d1 Languidez2 Em algum Lugar3 Rever\u00eancia4 Subordinado, submisso","id":529615,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Concei\u00e7\u00e3o Lima nasceu em 1961, na ilha de S\u00e3o Tom\u00e9, em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, pa\u00eds africano de l\u00edngua portuguesa que se tornou independente de Portugal em 1975, ap\u00f3s 500 anos de coloniza\u00e7\u00e3o. Ela cresceu em meio \u00e0s lutas pol\u00edticas pela independ\u00eancia de seu pa\u00eds. Formada pelo King\u2019s College de Londres, Concei\u00e7\u00e3o \u00e9 jornalista e trabalha para a BBC.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71024\/grupo-questao\/506014-20220118213703000000-0.png\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Concei\u00e7\u00e3o Lima<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Certos pequenos tiranos<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cA certos pequenos tiranos<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">comove-os o enigma na p\u00e9tala de uma orqu\u00eddea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">e o langor<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">1 <\/sup><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">da linha na palma da pr\u00f3pria m\u00e3o.<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Algures<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sup><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, um estranho brinquedo falece<\/span><\/p><p>na secret\u00e1ria onde existem.<\/p><p><br><\/p><p>Por vezes articulam breves senten\u00e7as<\/p><p>e est\u00e3o sempre em atritos com o mesmo<\/p><p>or\u00e7amento.<\/p><p><br><\/p><p>Mas cr\u00eaem no amparo de feiti\u00e7os e amuletos<\/p><p>e segregam uma teia de invenc\u00edvel apatia<\/p><p>que tolhe as impressoras, as portas dos arm\u00e1rios<\/p><p>e contrai as linhas das quatro paredes.<\/p><p><br><\/p><p>Porque os emociona a pr\u00f3pria bondade<\/p><p>tomam por amor a v\u00e9nia<sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> dos vassalos<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">4<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">os pequenos tiranos<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">que publicam altos amigos como t\u00edtulos de jornal<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">e distribuem gr\u00e3os de favor como quem outorga um<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">foral.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00e3o meticulosos no arrumar dos pap\u00e9is<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pois na simetria das coisas enterram a luz das ideias.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mortifica-os a idade, s\u00e3o hipocondr\u00edacos<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">e s\u00f3 por distrac\u00e7\u00e3o morrer\u00e3o em \u00c1frica.<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)\u201d<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">1 Languidez<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2 Em algum Lugar<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3 Rever\u00eancia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">4 Subordinado, submisso<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cA ideia \u00e9 que a contempla\u00e7\u00e3o desses lugares permite uma resposta intuitiva \u00e0 quest\u00e3o (...)\u201d, o verbo em destaque, quanto \u00e0 sua reg\u00eancia, \u00e9:","provas":[{"id":71009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 22:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2377568,"hashId":"608fb5e7f3763416ee47ee934c3d1c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No trecho \u201cA ideia \u00e9 que a contempla\u00e7\u00e3o desses lugares <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">permite <\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">uma resposta intuitiva \u00e0 quest\u00e3o (...)\u201d, o verbo em destaque, quanto \u00e0 sua reg\u00eancia, \u00e9:<\/span><\/p>","resposta":9409222,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transitivo direto.","id":9409218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transitivo direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intransitivo.","id":9409219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intransitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transitivo indireto.","id":9409220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intransitivo direto.","id":9409221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intransitivo direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transitivo direto e indireto.","id":9409222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transitivo direto e indireto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3\t\u201cH\u00e1 alguns anos circula na internet o \u2018teste do pesco\u00e7o\u2019, que instiga o leitor a refletir sobre as desigualdades em nossa sociedade a partir de suas experi\u00eancias cotidianas, particularmente naquilo que toca a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de negros e brancos em diferentes atividades e espa\u00e7os sociais: qual a cor dos m\u00e9dicos, dos trabalhadores dom\u00e9sticos, dos pol\u00edticos, de professores, alunos e funcion\u00e1rios em col\u00e9gios de elite e nas universidades etc. A ideia \u00e9 que a contempla\u00e7\u00e3o desses lugares permite uma resposta intuitiva \u00e0 quest\u00e3o se h\u00e1 ou n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o no Brasil: pretos e pardos s\u00e3o raramente encontrados nas \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es de maior poder aquisitivo e status social, ao passo que brancos nelas dominam. (...)\u201d.Fragmento inicial do Relat\u00f3rio das desigualdades de ra\u00e7a, g\u00eanero e classe \/ ano 2017 \/ n. 1 \/ p. 1 gemaa \/ Grupo de Estudos Multidisciplinares da A\u00e7\u00e3o Afirmativa | UERJ.","id":529617,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71024\/grupo-questao\/506016-20220118214341000000-0.png\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cH\u00e1 alguns anos circula na internet o \u2018teste do pesco\u00e7o\u2019, que instiga o leitor a refletir sobre as desigualdades em nossa sociedade a partir de suas experi\u00eancias cotidianas, particularmente naquilo que toca a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de negros e brancos em diferentes atividades e espa\u00e7os sociais: qual a cor dos m\u00e9dicos, dos trabalhadores dom\u00e9sticos, dos pol\u00edticos, de professores, alunos e funcion\u00e1rios em col\u00e9gios de elite e nas universidades etc. A ideia \u00e9 que a contempla\u00e7\u00e3o desses lugares permite uma resposta intuitiva \u00e0 quest\u00e3o se h\u00e1 ou n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o no Brasil: pretos e pardos s\u00e3o raramente encontrados nas \u00e1reas e fun\u00e7\u00f5es de maior poder aquisitivo e status social, ao passo que brancos nelas dominam. (...)\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Fragmento inicial do <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Relat\u00f3rio das desigualdades de ra\u00e7a, g\u00eanero e classe<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \/ ano 2017 \/ n. 1 \/ p. 1 gemaa \/ Grupo de Estudos Multidisciplinares da A\u00e7\u00e3o Afirmativa | UERJ.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo direto e indireto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo direto e indireto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419420,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-direto-e-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2377568","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho a seguir:\u201cMadame tem um parafuso a menosS\u00f3 fala veneno, meu Deus, que horror!\u201dEsses versos s\u00e3o exemplos de linguagem informal. Marque a alternativa que N\u00c3O apresenta uma caracter\u00edstica desse tipo de uso da l\u00edngua.","provas":[{"id":71009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 22:10:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2377575,"hashId":"a29380aa022e22cfd7159a87db9a651b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">No trecho a seguir:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cMadame tem um parafuso a menos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3 fala veneno, meu Deus, que horror!\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Esses versos s\u00e3o exemplos de linguagem informal. Marque a alternativa que <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00c3O <\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">apresenta uma caracter\u00edstica desse tipo de uso da l\u00edngua.<\/span><\/p>","resposta":9409254,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despreocupa\u00e7\u00e3o com as normas gramaticais.","id":9409253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despreocupa\u00e7\u00e3o com as normas gramaticais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio rico e diversificado.","id":9409254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio rico e diversificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorr\u00eancia eventual de varia\u00e7\u00f5es regionais, culturais e sociais.","id":9409255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorr\u00eancia eventual de varia\u00e7\u00f5es regionais, culturais e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso eventual de g\u00edrias, palavr\u00f5es, palavras inventadas, onomatopeias, gestos.","id":9409256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso eventual de g\u00edrias, palavr\u00f5es, palavras inventadas, onomatopeias, gestos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso eventual de palavras abreviadas ou contra\u00eddas.","id":9409257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso eventual de palavras abreviadas ou contra\u00eddas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 7Haroldo BarbosaPra que discutir com madame?De Haroldo Barbosa e Janet de Almeida (1945)Madame diz que a ra\u00e7a n\u00e3o melhoraQue a vida piora por causa do samba,Madame diz que o samba tem pecadoQue o samba \u00e9 coitado e devia acabar,Madame diz que o samba tem cacha\u00e7a,Mistura de ra\u00e7a, mistura de cor.Madame diz que o samba democrata,\u00e9 m\u00fasica barata sem nenhum valor,Vamos acabar com o samba,Madame n\u00e3o gosta que ningu\u00e9m sambeVive dizendo que samba \u00e9 vexamePra que discutir com madame?No carnaval que vem tamb\u00e9m concorro,Meu bloco de morro vai cantar \u00f3pera,E na avenida, entre mil apertos,Voc\u00eas v\u00e3o ver gente cantando concertoMadame tem um parafuso a menosS\u00f3 fala veneno, meu Deus, que horror!O samba brasileiro democrataBrasileiro na batata \u00e9 que tem valor.","id":529620,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">TEXTO 7<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71024\/grupo-questao\/506019-20220118215524000000-0.png\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Haroldo Barbosa<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pra que discutir com madame?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">De Haroldo Barbosa e Janet de Almeida (1945)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Madame diz que a ra\u00e7a n\u00e3o melhora<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Que a vida piora por causa do samba,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Madame diz que o samba tem pecado<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Que o samba \u00e9 coitado e devia acabar,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Madame diz que o samba tem cacha\u00e7a,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mistura de ra\u00e7a, mistura de cor.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Madame diz que o samba democrata,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00e9 m\u00fasica barata sem nenhum valor,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vamos acabar com o samba,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Madame n\u00e3o gosta que ningu\u00e9m sambe<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vive dizendo que samba \u00e9 vexame<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pra que discutir com madame?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">No carnaval que vem tamb\u00e9m concorro,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Meu bloco de morro vai cantar \u00f3pera,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E na avenida, entre mil apertos,<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Voc\u00eas v\u00e3o ver gente cantando concerto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Madame tem um parafuso a menos<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3 fala veneno, meu Deus, que horror!<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O samba brasileiro democrata<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Brasileiro na batata \u00e9 que tem valor.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rio que banhe os estados do Maranh\u00e3o e do Piau\u00ed \u00e9 um bem da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992432,"hashId":"21084ca571bd09bef9ec5c1109094c07","enunciado":"Rio que banhe os estados do Maranh\u00e3o e do Piau\u00ed \u00e9 um bem\r\nda Uni\u00e3o.","resposta":3465719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens a seguir.","id":368226,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para julgamento de governadores dos estados e do DF","oab":true,"nome":"Regras para julgamento de governadores dos estados e do DF","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407601,"slug":"direito-constitucional-regras-para-julgamento-de-governadores-dos-estados-e-do-df"}],"slug":"direito-constitucional\/992432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medida provis\u00f3ria que perca sua efic\u00e1cia por decurso de prazo somente poder\u00e1 ser reeditada na mesma sess\u00e3o legislativa, em caso de interesse p\u00fablico relevante.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992436,"hashId":"bd90361ff90b86be319df085a97b64d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida provis\u00f3ria que perca sua efic\u00e1cia por decurso de prazo somente poder\u00e1 ser reeditada na mesma sess\u00e3o legislativa, em caso de interesse p\u00fablico relevante.<\/p>","resposta":3465728,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465727,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465728,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, julgue os itens que se seguem.","id":368227,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 41"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/992436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, o sistema de qualidade \u00e9 de responsabilidade exclusiva do departamento de qualidade ou de \u00e1rea a ele correlata.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992464,"hashId":"fafe7a80e6103eb47542da1c8cab9f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es, o sistema de qualidade \u00e9 de responsabilidade exclusiva do departamento de qualidade ou de \u00e1rea a ele correlata.<\/p>","resposta":3465784,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465783,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465784,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.","id":368235,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 69"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa 5S (ou 6S)","oab":false,"nome":"Programa 5S (ou 6S)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404598,"slug":"administracao-geral-programa-5s-ou-6s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/992464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas ISO s\u00e9rie 9000 s\u00e3o um conjunto de manuais que sintetizam normas nacionais para avalia\u00e7\u00e3o de sistemas de qualidade.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992465,"hashId":"ba93d26fb667da30e25f30a17ffb1392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas ISO s\u00e9rie 9000 s\u00e3o um conjunto de manuais que sintetizam normas nacionais para avalia\u00e7\u00e3o de sistemas de qualidade.<\/p>","resposta":3465785,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.","id":368235,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 69"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/992465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle estat\u00edstico de qualidade assegura a qualidade dos produtos e dos servi\u00e7os por ele inspecionados.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992467,"hashId":"fec9a004e8b6d5c1a690ea74e7e8d0df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle estat\u00edstico de qualidade assegura a qualidade dos produtos e dos servi\u00e7os por ele inspecionados.<\/p>","resposta":3465790,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465789,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465790,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.","id":368235,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 63 a 69"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Autores da Qualidade","oab":false,"nome":"Principais Autores da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417251,"slug":"administracao-geral-principais-autores-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/992467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de dar celeridade ao processo de vendas, o c\u00f3digo de barras \u00e9 uma importante ferramenta para aprimorar qualquer processo que envolva controle de mercadorias.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992469,"hashId":"f97ff8879e9d59c1b054832f071b5144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de dar celeridade ao processo de vendas, o c\u00f3digo de barras \u00e9 uma importante ferramenta para aprimorar qualquer processo que envolva controle de mercadorias.<\/p>","resposta":3465793,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens seguintes.","id":368236,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/992469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorre o arquivamento quando uma autoridade determina a guarda do documento depois de cessada a sua tramita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992485,"hashId":"c7719bf90ce4ba8d1c41aa06b525f87f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre o arquivamento quando uma autoridade determina a guarda do documento depois de cessada a sua tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3465825,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465825,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465826,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":368238,"enunciado":"<p>A respeito de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/992485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o num\u00e9rica dos processos administrativos torna a classifica\u00e7\u00e3o desses processos desnecess\u00e1ria.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992486,"hashId":"7a8a53dd27f93d096b9a8f1c011a0896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordena\u00e7\u00e3o num\u00e9rica dos processos administrativos torna a classifica\u00e7\u00e3o desses processos desnecess\u00e1ria.<\/p>","resposta":3465828,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465827,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465828,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":368238,"enunciado":"<p>A respeito de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":"arquivologia\/992486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o dispens\u00e1veis o exame e a aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9vios das minutas de editais de licita\u00e7\u00e3o por assessoria jur\u00eddica da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992500,"hashId":"e21a922b9cda2315be6df369b0c0fc68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispens\u00e1veis o exame e a aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9vios das minutas de editais de licita\u00e7\u00e3o por assessoria jur\u00eddica da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":3465856,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465855,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465856,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das fases interna e externa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":368243,"enunciado":"<p>A respeito das fases interna e externa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/992500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente os participantes do processo licitat\u00f3rio podem impugnar o edital de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992503,"hashId":"007ac160e46e318b90614cb5eb2335b6","enunciado":"Somente os participantes do processo licitat\u00f3rio podem\r\nimpugnar o edital de licita\u00e7\u00e3o.","resposta":3465862,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das fases interna e externa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":368243,"enunciado":"<p>A respeito das fases interna e externa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/992503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer, no instrumento convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o, a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo como requisito para a qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do participante.","provas":[{"id":31887,"cargo":{"descricao":"Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":15641,"slug":"assistente-portuario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-assistente-portuario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Assistente Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":992506,"hashId":"51fd00ad79a06e7bf516aaa8627d09b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer, no instrumento convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o, a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo como requisito para a qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do participante.<\/p>","resposta":3465867,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3465867,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3465868,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das fases interna e externa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":368243,"enunciado":"<p>A respeito das fases interna e externa da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/992506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas verbais \u201ct\u00eam\u201d e \u201ch\u00e1\u201d s\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001952,"hashId":"c3eab061d46f6d9490ed9f5a85769ebf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais \u201ct\u00eam\u201d e \u201ch\u00e1\u201d s\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":3502829,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502828,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502829,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 181-----------Sabe\u2010se que um dos principais fatores limitantes da----produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 a seca. A \u00e1gua doce \u00e9 uma mercadoria----escassa que deve ser compartilhada entre o uso urbano,4--industrial e agropecu\u00e1rio.------------As plantas precisam de \u00e1gua e, conforme a colheita,----de muita \u00e1gua. Diferentemente de n\u00f3s, humanos, que temos7--um sistema circulat\u00f3rio fechado e, por isso, transpiramos----principalmente para regular a temperatura, as plantas n\u00e3o----t\u00eam cora\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de sangue, sendo o transporte da10-seiva com nutrientes feito por evapotranspira\u00e7\u00e3o, ou seja, a----parte superior da planta perde \u00e1gua e essa diminui\u00e7\u00e3o da----press\u00e3o \u00e9 o que impulsiona o transporte da seiva a partir da13-raiz. Portanto, uma das principais mat\u00e9rias\u2010primas para a----produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 a \u00e1gua, que n\u00e3o pode ser salgada----nem contaminada por diferentes compostos qu\u00edmicos ou16-microrganismos.------------Tentar produzir a mesma quantidade de alimentos----com menos \u00e1gua \u00e9 uma das prioridades da agricultura de19-hoje. At\u00e9 agora, grandes avan\u00e7os foram feitos pela----engenharia para otimizar os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o. A irriga\u00e7\u00e3o----por gotejamento, que substituiu a irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o,22-permitiu a economia de milh\u00f5es de litros de \u00e1gua. A produ\u00e7\u00e3o----de mel\u00e3o, por exemplo, requer hoje metade da \u00e1gua que----requeria h\u00e1 dez anos. Grandes avan\u00e7os tamb\u00e9m foram feitos25-no que se refere ao aprimoramento alimentar cl\u00e1ssico, por----hibrida\u00e7\u00e3o ou mutag\u00eanese, mas a capacidade de----melhoramento vegetal por meio dessa t\u00e9cnica tem um limite,28-que \u00e9 o estoque gen\u00e9tico da pr\u00f3pria esp\u00e9cie ou das esp\u00e9cies----relacionadas com as quais ela pode se hibridar. Portanto, o----uso da engenharia gen\u00e9tica no desenvolvimento de plantas31-capazes de otimizar o consumo de \u00e1gua \u00e9 um dos objetivos----da biotecnologia vegetal atual.------------Atualmente, existe, no mercado, uma variedade34-transg\u00eanica de milho resistente \u00e0 seca. Como esse milho----possui um gene bacteriano, ele necessita 10% menos de \u00e1gua----que o n\u00e3o transg\u00eanico. Ainda que o \u00eaxito seja aparentemente37-reduzido, essa variedade tem apresentado um grande----sucesso comercial, uma vez que a economia de 10% de \u00e1gua,----considerando\u2010se uma grande extens\u00e3o de terra que necessita40-de irriga\u00e7\u00e3o, possibilita poupar milh\u00f5es de litros de \u00e1gua em----terras \u00e1ridas e ainda aumentar a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que----diminuam as precipita\u00e7\u00f5es.43----------Com as atuais t\u00e9cnicas de engenharia gen\u00e9tica,----pode\u2010se, inclusive, modificar o sistema hormonal da planta.----Assim, quando a planta modificada percebe que n\u00e3o possui46-\u00e1gua incremental, ela produz um horm\u00f4nio, chamado de----\u00e1cido absc\u00edsico, que lhe permite lidar com essa conting\u00eancia.----Podem\u2010se usar plantas com maior sensibilidade a esse49-horm\u00f4nio ou mesmo usar an\u00e1logos sint\u00e9ticos de baixo custo----desse mesmo horm\u00f4nio como insumos agr\u00edcolas. Dessa----forma, uma pulveriza\u00e7\u00e3o desse composto permite que a52-planta se prepare para a aridez e responda melhor \u00e0 falta de----\u00e1gua, o que ajudar\u00e1 a salvar muitas culturas e a economizar----\u00e1gua, aumentando a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos em53-climas adversos.Internet: &lt;www.desenvolvimentorural.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":369750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Sabe\u2010se que um dos principais fatores limitantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 a seca. A \u00e1gua doce \u00e9 uma mercadoria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>escassa que deve ser compartilhada entre o uso urbano,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>industrial e agropecu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>As plantas precisam de \u00e1gua e, conforme a colheita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de muita \u00e1gua. Diferentemente de n\u00f3s, humanos, que temos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>um sistema circulat\u00f3rio fechado e, por isso, transpiramos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>principalmente para regular a temperatura, as plantas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>t\u00eam cora\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de sangue, sendo o transporte da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>seiva com nutrientes feito por evapotranspira\u00e7\u00e3o, ou seja, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>parte superior da planta perde \u00e1gua e essa diminui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>press\u00e3o \u00e9 o que impulsiona o transporte da seiva a partir da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>raiz. Portanto, uma das principais mat\u00e9rias\u2010primas para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 a \u00e1gua, que n\u00e3o pode ser salgada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>nem contaminada por diferentes compostos qu\u00edmicos ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>microrganismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Tentar produzir a mesma quantidade de alimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>com menos \u00e1gua \u00e9 uma das prioridades da agricultura de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>hoje. At\u00e9 agora, grandes avan\u00e7os foram feitos pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>engenharia para otimizar os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o. A irriga\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>por gotejamento, que substituiu a irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>permitiu a economia de milh\u00f5es de litros de \u00e1gua. A produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de mel\u00e3o, por exemplo, requer hoje metade da \u00e1gua que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>requeria h\u00e1 dez anos. Grandes avan\u00e7os tamb\u00e9m foram feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>no que se refere ao aprimoramento alimentar cl\u00e1ssico, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>hibrida\u00e7\u00e3o ou mutag\u00eanese, mas a capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>melhoramento vegetal por meio dessa t\u00e9cnica tem um limite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>que \u00e9 o estoque gen\u00e9tico da pr\u00f3pria esp\u00e9cie ou das esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>relacionadas com as quais ela pode se hibridar. Portanto, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>uso da engenharia gen\u00e9tica no desenvolvimento de plantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>capazes de otimizar o consumo de \u00e1gua \u00e9 um dos objetivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>da biotecnologia vegetal atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Atualmente, existe, no mercado, uma variedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>transg\u00eanica de milho resistente \u00e0 seca. Como esse milho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>possui um gene bacteriano, ele necessita 10% menos de \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>que o n\u00e3o transg\u00eanico. Ainda que o \u00eaxito seja aparentemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>reduzido, essa variedade tem apresentado um grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>sucesso comercial, uma vez que a economia de 10% de \u00e1gua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>considerando\u2010se uma grande extens\u00e3o de terra que necessita<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>de irriga\u00e7\u00e3o, possibilita poupar milh\u00f5es de litros de \u00e1gua em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>terras \u00e1ridas e ainda aumentar a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>diminuam as precipita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Com as atuais t\u00e9cnicas de engenharia gen\u00e9tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>pode\u2010se, inclusive, modificar o sistema hormonal da planta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Assim, quando a planta modificada percebe que n\u00e3o possui<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>\u00e1gua incremental, ela produz um horm\u00f4nio, chamado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1cido absc\u00edsico, que lhe permite lidar com essa conting\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Podem\u2010se usar plantas com maior sensibilidade a esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>horm\u00f4nio ou mesmo usar an\u00e1logos sint\u00e9ticos de baixo custo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>desse mesmo horm\u00f4nio como insumos agr\u00edcolas. Dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>forma, uma pulveriza\u00e7\u00e3o desse composto permite que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>planta se prepare para a aridez e responda melhor \u00e0 falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1gua, o que ajudar\u00e1 a salvar muitas culturas e a economizar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1gua, aumentando a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>53<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>climas adversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Internet: &lt;www.desenvolvimentorural.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1001952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cComo\u201d (linha 34) e a express\u00e3o \u201cuma vez que\u201d (linha 38) introduzem ora\u00e7\u00f5es que expressam circunst\u00e2ncia de causa.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001956,"hashId":"0b4946e49753e7eeda5bffae1873319f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cComo\u201d (linha 34) e a express\u00e3o \u201cuma vez que\u201d (linha 38) introduzem ora\u00e7\u00f5es que expressam circunst\u00e2ncia de causa.<\/p>","resposta":3502836,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502836,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502837,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 181-----------Sabe\u2010se que um dos principais fatores limitantes da----produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 a seca. A \u00e1gua doce \u00e9 uma mercadoria----escassa que deve ser compartilhada entre o uso urbano,4--industrial e agropecu\u00e1rio.------------As plantas precisam de \u00e1gua e, conforme a colheita,----de muita \u00e1gua. Diferentemente de n\u00f3s, humanos, que temos7--um sistema circulat\u00f3rio fechado e, por isso, transpiramos----principalmente para regular a temperatura, as plantas n\u00e3o----t\u00eam cora\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de sangue, sendo o transporte da10-seiva com nutrientes feito por evapotranspira\u00e7\u00e3o, ou seja, a----parte superior da planta perde \u00e1gua e essa diminui\u00e7\u00e3o da----press\u00e3o \u00e9 o que impulsiona o transporte da seiva a partir da13-raiz. Portanto, uma das principais mat\u00e9rias\u2010primas para a----produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 a \u00e1gua, que n\u00e3o pode ser salgada----nem contaminada por diferentes compostos qu\u00edmicos ou16-microrganismos.------------Tentar produzir a mesma quantidade de alimentos----com menos \u00e1gua \u00e9 uma das prioridades da agricultura de19-hoje. At\u00e9 agora, grandes avan\u00e7os foram feitos pela----engenharia para otimizar os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o. A irriga\u00e7\u00e3o----por gotejamento, que substituiu a irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o,22-permitiu a economia de milh\u00f5es de litros de \u00e1gua. A produ\u00e7\u00e3o----de mel\u00e3o, por exemplo, requer hoje metade da \u00e1gua que----requeria h\u00e1 dez anos. Grandes avan\u00e7os tamb\u00e9m foram feitos25-no que se refere ao aprimoramento alimentar cl\u00e1ssico, por----hibrida\u00e7\u00e3o ou mutag\u00eanese, mas a capacidade de----melhoramento vegetal por meio dessa t\u00e9cnica tem um limite,28-que \u00e9 o estoque gen\u00e9tico da pr\u00f3pria esp\u00e9cie ou das esp\u00e9cies----relacionadas com as quais ela pode se hibridar. Portanto, o----uso da engenharia gen\u00e9tica no desenvolvimento de plantas31-capazes de otimizar o consumo de \u00e1gua \u00e9 um dos objetivos----da biotecnologia vegetal atual.------------Atualmente, existe, no mercado, uma variedade34-transg\u00eanica de milho resistente \u00e0 seca. Como esse milho----possui um gene bacteriano, ele necessita 10% menos de \u00e1gua----que o n\u00e3o transg\u00eanico. Ainda que o \u00eaxito seja aparentemente37-reduzido, essa variedade tem apresentado um grande----sucesso comercial, uma vez que a economia de 10% de \u00e1gua,----considerando\u2010se uma grande extens\u00e3o de terra que necessita40-de irriga\u00e7\u00e3o, possibilita poupar milh\u00f5es de litros de \u00e1gua em----terras \u00e1ridas e ainda aumentar a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que----diminuam as precipita\u00e7\u00f5es.43----------Com as atuais t\u00e9cnicas de engenharia gen\u00e9tica,----pode\u2010se, inclusive, modificar o sistema hormonal da planta.----Assim, quando a planta modificada percebe que n\u00e3o possui46-\u00e1gua incremental, ela produz um horm\u00f4nio, chamado de----\u00e1cido absc\u00edsico, que lhe permite lidar com essa conting\u00eancia.----Podem\u2010se usar plantas com maior sensibilidade a esse49-horm\u00f4nio ou mesmo usar an\u00e1logos sint\u00e9ticos de baixo custo----desse mesmo horm\u00f4nio como insumos agr\u00edcolas. Dessa----forma, uma pulveriza\u00e7\u00e3o desse composto permite que a52-planta se prepare para a aridez e responda melhor \u00e0 falta de----\u00e1gua, o que ajudar\u00e1 a salvar muitas culturas e a economizar----\u00e1gua, aumentando a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos em53-climas adversos.Internet: &lt;www.desenvolvimentorural.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":369750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Sabe\u2010se que um dos principais fatores limitantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 a seca. A \u00e1gua doce \u00e9 uma mercadoria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>escassa que deve ser compartilhada entre o uso urbano,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>industrial e agropecu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>As plantas precisam de \u00e1gua e, conforme a colheita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de muita \u00e1gua. Diferentemente de n\u00f3s, humanos, que temos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>um sistema circulat\u00f3rio fechado e, por isso, transpiramos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>principalmente para regular a temperatura, as plantas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>t\u00eam cora\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de sangue, sendo o transporte da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>seiva com nutrientes feito por evapotranspira\u00e7\u00e3o, ou seja, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>parte superior da planta perde \u00e1gua e essa diminui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>press\u00e3o \u00e9 o que impulsiona o transporte da seiva a partir da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>raiz. Portanto, uma das principais mat\u00e9rias\u2010primas para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 a \u00e1gua, que n\u00e3o pode ser salgada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>nem contaminada por diferentes compostos qu\u00edmicos ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>microrganismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Tentar produzir a mesma quantidade de alimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>com menos \u00e1gua \u00e9 uma das prioridades da agricultura de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>hoje. At\u00e9 agora, grandes avan\u00e7os foram feitos pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>engenharia para otimizar os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o. A irriga\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>por gotejamento, que substituiu a irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>permitiu a economia de milh\u00f5es de litros de \u00e1gua. A produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de mel\u00e3o, por exemplo, requer hoje metade da \u00e1gua que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>requeria h\u00e1 dez anos. Grandes avan\u00e7os tamb\u00e9m foram feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>no que se refere ao aprimoramento alimentar cl\u00e1ssico, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>hibrida\u00e7\u00e3o ou mutag\u00eanese, mas a capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>melhoramento vegetal por meio dessa t\u00e9cnica tem um limite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>que \u00e9 o estoque gen\u00e9tico da pr\u00f3pria esp\u00e9cie ou das esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>relacionadas com as quais ela pode se hibridar. Portanto, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>uso da engenharia gen\u00e9tica no desenvolvimento de plantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>capazes de otimizar o consumo de \u00e1gua \u00e9 um dos objetivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>da biotecnologia vegetal atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Atualmente, existe, no mercado, uma variedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>transg\u00eanica de milho resistente \u00e0 seca. Como esse milho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>possui um gene bacteriano, ele necessita 10% menos de \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>que o n\u00e3o transg\u00eanico. Ainda que o \u00eaxito seja aparentemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>reduzido, essa variedade tem apresentado um grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>sucesso comercial, uma vez que a economia de 10% de \u00e1gua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>considerando\u2010se uma grande extens\u00e3o de terra que necessita<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>de irriga\u00e7\u00e3o, possibilita poupar milh\u00f5es de litros de \u00e1gua em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>terras \u00e1ridas e ainda aumentar a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>diminuam as precipita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Com as atuais t\u00e9cnicas de engenharia gen\u00e9tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>pode\u2010se, inclusive, modificar o sistema hormonal da planta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Assim, quando a planta modificada percebe que n\u00e3o possui<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>\u00e1gua incremental, ela produz um horm\u00f4nio, chamado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1cido absc\u00edsico, que lhe permite lidar com essa conting\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Podem\u2010se usar plantas com maior sensibilidade a esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>horm\u00f4nio ou mesmo usar an\u00e1logos sint\u00e9ticos de baixo custo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>desse mesmo horm\u00f4nio como insumos agr\u00edcolas. Dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>forma, uma pulveriza\u00e7\u00e3o desse composto permite que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>planta se prepare para a aridez e responda melhor \u00e0 falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1gua, o que ajudar\u00e1 a salvar muitas culturas e a economizar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1gua, aumentando a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>53<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>climas adversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Internet: &lt;www.desenvolvimentorural.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais causais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais causais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409420,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-causais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1001956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cPortanto\u201d (linha 13) por Por conseguinte","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001961,"hashId":"a044dfd08db03ef423d15dadff8a1ef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPortanto\u201d (linha 13) por <strong>Por conseguinte<\/strong><\/p>","resposta":3502846,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 181-----------Sabe\u2010se que um dos principais fatores limitantes da----produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 a seca. A \u00e1gua doce \u00e9 uma mercadoria----escassa que deve ser compartilhada entre o uso urbano,4--industrial e agropecu\u00e1rio.------------As plantas precisam de \u00e1gua e, conforme a colheita,----de muita \u00e1gua. Diferentemente de n\u00f3s, humanos, que temos7--um sistema circulat\u00f3rio fechado e, por isso, transpiramos----principalmente para regular a temperatura, as plantas n\u00e3o----t\u00eam cora\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de sangue, sendo o transporte da10-seiva com nutrientes feito por evapotranspira\u00e7\u00e3o, ou seja, a----parte superior da planta perde \u00e1gua e essa diminui\u00e7\u00e3o da----press\u00e3o \u00e9 o que impulsiona o transporte da seiva a partir da13-raiz. Portanto, uma das principais mat\u00e9rias\u2010primas para a----produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 a \u00e1gua, que n\u00e3o pode ser salgada----nem contaminada por diferentes compostos qu\u00edmicos ou16-microrganismos.------------Tentar produzir a mesma quantidade de alimentos----com menos \u00e1gua \u00e9 uma das prioridades da agricultura de19-hoje. At\u00e9 agora, grandes avan\u00e7os foram feitos pela----engenharia para otimizar os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o. A irriga\u00e7\u00e3o----por gotejamento, que substituiu a irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o,22-permitiu a economia de milh\u00f5es de litros de \u00e1gua. A produ\u00e7\u00e3o----de mel\u00e3o, por exemplo, requer hoje metade da \u00e1gua que----requeria h\u00e1 dez anos. Grandes avan\u00e7os tamb\u00e9m foram feitos25-no que se refere ao aprimoramento alimentar cl\u00e1ssico, por----hibrida\u00e7\u00e3o ou mutag\u00eanese, mas a capacidade de----melhoramento vegetal por meio dessa t\u00e9cnica tem um limite,28-que \u00e9 o estoque gen\u00e9tico da pr\u00f3pria esp\u00e9cie ou das esp\u00e9cies----relacionadas com as quais ela pode se hibridar. Portanto, o----uso da engenharia gen\u00e9tica no desenvolvimento de plantas31-capazes de otimizar o consumo de \u00e1gua \u00e9 um dos objetivos----da biotecnologia vegetal atual.------------Atualmente, existe, no mercado, uma variedade34-transg\u00eanica de milho resistente \u00e0 seca. Como esse milho----possui um gene bacteriano, ele necessita 10% menos de \u00e1gua----que o n\u00e3o transg\u00eanico. Ainda que o \u00eaxito seja aparentemente37-reduzido, essa variedade tem apresentado um grande----sucesso comercial, uma vez que a economia de 10% de \u00e1gua,----considerando\u2010se uma grande extens\u00e3o de terra que necessita40-de irriga\u00e7\u00e3o, possibilita poupar milh\u00f5es de litros de \u00e1gua em----terras \u00e1ridas e ainda aumentar a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que----diminuam as precipita\u00e7\u00f5es.43----------Com as atuais t\u00e9cnicas de engenharia gen\u00e9tica,----pode\u2010se, inclusive, modificar o sistema hormonal da planta.----Assim, quando a planta modificada percebe que n\u00e3o possui46-\u00e1gua incremental, ela produz um horm\u00f4nio, chamado de----\u00e1cido absc\u00edsico, que lhe permite lidar com essa conting\u00eancia.----Podem\u2010se usar plantas com maior sensibilidade a esse49-horm\u00f4nio ou mesmo usar an\u00e1logos sint\u00e9ticos de baixo custo----desse mesmo horm\u00f4nio como insumos agr\u00edcolas. Dessa----forma, uma pulveriza\u00e7\u00e3o desse composto permite que a52-planta se prepare para a aridez e responda melhor \u00e0 falta de----\u00e1gua, o que ajudar\u00e1 a salvar muitas culturas e a economizar----\u00e1gua, aumentando a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos em53-climas adversos.Internet: &lt;www.desenvolvimentorural.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens subsequentes.","id":369751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Sabe\u2010se que um dos principais fatores limitantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 a seca. A \u00e1gua doce \u00e9 uma mercadoria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>escassa que deve ser compartilhada entre o uso urbano,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>industrial e agropecu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>As plantas precisam de \u00e1gua e, conforme a colheita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de muita \u00e1gua. Diferentemente de n\u00f3s, humanos, que temos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>um sistema circulat\u00f3rio fechado e, por isso, transpiramos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>principalmente para regular a temperatura, as plantas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>t\u00eam cora\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de sangue, sendo o transporte da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>seiva com nutrientes feito por evapotranspira\u00e7\u00e3o, ou seja, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>parte superior da planta perde \u00e1gua e essa diminui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>press\u00e3o \u00e9 o que impulsiona o transporte da seiva a partir da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>raiz. Portanto, uma das principais mat\u00e9rias\u2010primas para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 a \u00e1gua, que n\u00e3o pode ser salgada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>nem contaminada por diferentes compostos qu\u00edmicos ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>microrganismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Tentar produzir a mesma quantidade de alimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>com menos \u00e1gua \u00e9 uma das prioridades da agricultura de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>hoje. At\u00e9 agora, grandes avan\u00e7os foram feitos pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>engenharia para otimizar os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o. A irriga\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>por gotejamento, que substituiu a irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>permitiu a economia de milh\u00f5es de litros de \u00e1gua. A produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de mel\u00e3o, por exemplo, requer hoje metade da \u00e1gua que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>requeria h\u00e1 dez anos. Grandes avan\u00e7os tamb\u00e9m foram feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>no que se refere ao aprimoramento alimentar cl\u00e1ssico, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>hibrida\u00e7\u00e3o ou mutag\u00eanese, mas a capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>melhoramento vegetal por meio dessa t\u00e9cnica tem um limite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>que \u00e9 o estoque gen\u00e9tico da pr\u00f3pria esp\u00e9cie ou das esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>relacionadas com as quais ela pode se hibridar. Portanto, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>uso da engenharia gen\u00e9tica no desenvolvimento de plantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>capazes de otimizar o consumo de \u00e1gua \u00e9 um dos objetivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>da biotecnologia vegetal atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Atualmente, existe, no mercado, uma variedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>transg\u00eanica de milho resistente \u00e0 seca. Como esse milho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>possui um gene bacteriano, ele necessita 10% menos de \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>que o n\u00e3o transg\u00eanico. Ainda que o \u00eaxito seja aparentemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>reduzido, essa variedade tem apresentado um grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>sucesso comercial, uma vez que a economia de 10% de \u00e1gua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>considerando\u2010se uma grande extens\u00e3o de terra que necessita<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>de irriga\u00e7\u00e3o, possibilita poupar milh\u00f5es de litros de \u00e1gua em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>terras \u00e1ridas e ainda aumentar a produ\u00e7\u00e3o, mesmo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>diminuam as precipita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Com as atuais t\u00e9cnicas de engenharia gen\u00e9tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>pode\u2010se, inclusive, modificar o sistema hormonal da planta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Assim, quando a planta modificada percebe que n\u00e3o possui<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>\u00e1gua incremental, ela produz um horm\u00f4nio, chamado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1cido absc\u00edsico, que lhe permite lidar com essa conting\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Podem\u2010se usar plantas com maior sensibilidade a esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>horm\u00f4nio ou mesmo usar an\u00e1logos sint\u00e9ticos de baixo custo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>desse mesmo horm\u00f4nio como insumos agr\u00edcolas. Dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>forma, uma pulveriza\u00e7\u00e3o desse composto permite que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>planta se prepare para a aridez e responda melhor \u00e0 falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1gua, o que ajudar\u00e1 a salvar muitas culturas e a economizar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u00e1gua, aumentando a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>53<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>climas adversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Internet: &lt;www.desenvolvimentorural.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1001961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ressalte\u2010se que constitui compet\u00eancia desse setor a prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo para processamento eletr\u00f4nico de dados.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001966,"hashId":"6c15ac20a8dd5da30669e82a4f514b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalte\u2010se que constitui compet\u00eancia desse setor a prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo para processamento eletr\u00f4nico de dados.<\/p>","resposta":3502856,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502856,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502857,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","id":369753,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1001966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se digitar o texto \u201co Conselho Conselho Federal de Biologia \u00e9 ......\u201d no Word 2013, a segunda palavra Conselho ser\u00e1 sublinhada automaticamente pelo editor, que se trata de um mecanismo que tem como objetivo, nesse caso, alertar o usu\u00e1rio sobre palavras repetidas.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001969,"hashId":"58821186a25c0b6d7cac84f8987bd4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se digitar o texto \u201co Conselho Conselho Federal de Biologia \u00e9 ......\u201d no Word 2013, a segunda palavra Conselho ser\u00e1 sublinhada automaticamente pelo editor, que se trata de um mecanismo que tem como objetivo, nesse caso, alertar o usu\u00e1rio sobre palavras repetidas.<\/p>","resposta":3502862,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502862,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502863,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de 21 a 25.","id":369754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1001969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do \u00edcone Rede e Internet do Windows 10, acessado pela op\u00e7\u00e3o Configura\u00e7\u00f5es, localizada na lista exibida a partir do bot\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel configurar VPN, Wi\u2010Fi, modo avi\u00e3o, entre outros.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001970,"hashId":"0fdadbd5ed1212cf2834451e3dd754e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do \u00edcone Rede e Internet do Windows 10, acessado pela op\u00e7\u00e3o Configura\u00e7\u00f5es, localizada na lista exibida a partir do bot\u00e3o<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32582\/14.gif\"> \u00e9 poss\u00edvel configurar VPN, Wi\u2010Fi, modo avi\u00e3o, entre outros.<\/p>","resposta":3502864,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de 21 a 25.","id":369754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1001970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Central de Notifica\u00e7\u00f5es do Windows 10 \u00e9 um recurso que n\u00e3o precisa ser ativado pelo usu\u00e1rio; ele \u00e9 ativado automaticamente quando o Windows \u00e9 inicializado.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001971,"hashId":"96ce5bd48a35f345ddd7b73cb832a327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Central de Notifica\u00e7\u00f5es do Windows 10 \u00e9 um recurso que n\u00e3o precisa ser ativado pelo usu\u00e1rio; ele \u00e9 ativado automaticamente quando o Windows \u00e9 inicializado.<\/p>","resposta":3502867,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502866,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502867,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de 21 a 25.","id":369754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 10 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1001971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pasta de pesquisa no Outlook 2016 \u00e9 definida como uma pasta virtual que fornece uma exibi\u00e7\u00e3o de todos os itens de e\u2010mail que correspondam a crit\u00e9rios espec\u00edficos de pesquisa.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001974,"hashId":"15f4ed2463d9ef1aba2f37b1606b6531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pasta de pesquisa no Outlook 2016 \u00e9 definida como uma pasta virtual que fornece uma exibi\u00e7\u00e3o de todos os itens de <em>e\u2010mail <\/em>que correspondam a crit\u00e9rios espec\u00edficos de pesquisa.<\/p>","resposta":3502872,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502872,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502873,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016, ao s\u00edtio de busca Google e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":369755,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016, ao s\u00edtio de busca Google e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1001974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os empregados viajam.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001986,"hashId":"cfc6e0a8980ca8c1ffea5658575beff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os empregados viajam.<\/p>","resposta":3502897,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502896,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502897,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A: Se algu\u00e9m viaja, ent\u00e3o gasta dinheiro.B: Se algu\u00e9m n\u00e3o tem rendimento, ent\u00e3o n\u00e3o gasta dinheiro.C: Todos os empregados t\u00eam rendimento.D: Nem todos os que viajam est\u00e3o empregados.Considerando as senten\u00e7as acima, julgue os itens seguintes.","id":369758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A: Se algu\u00e9m viaja, ent\u00e3o gasta dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">B: Se algu\u00e9m n\u00e3o tem rendimento, ent\u00e3o n\u00e3o gasta dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">C: Todos os empregados t\u00eam rendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">D: Nem todos os que viajam est\u00e3o empregados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as senten\u00e7as acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1001986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o recente da humanidade, tendo surgido ap\u00f3s o avan\u00e7o da biotecnologia.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001988,"hashId":"f1a52c0cc48f4ccac10a4462dbdcc4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o recente da humanidade, tendo surgido ap\u00f3s o avan\u00e7o da biotecnologia.<\/p>","resposta":3502901,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502900,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502901,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 41 a 45.Cientistas chineses clonam macacos comt\u00e9cnica da ovelha DollyProdu\u00e7\u00e3o de primatas \u201cpersonalizados\u201d permitir\u00e1 estudar doen\u00e7as cerebrais, metab\u00f3licas, gen\u00e9ticas, imunol\u00f3gicas ou celulares, segundo autores do estudo. F\u00e1bio de Castro, O Estado de S\u00e3o Paulo 24\/1\/2018 | 15h16\tEm 1996, a ovelha Dolly ficou conhecida por ser o primeiro animal clonado, a partir de uma c\u00e9lula adulta, com uma t\u00e9cnica conhecida como transfer\u00eancia nuclear de c\u00e9lula som\u00e1tica (SCNT, na sigla em ingl\u00eas). Agora, mais de duas d\u00e9cadas depois, cientistas chineses utilizaram, pela primeira vez, a mesma t\u00e9cnica para produzir os primeiros clones de macacos. De acordo com especialistas ouvidos pelo Estado, por\u00e9m, o avan\u00e7o n\u00e3o significa que a ci\u00eancia esteja mais pr\u00f3xima de uma t\u00e9cnica de clonagem para reprodu\u00e7\u00e3o humana.\tA clonagem de primatas era considerada como um desafio dific\u00edlimo e os cientistas levaram d\u00e9cadas para desenvolver um m\u00e9todo capaz de realiz\u00e1\u2010la com sucesso. Segundo os autores do estudo, publicado no dia 24 de janeiro de 2018, na revista Cell, esse tipo de clonagem em macacos permitir\u00e1 pesquisas com popula\u00e7\u00f5es de animais \u201cpersonalizados\u201d e geneticamente uniformes. Assim, ser\u00e1 poss\u00edvel estudar uma doen\u00e7a gen\u00e9tica, por exemplo, produzindo dois macacos id\u00eanticos, com uma \u00fanica modifica\u00e7\u00e3o no gene cuja atua\u00e7\u00e3o se pretenda estudar.\tJos\u00e9 Eduardo Krieger, professor da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), tamb\u00e9m acredita que o estudo n\u00e3o abrir\u00e1 caminho para o temer\u00e1rio uso da t\u00e9cnica de clonagem na reprodu\u00e7\u00e3o humana.\t\u201cEsses avan\u00e7os das tecnologias sempre nos aproximam do que \u00e9 poss\u00edvel fazer com humanos e esse caminho \u00e9 inexor\u00e1vel, mas cabe \u00e0 sociedade impedir o mau uso da ci\u00eancia. Como foi aberta a possibilidade de se clonar primatas, \u00e9 claro que ficamos tecnicamente mais pr\u00f3ximos de fazer isso em humanos. Mas, para que nenhum maluco resolva fazer isso, \u00e9 que existem os comit\u00eas de \u00e9tica\u201d, disse Krieger. Internet: &lt;https:\/\/ciencia.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o texto como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes acerca de \u00e9tica e moral.","id":369759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 41 a 45.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cientistas chineses clonam macacos com<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>t\u00e9cnica da ovelha Dolly<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">Produ\u00e7\u00e3o de primatas \u201cpersonalizados\u201d permitir\u00e1 estudar doen\u00e7as cerebrais, metab\u00f3licas, gen\u00e9ticas, imunol\u00f3gicas ou celulares, segundo autores do estudo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">F\u00e1bio de Castro, <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O Estado de S\u00e3o Paulo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">24\/1\/2018 | 15h16<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 1996, a ovelha Dolly ficou conhecida por ser o primeiro animal clonado, a partir de uma c\u00e9lula adulta, com uma t\u00e9cnica conhecida como transfer\u00eancia nuclear de c\u00e9lula som\u00e1tica (SCNT, na sigla em ingl\u00eas). Agora, mais de duas d\u00e9cadas depois, cientistas chineses utilizaram, pela primeira vez, a mesma t\u00e9cnica para produzir os primeiros clones de macacos. De acordo com especialistas ouvidos pelo <strong>Estado<\/strong>, por\u00e9m, o avan\u00e7o n\u00e3o significa que a ci\u00eancia esteja mais pr\u00f3xima de uma t\u00e9cnica de clonagem para reprodu\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA clonagem de primatas era considerada como um desafio dific\u00edlimo e os cientistas levaram d\u00e9cadas para desenvolver um m\u00e9todo capaz de realiz\u00e1\u2010la com sucesso. Segundo os autores do estudo, publicado no dia 24 de janeiro de 2018, na revista <strong>Cell<\/strong>, esse tipo de clonagem em macacos permitir\u00e1 pesquisas com popula\u00e7\u00f5es de animais \u201cpersonalizados\u201d e geneticamente uniformes. Assim, ser\u00e1 poss\u00edvel estudar uma doen\u00e7a gen\u00e9tica, por exemplo, produzindo dois macacos id\u00eanticos, com uma \u00fanica modifica\u00e7\u00e3o no gene cuja atua\u00e7\u00e3o se pretenda estudar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJos\u00e9 Eduardo Krieger, professor da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), tamb\u00e9m acredita que o estudo n\u00e3o abrir\u00e1 caminho para o temer\u00e1rio uso da t\u00e9cnica de clonagem na reprodu\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cEsses avan\u00e7os das tecnologias sempre nos aproximam do que \u00e9 poss\u00edvel fazer com humanos e esse caminho \u00e9 inexor\u00e1vel, mas cabe \u00e0 sociedade impedir o mau uso da ci\u00eancia. Como foi aberta a possibilidade de se clonar primatas, \u00e9 claro que ficamos tecnicamente mais pr\u00f3ximos de fazer isso em humanos. Mas, para que nenhum maluco resolva fazer isso, \u00e9 que existem os comit\u00eas de \u00e9tica\u201d, disse Krieger.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tInternet: &lt;https:\/\/ciencia.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes acerca de \u00e9tica e moral.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41  a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1001988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando necess\u00e1rio \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual, a autoridade administrativa ou judicial poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001997,"hashId":"7f0534cef7fefdffd184d5c70d4f3973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual, a autoridade administrativa ou judicial poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3502918,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502918,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502919,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, julgue os itens de 46 a 50.","id":369760,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1001997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para inscri\u00e7\u00e3o definitiva no Conselho Federal de Biologia (CFBio), o requerimento deve ser instru\u00eddo, entre outros documentos, com c\u00e9dula de identidade e tipagem sangu\u00ednea.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1001998,"hashId":"77378b9cdd4ce57882b21b950a76da40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para inscri\u00e7\u00e3o definitiva no Conselho Federal de Biologia (CFBio), o requerimento deve ser instru\u00eddo, entre outros documentos, com c\u00e9dula de identidade e tipagem sangu\u00ednea.<\/p>","resposta":3502920,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502920,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502921,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFBio n.\u00ba 16\/2003, julgue os itens que se seguem.","id":369761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFBio n.\u00ba 16\/2003, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBio","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBio","pai":401671,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401672,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfbio"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1001998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plen\u00e1rio aprovar\u00e1 uma Comiss\u00e3o Eleitoral composta por coordenador, secret\u00e1rio e vogal, constitu\u00edda por bi\u00f3logos em exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o, n\u00e3o podendo participar desta Comiss\u00e3o os conselheiros federais, efetivos e suplentes.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"},{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002005,"hashId":"aff03eda81f0f08fbe6ecfed6aa29075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plen\u00e1rio aprovar\u00e1 uma Comiss\u00e3o Eleitoral composta por coordenador, secret\u00e1rio e vogal, constitu\u00edda por bi\u00f3logos em exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o, n\u00e3o podendo participar desta Comiss\u00e3o os conselheiros federais, efetivos e suplentes.<\/p>","resposta":3502934,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Regimento do CFBio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Regimento do CFBio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBio","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBio","pai":401671,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401672,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfbio"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1002005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de documentos acumulados por uma pessoa jur\u00eddica, pessoa f\u00edsica ou fam\u00edlia e de documentos considerados como de refer\u00eancia para a pessoa ou institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002008,"hashId":"082727f4f6b94f52b2f2a15c74129f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de documentos acumulados por uma pessoa jur\u00eddica, pessoa f\u00edsica ou fam\u00edlia e de documentos considerados como de refer\u00eancia para a pessoa ou institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3502941,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502940,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502941,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1002008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de arquivo e os documentos de biblioteca s\u00e3o diferentes quanto ao modo por meio do qual se originaram e quanto ao modo por meio do qual entraram para as respectivas cust\u00f3dias.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002010,"hashId":"4186c02cd390a6c2b1b5d6a9bf9a1c49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de arquivo e os documentos de biblioteca s\u00e3o diferentes quanto ao modo por meio do qual se originaram e quanto ao modo por meio do qual entraram para as respectivas cust\u00f3dias.<\/p>","resposta":3502944,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502944,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502945,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404683,"slug":"arquivologia-diferencas-entre-arquivo-biblioteca-e-museu"}],"slug":"arquivologia\/1002010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O material impresso (jornais, folhetos etc.), normalmente, fica sob a responsabilidade dos arquivos, mas, em algumas situa\u00e7\u00f5es, pode adquirir um car\u00e1ter bibliotecon\u00f4mico.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002011,"hashId":"85eab32cabdd7da146499f0c930df076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O material impresso (jornais, folhetos etc.), normalmente, fica sob a responsabilidade dos arquivos, mas, em algumas situa\u00e7\u00f5es, pode adquirir um car\u00e1ter bibliotecon\u00f4mico.<\/p>","resposta":3502947,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502946,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502947,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404683,"slug":"arquivologia-diferencas-entre-arquivo-biblioteca-e-museu"}],"slug":"arquivologia\/1002011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo \u00e9 composto de documentos produzidos em um \u00fanico exemplar ou em limitado n\u00famero de c\u00f3pias.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002013,"hashId":"6c184f1081c234de298ae7918c247579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo \u00e9 composto de documentos produzidos em um \u00fanico exemplar ou em limitado n\u00famero de c\u00f3pias.<\/p>","resposta":3502950,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502950,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502951,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1002013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo utiliza um padr\u00e3o nacional, definido pela ABNT.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002014,"hashId":"fba5e687227ae8bc802461ccecdde1a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo utiliza um padr\u00e3o nacional, definido pela ABNT.<\/p>","resposta":3502953,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502952,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502953,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1002014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio segundo o qual o arquivo deve conservar o arranjo dado pela entidade que o produziu \u00e9 conhecido como princ\u00edpio da ordem primitiva.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002017,"hashId":"a6565953521934d9b79027464e0f0f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio segundo o qual o arquivo deve conservar o arranjo dado pela entidade que o produziu \u00e9 conhecido como princ\u00edpio da ordem primitiva.<\/p>","resposta":3502958,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502958,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502959,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da arquivologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios arquiv\u00edsticos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios arquiv\u00edsticos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404763,"slug":"arquivologia-principios-arquivisticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Respeito \u00e0 ordem original","oab":false,"nome":"Respeito \u00e0 ordem original","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404769,"slug":"arquivologia-respeito-a-ordem-original"}],"slug":"arquivologia\/1002017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o dos documentos de valor permanente.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002018,"hashId":"312634f40d15a5d6b44cecd9903b56ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o dos documentos de valor permanente.<\/p>","resposta":3502960,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502960,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502961,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos, julgue os itens de 71 a 80.","id":369765,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1002018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema que adota a descentraliza\u00e7\u00e3o das atividades de controle (protocolo) e dos arquivos, o arquivo setorial assume o processamento t\u00e9cnico.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002030,"hashId":"c3242ca2978ef33bf6224a28d48dd22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema que adota a descentraliza\u00e7\u00e3o das atividades de controle (protocolo) e dos arquivos, o arquivo setorial assume o processamento t\u00e9cnico.<\/p>","resposta":3502984,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502984,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502985,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.","id":369766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/1002030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No arquivo intermedi\u00e1rio, s\u00e3o armazenados os documentos com valor informativo.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002033,"hashId":"fb55df732a5064870e9f487f164b1fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No arquivo intermedi\u00e1rio, s\u00e3o armazenados os documentos com valor informativo.<\/p>","resposta":3502991,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502990,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502991,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.","id":369766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/1002033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos sigilosos recebidos no protocolo devem ser abertos, classificados, registrados e distribu\u00eddos aos destinat\u00e1rios.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002034,"hashId":"a84544422ea65d8dddb73cdf9cf94641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos sigilosos recebidos no protocolo devem ser abertos, classificados, registrados e distribu\u00eddos aos destinat\u00e1rios.<\/p>","resposta":3502993,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.","id":369766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/1002034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A correspond\u00eancia particular n\u00e3o deve ser registrada no protocolo, apenas encaminhada a seus destinat\u00e1rios.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002035,"hashId":"0922a1da4c9cc0b22f2ac99efe1a7f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correspond\u00eancia particular n\u00e3o deve ser registrada no protocolo, apenas encaminhada a seus destinat\u00e1rios.<\/p>","resposta":3502994,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3502994,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3502995,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.","id":369766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do protocolo e dos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/1002035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos pressupostos da Norma brasileira de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica (Nobrade) \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o do geral para o particular.","provas":[{"id":32582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1002048,"hashId":"1d196d090a38ddcc5f895cfdd3a9c84d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos pressupostos da Norma brasileira de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica (Nobrade) \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o do geral para o particular.<\/p>","resposta":3503020,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503020,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503021,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica e dos instrumentos de pesquisa, julgue os itens de 101 a 108.","id":369768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das normas de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica e dos instrumentos de pesquisa, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>108<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/1002048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Internet pode ser dividida em intranet, restrita aos servi\u00e7os disponibilizados na rede interna de uma organiza\u00e7\u00e3o, e extranet, com os demais servi\u00e7os (exemplo: redes sociais e s\u00edtios de outras organiza\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009154,"hashId":"91db170834b18c3ba0d04d04aa910b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Internet pode ser dividida em <em>intranet<\/em>, restrita aos servi\u00e7os disponibilizados na rede interna de uma organiza\u00e7\u00e3o, e <em>extranet<\/em>, com os demais servi\u00e7os (exemplo: redes sociais e s\u00edtios de outras organiza\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":3528059,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528058,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528059,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas de Internet, intranet e rede de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das caracter\u00edsticas de Internet, <em>intranet <\/em>e rede de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de refer\u00eancia de rede TCP\/IP, se comparado ao modelo OSI, n\u00e3o contempla a implementa\u00e7\u00e3o das camadas f\u00edsica, de sess\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009155,"hashId":"0ad0005089bde062738aa2e03f4c415f","enunciado":"O modelo de refer\u00eancia de rede TCP\/IP, se comparado ao\r\nmodelo OSI, n\u00e3o contempla a implementa\u00e7\u00e3o das camadas\r\nf\u00edsica, de sess\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o.","resposta":3528060,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas de Internet, intranet e rede de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das caracter\u00edsticas de Internet, <em>intranet <\/em>e rede de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os softwares de spyware t\u00eam como principal objetivo adquirir informa\u00e7\u00f5es confidenciais de empresas e s\u00e3o usados como uma forma de espionagem empresarial.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009166,"hashId":"f13760b66c3e3115ab43f571a6fcf551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>softwares <\/em>de <em>spyware <\/em>t\u00eam como principal objetivo adquirir informa\u00e7\u00f5es confidenciais de empresas e s\u00e3o usados como uma forma de espionagem empresarial.<\/p>","resposta":3528083,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528082,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528083,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores e seguran\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":371104,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de redes de computadores e seguran\u00e7a, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de documentos digitalizados, os arquivos s\u00e3o criados em formato de imagens, e seus atributos s\u00e3o armazenados em metadados para facilitar a pesquisa e a localiza\u00e7\u00e3o desses arquivos.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009174,"hashId":"7423964ddfd1168d7f79c23099404e39","enunciado":"Na gest\u00e3o de documentos digitalizados, os arquivos s\u00e3o\r\ncriados em formato de imagens, e seus atributos s\u00e3o\r\narmazenados em metadados para facilitar a pesquisa e a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o desses arquivos.","resposta":3528098,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da teoria da informa\u00e7\u00e3o e de metadados de arquivos.","id":371106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito da teoria da informa\u00e7\u00e3o e de metadados de arquivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 79 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura da DRE \u00e9 delineada a partir da apresenta\u00e7\u00e3o das receitas brutas, que, deduzidas de impostos, inclusive de imposto de renda, determinam o lucro operacional da entidade.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009200,"hashId":"c332d59076b716638efdd6f0496580c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura da DRE \u00e9 delineada a partir da apresenta\u00e7\u00e3o das receitas brutas, que, deduzidas de impostos, inclusive de imposto de renda, determinam o lucro operacional da entidade.<\/p>","resposta":3528151,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528150,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528151,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Previstas na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis obrigat\u00f3rias para sociedades an\u00f4nimas incluem o balan\u00e7o patrimonial (BP) e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE). Acerca desses demonstrativos, julgue os itens seguintes.","id":371113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Previstas na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis obrigat\u00f3rias para sociedades an\u00f4nimas incluem o balan\u00e7o patrimonial (BP) e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE). Acerca desses demonstrativos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1009200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a mudan\u00e7a pol\u00edtica ou administrativa em que ocorra a transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00f5es de uma entidade para outra, os documentos de arquivo importantes tamb\u00e9m devem ser transferidos para essa outra entidade a fim de assegurar a continuidade administrativa.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009203,"hashId":"f0be69c5e581cf0380517ca0dc0ae9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a mudan\u00e7a pol\u00edtica ou administrativa em que ocorra a transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00f5es de uma entidade para outra, os documentos de arquivo importantes tamb\u00e9m devem ser transferidos para essa outra entidade a fim de assegurar a continuidade administrativa.<\/p>","resposta":3528156,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":371114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 109 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1009203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2014, T\u00falio foi condenado definitivamente pela pr\u00e1tica de um crime de estupro ao cumprimento de pena de 6 anos. Ap\u00f3s preencher todos os requisitos legais, foi a ele deferido livramento condicional. No curso do livramento, T\u00falio vem novamente a ser condenado definitivamente por outro crime de estupro praticado durante o per\u00edodo de prova. Preocupada com as consequ\u00eancias dessa nova condena\u00e7\u00e3o, a fam\u00edlia de T\u00falio procura o advogado para esclarecimentos. Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, o advogado de T\u00falio dever\u00e1 esclarecer \u00e0 fam\u00edlia que a nova condena\u00e7\u00e3o funciona, na revoga\u00e7\u00e3o do livramento, como causa","provas":[{"id":33781,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXV Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018604,"hashId":"1be8962c93c77c376f09a18cfc56d5af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2014, T\u00falio foi condenado definitivamente pela pr\u00e1tica de um crime de estupro ao cumprimento de pena de 6 anos. Ap\u00f3s preencher todos os requisitos legais, foi a ele deferido livramento condicional. No curso do livramento, T\u00falio vem novamente a ser condenado definitivamente por outro crime de estupro praticado durante o per\u00edodo de prova. Preocupada com as consequ\u00eancias dessa nova condena\u00e7\u00e3o, a fam\u00edlia de T\u00falio procura o advogado para esclarecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, o advogado de T\u00falio dever\u00e1 esclarecer \u00e0 fam\u00edlia que a nova condena\u00e7\u00e3o funciona, na revoga\u00e7\u00e3o do livramento, como causa<\/p>","resposta":3564920,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional em rela\u00e7\u00e3o ao novo delito.","id":3564920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional em rela\u00e7\u00e3o ao novo delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional ap\u00f3s cumprimento de mais de 2\/3 das penas somadas.","id":3564921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria, sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional ap\u00f3s cumprimento de mais de 2\/3 das penas somadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facultativa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional em rela\u00e7\u00e3o ao novo delito.","id":3564922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional em rela\u00e7\u00e3o ao novo delito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativa, sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional ap\u00f3s cumprimento de mais de 2\/3 das penas somadas.","id":3564923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativa, sendo poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de livramento condicional ap\u00f3s cumprimento de mais de 2\/3 das penas somadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livramento Condicional","oab":true,"nome":"Livramento Condicional","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406293,"slug":"direito-penal-livramento-condicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria","pai":406293,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413878,"slug":"direito-penal-revogacao-obrigatoria"}],"slug":"direito-penal\/1018604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14523,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14524,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14525,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto confirma que a m\u00eddia desmonta uma l\u00f3gica naturalizada segundo a qual a aplica\u00e7\u00e3o das leis varia em raz\u00e3o da vontade de uma minoria.","provas":[{"id":29385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":29386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14523,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14524,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14525,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":949056,"hashId":"bb0c63a1dc4c75c47a921718231f4408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto confirma que a m\u00eddia desmonta uma l\u00f3gica naturalizada segundo a qual a aplica\u00e7\u00e3o das leis varia em raz\u00e3o da vontade de uma minoria.<\/p>","resposta":3323030,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3323029,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3323030,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB2A1AAA1-------O jeitinho brasileiro \u00e9 uma forma de corrup\u00e7\u00e3o? Se aregra transgredida n\u00e3o causa preju\u00edzo, temos o \u201cjeitinho\u201dpositivo e, direi eu, \u00e9tico. Por exemplo: estou na fila; chega4 uma pessoa precisando pagar sua conta que vence naquele diae pede para passar na frente. N\u00e3o h\u00e1 o que reclamar dessaforma de \u201cjeitinho\u201d.7 -------A quest\u00e3o sociol\u00f3gica que o \u201cjeitinho\u201d apresenta,por\u00e9m, \u00e9 outra. Ela mostra uma rela\u00e7\u00e3o ruim com a lei geral,com a norma desenhada para todos os cidad\u00e3os, com o10 pressuposto de que essa regra universal produz legalidade ecidadania. Eu pago meus impostos integralmente e, por isso,posso exigir dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos do meu pa\u00eds. Agora, se13 eu dou um jeito nos meus impostos porque o delegado dareceita federal \u00e9 meu amigo ou parente e faz a tal \u201cvistagrossa\u201d, a\u00ed temos o \u201cjeitinho\u201d virando corrup\u00e7\u00e3o. O \u201cjeitinho\u201d16 se confunde com corrup\u00e7\u00e3o e \u00e9 transgress\u00e3o, porque desigualao que deveria ser obrigatoriamente tratado com igualdade. Oque nos enlouquece hoje no Brasil n\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia do19 jeitinho como ponte negativa entre a lei e a pessoa especial quedela se livra, mas sim a persist\u00eancia de um estilo de lidar coma lei, marcadamente aristocr\u00e1tico, que, de certa forma, induz22 o chefe, o diretor, o dono, o patr\u00e3o, o governador, o presidentea passar por cima da lei. A m\u00eddia tem um papel b\u00e1sico nadiscuss\u00e3o desses casos de amortecimento, esquecimento e25 \u201cjeitinho\u201d, porque ela ajuda a politizar o velho h\u00e1bito queinsiste em situar certos cargos e as pessoas que os empossamcomo acima da lei, do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica de28 hierarquias que colocam certas pessoas (negros, pobres emulheres) implacavelmente debaixo da lei.Roberto da Matta. O jeitinho brasileiro. Internet:&lt;https:\/\/maniadehistoria.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB2A1AAA, julgue os itens a seguir.","id":359972,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB2A1AAA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>O jeitinho brasileiro \u00e9 uma forma de corrup\u00e7\u00e3o? Se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">regra transgredida n\u00e3o causa preju\u00edzo, temos o \u201cjeitinho\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">positivo e, direi eu, \u00e9tico. Por exemplo: estou na fila; chega<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> uma pessoa precisando pagar sua conta que vence naquele dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e pede para passar na frente. N\u00e3o h\u00e1 o que reclamar dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">forma de \u201cjeitinho\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A quest\u00e3o sociol\u00f3gica que o \u201cjeitinho\u201d apresenta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m, \u00e9 outra. Ela mostra uma rela\u00e7\u00e3o ruim com a lei geral,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a norma desenhada para todos os cidad\u00e3os, com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> pressuposto de que essa regra universal produz legalidade e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cidadania. Eu pago meus impostos integralmente e, por isso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">posso exigir dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos do meu pa\u00eds. Agora, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> eu dou um jeito nos meus impostos porque o delegado da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receita federal \u00e9 meu amigo ou parente e faz a tal \u201cvista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grossa\u201d, a\u00ed temos o \u201cjeitinho\u201d virando corrup\u00e7\u00e3o. O \u201cjeitinho\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> se confunde com corrup\u00e7\u00e3o e \u00e9 transgress\u00e3o, porque desiguala<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que deveria ser obrigatoriamente tratado com igualdade. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que nos enlouquece hoje no Brasil n\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> jeitinho como ponte negativa entre a lei e a pessoa especial que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dela se livra, mas sim a persist\u00eancia de um estilo de lidar com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a lei, marcadamente aristocr\u00e1tico, que, de certa forma, induz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>o chefe, o diretor, o dono, o patr\u00e3o, o governador, o presidente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a passar por cima da lei. A m\u00eddia tem um papel b\u00e1sico na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00e3o desses casos de amortecimento, esquecimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> \u201cjeitinho\u201d, porque ela ajuda a politizar o velho h\u00e1bito que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">insiste em situar certos cargos e as pessoas que os empossam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como acima da lei, do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> hierarquias que colocam certas pessoas (negros, pobres e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mulheres) implacavelmente debaixo da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Roberto da Matta. <strong>O jeitinho brasileiro<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/maniadehistoria.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB2A1AAA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/949056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14523,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14524,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14525,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o auxiliar e subordinado ao Poder Legislativo, cabendo-lhe a pr\u00e1tica de atos de natureza administrativa concernentes a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":29386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14523,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14524,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14525,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":949078,"hashId":"1d76fc08308a0c651dc8c9852db8053e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o auxiliar e subordinado ao Poder Legislativo, cabendo-lhe a pr\u00e1tica de atos de natureza administrativa concernentes a fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3323074,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3323073,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3323074,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz da CF.","id":359977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz da CF.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  22 a 26"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/949078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo I","id":16042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra a Barra de Tarefas em um computador com MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de aplicativos acess\u00f3rios que foram abertos pelo usu\u00e1rio.","provas":[{"id":57928,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo I","id":16042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Oficial Administrativo I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1725993,"hashId":"e0945308f65f73db603fab00560256e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir mostra a Barra de Tarefas em um computador com MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57928\/questao\/1725993-20210528011158000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de aplicativos acess\u00f3rios que foram abertos pelo usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":6551275,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":6551273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":6551274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":6551275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":6551276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":6551277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  32 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1725993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo referente aos conceitos de ambiente de Redes de Computadores:\u201cUma rede tipicamente__________ \u00e9 a pr\u00f3pria Internet pelo fato de abranger uma \u00e1rea geogr\u00e1fica global, interligando pa\u00edses e continentes. Por outro lado, a _________se refere a redes pequenas restritas a uma pequena \u00e1rea geogr\u00e1fica, normalmente \u00e9 a rede em um pr\u00e9dio comercial, em um escrit\u00f3rio ou em uma resid\u00eancia que abriga dispositivos que compartilham dados e recursos entre si. \u201c.Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":57182,"cargo":{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-se-2018-ibfc-cadete-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Cadete Bombeiro Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1737109,"hashId":"a2b1092f8dd04fbec0a4e36dad670936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase abaixo referente aos conceitos de ambiente de Redes de Computadores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma rede tipicamente__________ \u00e9 a pr\u00f3pria Internet pelo fato de abranger uma \u00e1rea geogr\u00e1fica global, interligando pa\u00edses e continentes. Por outro lado, a _________se refere a redes pequenas restritas a uma pequena \u00e1rea geogr\u00e1fica, normalmente \u00e9 a rede em um pr\u00e9dio comercial, em um escrit\u00f3rio ou em uma resid\u00eancia que abriga dispositivos que compartilham dados e recursos entre si. \u201c.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas:<\/p>","resposta":6600482,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LAN - WAN","id":6600479,"corpo":"<p>LAN - WAN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAN - PAN","id":6600480,"corpo":"<p>MAN - PAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAN - MAN","id":6600481,"corpo":"<p>PAN - MAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WAN - LAN","id":6600482,"corpo":"<p>WAN - LAN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419882,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429278,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1737109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de ado\u00e7\u00e3o, o art. 50 do ECA define que a autoridade judici\u00e1ria manter\u00e1, em cada comarca ou foro regional, um registro de crian\u00e7as e adolescentes em condi\u00e7\u00f5es de serem adotados e outro de pessoas interessadas na ado\u00e7\u00e3o. O \u00a7 3o, do referido artigo, inclu\u00eddo no ECA pela Lei no 12.010\/2009, determina que a inscri\u00e7\u00e3o de postulantes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 precedida de um per\u00edodo de prepara\u00e7\u00e3o psicossocial e jur\u00eddica, orientado pela equipe t\u00e9cnica da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, preferencialmente com apoio dos t\u00e9cnicos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica municipal de","provas":[{"id":73884,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 19:05:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232146,"hashId":"63abe87c2ec525eb3fe1b176864feecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de ado\u00e7\u00e3o, o art. 50 do ECA define que a autoridade judici\u00e1ria manter\u00e1, em cada comarca ou foro regional, um registro de crian\u00e7as e adolescentes em condi\u00e7\u00f5es de serem adotados e outro de pessoas interessadas na ado\u00e7\u00e3o. O \u00a7 3<sup>o<\/sup>, do referido artigo, inclu\u00eddo no ECA pela Lei n<sup>o<\/sup> 12.010\/2009, determina que a inscri\u00e7\u00e3o de postulantes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 precedida de um per\u00edodo de prepara\u00e7\u00e3o psicossocial e jur\u00eddica, orientado pela equipe t\u00e9cnica da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, preferencialmente com apoio dos t\u00e9cnicos respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica municipal de<\/p>","resposta":8778272,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o.","id":8778271,"corpo":"<p>guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar.","id":8778272,"corpo":"<p>garantia do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":8778273,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acolhimento institucional provis\u00f3rio.","id":8778274,"corpo":"<p>acolhimento institucional provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoio jur\u00eddico e psicossocial familiar.","id":8778275,"corpo":"<p>apoio jur\u00eddico e psicossocial familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2232146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que prev\u00ea o estatuto do idoso sobre o acesso \u00e0 justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76145,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 18:39:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298969,"hashId":"451f6390b576fbaee461f05549d94942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do que prev\u00ea o estatuto do idoso sobre o acesso \u00e0 justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9063583,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico dever\u00e1 criar varas especializadas e exclusivas do idoso.","id":9063580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico dever\u00e1 criar varas especializadas e exclusivas do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prioridade no tr\u00e2mite dos processos cessar\u00e1 com a morte do beneficiado.","id":9063581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prioridade no tr\u00e2mite dos processos cessar\u00e1 com a morte do beneficiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre os processos de idosos, dar-se-\u00e1 prioridade especial aos maiores de setenta anos.","id":9063582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os processos de idosos, dar-se-\u00e1 prioridade especial aos maiores de setenta anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, ter\u00e1 livre acesso a toda entidade de atendimento ao idoso.","id":9063583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, ter\u00e1 livre acesso a toda entidade de atendimento ao idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es processuais do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e3o ser fundamentadas.","id":9063584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es processuais do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e3o ser fundamentadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406490,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-do-acesso-a-justica"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2298969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoel, 66 anos de idade, conversava com seu amigo Pedro, que tem 60 anos de idade, sobre quem teria direito, pelo estatuto do idoso, a usar do transporte coletivo p\u00fablico urbano valendo-se do benef\u00edcio da gratuidade. Nesse caso, a orienta\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 18:39:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298852,"hashId":"2f921ad7231cc437cb4494ad048ee13a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manoel, 66 anos de idade, conversava com seu amigo Pedro, que tem 60 anos de idade, sobre quem teria direito, pelo estatuto do idoso, a usar do transporte coletivo p\u00fablico urbano valendo-se do benef\u00edcio da gratuidade. Nesse caso, a orienta\u00e7\u00e3o correta \u00e9<\/p>","resposta":9063071,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos t\u00eam direito \u00e0 gratuidade do transporte p\u00fablico, n\u00e3o importando onde residam, pois, pela lei federal, todos os maiores de 60 anos de idade gozam desse direito.","id":9063068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos t\u00eam direito \u00e0 gratuidade do transporte p\u00fablico, n\u00e3o importando onde residam, pois, pela lei federal, todos os maiores de 60 anos de idade gozam desse direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum deles tem direito a esse benef\u00edcio, pois o Estatuto do Idoso confere esse direito apenas aos maiores de 70 anos, em que pese sejam considerados idosos os maiores de 60 anos.","id":9063069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum deles tem direito a esse benef\u00edcio, pois o Estatuto do Idoso confere esse direito apenas aos maiores de 70 anos, em que pese sejam considerados idosos os maiores de 60 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei em comento disp\u00f5e que os maiores de 65 anos t\u00eam o direito \u00e0 gratuidade do transporte p\u00fablico de forma integral, sendo que aqueles que t\u00eam entre 60 e 65 anos pagam cinquenta por cento do valor da passagem.","id":9063070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei em comento disp\u00f5e que os maiores de 65 anos t\u00eam o direito \u00e0 gratuidade do transporte p\u00fablico de forma integral, sendo que aqueles que t\u00eam entre 60 e 65 anos pagam cinquenta por cento do valor da passagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos maiores de 65 anos de idade, a lei garante o servi\u00e7o de forma gratuita, sendo que entre 60 e 65 anos de idade caber\u00e1 \u00e0 lei local dispor sobre as condi\u00e7\u00f5es para exerc\u00edcio da gratuidade nos meios de transporte.","id":9063071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos maiores de 65 anos de idade, a lei garante o servi\u00e7o de forma gratuita, sendo que entre 60 e 65 anos de idade caber\u00e1 \u00e0 lei local dispor sobre as condi\u00e7\u00f5es para exerc\u00edcio da gratuidade nos meios de transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o transporte p\u00fablico interestadual, ambos t\u00eam direito a encontrarem, pelo menos, tr\u00eas vagas gratuitas por ve\u00edculo para idosos com renda igual ou inferior a 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":9063072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o transporte p\u00fablico interestadual, ambos t\u00eam direito a encontrarem, pelo menos, tr\u00eas vagas gratuitas por ve\u00edculo para idosos com renda igual ou inferior a 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 54 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410571,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-x-do-transporte"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2298852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manuel prop\u00f4s uma a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial em face de Fernanda. Ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o e j\u00e1 ultimada a fase instrut\u00f3ria, as partes peticionaram, em conjunto, apresentando requerimento de homologa\u00e7\u00e3o de proposta de acordo de div\u00f3rcio, partilha e alimentos entre si. Nesse cen\u00e1rio:","provas":[{"id":31085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":978915,"hashId":"129c20e472e5b13b8851189ef796135c","enunciado":"Manuel prop\u00f4s uma a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial em face de\r\nFernanda. Ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o e j\u00e1 ultimada a fase instrut\u00f3ria, as\r\npartes peticionaram, em conjunto, apresentando requerimento\r\nde homologa\u00e7\u00e3o de proposta de acordo de div\u00f3rcio, partilha e\r\nalimentos entre si.\r\nNesse cen\u00e1rio:","resposta":3423347,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 o juiz homologar o acordo, uma vez que n\u00e3o est\u00e1 obrigado a observar o crit\u00e9rio de legalidade estrita;","id":3423347,"corpo":"poder\u00e1 o juiz homologar o acordo, uma vez que n\u00e3o est\u00e1\r\nobrigado a observar o crit\u00e9rio de legalidade estrita;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 o juiz homologar o acordo apenas quanto \u00e0 partilha e alimentos, pois in\u00e9ditos, e indeferir o div\u00f3rcio;","id":3423348,"corpo":"poder\u00e1 o juiz homologar o acordo apenas quanto \u00e0 partilha e\r\nalimentos, pois in\u00e9ditos, e indeferir o div\u00f3rcio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 o juiz homologar o acordo apenas no tocante ao div\u00f3rcio, pois tem a mesma causa de pedir j\u00e1 estabilizada;","id":3423349,"corpo":"poder\u00e1 o juiz homologar o acordo apenas no tocante ao\r\ndiv\u00f3rcio, pois tem a mesma causa de pedir j\u00e1 estabilizada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 o juiz homologar o acordo, uma vez que os pedidos t\u00eam ritos diferenciados;","id":3423350,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 o juiz homologar o acordo, uma vez que os\r\npedidos t\u00eam ritos diferenciados;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o poder\u00e1 o juiz homologar o acordo, uma vez que a demanda \u00e9 de separa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 se estabilizou.","id":3423351,"corpo":" n\u00e3o poder\u00e1 o juiz homologar o acordo, uma vez que a\r\ndemanda \u00e9 de separa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 se estabilizou.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365485,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos procedimentos de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria","oab":true,"nome":"Dos procedimentos de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402181,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-de-jurisdicao-voluntaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Div\u00f3rcio e Separa\u00e7\u00e3o Consensuais","oab":true,"nome":"Div\u00f3rcio e Separa\u00e7\u00e3o Consensuais","pai":402181,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402186,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-divorcio-e-separacao-consensuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402186,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424033,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/978915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dem\u00f3crito, administrador de uma grande rede de restaurantes, decide ampliar suas opera\u00e7\u00f5es no Brasil, abrindo filiais em numerosos estados, estabelecendo a meta de ser a maior empresa no ramo, em at\u00e9 5 anos. Concernente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Dem\u00f3crito est\u00e1 exercendo a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":32139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":7780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":997245,"hashId":"dc2785c7359d4e05cea6e3bb71021b88","enunciado":"Dem\u00f3crito, administrador de uma grande rede de restaurantes,\r\ndecide ampliar suas opera\u00e7\u00f5es no Brasil, abrindo filiais em\r\nnumerosos estados, estabelecendo a meta de ser a maior\r\nempresa no ramo, em at\u00e9 5 anos.\r\nConcernente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel\r\nafirmar que Dem\u00f3crito est\u00e1 exercendo a fun\u00e7\u00e3o de","resposta":3482341,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":3482340,"corpo":"coordena\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":3482341,"corpo":"planejamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a.","id":3482342,"corpo":"lideran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":3482343,"corpo":"coordena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":3482344,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369054,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/997245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cuidado multiprofissional a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua demanda articula\u00e7\u00e3o entre o SUS e SUAS, para o qual conta com","provas":[{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1007400,"hashId":"d9385e8a738c4033c57384554cc7d4ca","enunciado":"O cuidado multiprofissional a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua demanda articula\u00e7\u00e3o entre o SUS e SUAS, para o qual conta com","resposta":3522295,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o CAPSad destinado ao tratamento e abrigamento de pessoas com ruptura de v\u00ednculos familiares em uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas, associado a transtornos mentais.","id":3522291,"corpo":"o CAPSad destinado ao tratamento e abrigamento de pessoas com ruptura de v\u00ednculos familiares em uso abusivo de\r\n\u00e1lcool e outras drogas, associado a transtornos mentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Abordagem Social realizada por educadores sociais no Servi\u00e7o Especializado que avalia as demandas psicossociais e faz interven\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da sa\u00fade mental.","id":3522292,"corpo":"a Abordagem Social realizada por educadores sociais no Servi\u00e7o Especializado que avalia as demandas psicossociais e\r\nfaz interven\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da sa\u00fade mental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Centro Pop que \u00e9 um servi\u00e7o de alta complexidade voltado para a aten\u00e7\u00e3o integral a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua com uso abusivo de \u00e1lcool.","id":3522293,"corpo":"o Centro Pop que \u00e9 um servi\u00e7o de alta complexidade voltado para a aten\u00e7\u00e3o integral a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua com\r\nuso abusivo de \u00e1lcool.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Centro Especializado para triagem e atendimento jur\u00eddico em articula\u00e7\u00e3o com a Defensoria P\u00fablica.","id":3522294,"corpo":"o Centro Especializado para triagem e atendimento jur\u00eddico em articula\u00e7\u00e3o com a Defensoria P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Atendimento de Equipe Especializada que visa \u00e0 escuta qualificada, \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o sociofamiliar, \u00e0 inclus\u00e3o social e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de projeto de vida.","id":3522295,"corpo":"o Atendimento de Equipe Especializada que visa \u00e0 escuta qualificada, \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o sociofamiliar, \u00e0 inclus\u00e3o social e \u00e0\r\nconstru\u00e7\u00e3o de projeto de vida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370739,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1007400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos","id":16045}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa na posi\u00e7\u00e3o de l\u00edder precisa ter diversos atributos, e, entre eles, h\u00e1 a intelig\u00eancia emocional, que se subdivide em v\u00e1rias \u00e1reas, como a habilidade de empatia, que necessariamente significa a","provas":[{"id":33525,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos","id":16045},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2018-iades-analista-area-aspectos-organizacionais-internos","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1015127,"hashId":"3413e25bcf8dab6ba0f453180068f340","enunciado":"Uma pessoa na posi\u00e7\u00e3o de l\u00edder precisa ter diversos atributos,\r\ne, entre eles, h\u00e1 a intelig\u00eancia emocional, que se subdivide\r\nem v\u00e1rias \u00e1reas, como a habilidade de empatia, que\r\nnecessariamente significa a","resposta":3552546,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilidade de ler as correntes da vida organizacional, construir decis\u00f5es em networks e dirigir pol\u00edticas.","id":3552545,"corpo":"habilidade de ler as correntes da vida organizacional,\r\nconstruir decis\u00f5es em networks e dirigir pol\u00edticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habilidade de sentir as emo\u00e7\u00f5es de outras pessoas, entender as perspectivas destas e assumir um interesse ativo nas respectivas preocupa\u00e7\u00f5es.","id":3552546,"corpo":"habilidade de sentir as emo\u00e7\u00f5es de outras pessoas,\r\nentender as perspectivas destas e assumir um\r\ninteresse ativo nas respectivas preocupa\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disposi\u00e7\u00e3o para aproveitar oportunidades.","id":3552547,"corpo":"disposi\u00e7\u00e3o para aproveitar oportunidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habilidade de assumir encargos e inspirar com uma vis\u00e3o de futuro convincente.","id":3552548,"corpo":"habilidade de assumir encargos e inspirar com uma\r\nvis\u00e3o de futuro convincente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habilidade de ouvir e transmitir mensagens claras, convincentes e impulsionadoras.","id":3552549,"corpo":"habilidade de ouvir e transmitir mensagens claras,\r\nconvincentes e impulsionadoras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372111,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1015127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reforma cambial de 1957 encerrou o processo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":34668,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1027278,"hashId":"c5a10c647a95efca933489ba811b4d99","enunciado":"A reforma cambial de 1957 encerrou o processo de\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es.","resposta":3595826,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3595825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3595826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos planos de desenvolvimento e ao c\u00e2mbio no governo de Juscelino Kubitschek (JK), julgue os itens subsequentes.","id":374215,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos planos de desenvolvimento e ao c\u00e2mbio no governo\r\nde Juscelino Kubitschek (JK), julgue os itens subsequentes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","oab":false,"nome":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404154,"slug":"economia-e-financas-jk-o-estado-desenvolvimentista-1956-1960"}],"slug":"economia-e-financas\/1027278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se empregar m\u00e9todos \u00e1geis em desenvolvimento de software, as atividades","provas":[{"id":37563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1078348,"hashId":"8c8d322f6bbf9a231a0dc868911ac114","enunciado":"Ao se empregar m\u00e9todos \u00e1geis em desenvolvimento de\r\nsoftware, as atividades","resposta":3798375,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o planejadas com anteced\u00eancia, e seu progresso \u00e9 medido em rela\u00e7\u00e3o ao plano estabelecido.","id":3798374,"corpo":"s\u00e3o planejadas com anteced\u00eancia, e seu progresso \u00e9\r\nmedido em rela\u00e7\u00e3o ao plano estabelecido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o realizadas com base na abordagem iterativa\/incremental de desenvolvimento.","id":3798375,"corpo":"s\u00e3o realizadas com base na abordagem iterativa\/incremental\r\nde desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o planejadas com base no modelo cascata, com fases separadas e distintas de especifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","id":3798376,"corpo":"s\u00e3o planejadas com base no modelo cascata, com\r\nfases separadas e distintas de especifica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o realizadas em fases sequenciais, sendo que cada fase precisa estar completa antes que se passe para a pr\u00f3xima.","id":3798377,"corpo":"s\u00e3o realizadas em fases sequenciais, sendo que\r\ncada fase precisa estar completa antes que se passe\r\npara a pr\u00f3xima.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382685,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1078348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Biom\u00e9dico","id":22694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a coleta de sangue utilizado em an\u00e1lises laboratoriais, \u00e9 necess\u00e1rio o cuidado com pequenas contamina\u00e7\u00f5es que podem ocorrer do aditivo de um tubo para o subsequente. Dessa maneira, a CLSI preconiza uma sequ\u00eancia que deve ser obedecida para a coleta. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de coleta em tubos de vidro.","provas":[{"id":57765,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Biom\u00e9dico","id":22694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-analista-em-saude-area-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1733625,"hashId":"af09fe96976952edf0c5f7dd3b5ae73d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a coleta de sangue utilizado em an\u00e1lises laboratoriais, \u00e9 necess\u00e1rio o cuidado com pequenas contamina\u00e7\u00f5es que podem ocorrer do aditivo de um tubo para o subsequente. Dessa maneira, a CLSI preconiza uma sequ\u00eancia que deve ser obedecida para a coleta. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de coleta em tubos de vidro.<\/p>","resposta":6584614,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frascos para hemocultura; Tubos para soro vidro-siliconizados (tampa vermelha); Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo com gel separador (tampa amarela); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com fluoreto (tampa cinza).","id":6584614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frascos para hemocultura; Tubos para soro vidro-siliconizados (tampa vermelha); Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo com gel separador (tampa amarela); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com fluoreto (tampa cinza).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro vidro-siliconizados (tampa vermelha); Tubos com fluoreto (tampa cinza); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo com gel separador (tampa amarela); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com EDTA (tampa roxa); Frascos para hemocultura.","id":6584615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro vidro-siliconizados (tampa vermelha); Tubos com fluoreto (tampa cinza); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo com gel separador (tampa amarela); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com EDTA (tampa roxa); Frascos para hemocultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frascos para hemocultura; Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo com gel separador (tampa amarela); Tubos para soro vidrosiliconizados (tampa vermelha); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com fluoreto (tampa cinza).","id":6584616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frascos para hemocultura; Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo com gel separador (tampa amarela); Tubos para soro vidrosiliconizados (tampa vermelha); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com fluoreto (tampa cinza).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frascos para hemocultura; Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo, com ou sem gel separador (tampa vermelha ou amarela); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com fluoreto (tampa cinza).","id":6584617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frascos para hemocultura; Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo, com ou sem gel separador (tampa vermelha ou amarela); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde); Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com fluoreto (tampa cinza).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frascos para hemocultura; Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo, com ou sem gel separador (tampa vermelha ou amarela); Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com fluoreto (tampa cinza). Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde).","id":6584618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frascos para hemocultura; Tubos para soro com ativador de co\u00e1gulo, com ou sem gel separador (tampa vermelha ou amarela); Tubos com EDTA (tampa roxa); Tubos com fluoreto (tampa cinza). Tubos com citrato (tampa azul-claro); Tubos com heparina com ou sem gel separador de plasma (tampa verde).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1733625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em um Estado Democr\u00e1tico de Direito. Sendo assim, tem como fundamentos:","provas":[{"id":45370,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1373128,"hashId":"07ee71c3c4d78f4c3203ecc8d865ecce","enunciado":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela\r\nuni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do\r\nDistrito Federal, constitui-se em um Estado\r\nDemocr\u00e1tico de Direito. Sendo assim, tem como\r\nfundamentos:<\/p>","resposta":5045326,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 a soberania; II \u2013 a cidadania; III \u2013 a dignidade da pessoa humana; IV \u2013 os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa; V \u2013 o pluralismo econ\u00f4mico.","id":5045322,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 a soberania; II \u2013 a cidadania; III \u2013 a dignidade\r\nda pessoa humana; IV \u2013 os valores sociais do trabalho\r\ne da livre iniciativa; V \u2013 o pluralismo econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria; II - a garantia do desenvolvimento nacional; III \u2013 a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e marginaliza\u00e7\u00e3o, bem como a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais; IV \u2013 a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":5045323,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e\r\nsolid\u00e1ria; II - a garantia do desenvolvimento nacional;\r\nIII \u2013 a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e marginaliza\u00e7\u00e3o, bem\r\ncomo a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e\r\nregionais; IV \u2013 a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem\r\npreconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e\r\nquaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 o livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho ou oficio; II \u2013 o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional; III \u2013 a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter para-militar; IV \u2013 ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":5045324,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 o livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho ou\r\noficio; II \u2013 o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o\r\nsigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio\r\nprofissional; III \u2013 a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins\r\nl\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter para-militar; IV \u2013 ningu\u00e9m\r\npoder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer\r\nassociado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas. ","id":5045325,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o erradas.","id":5045326,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas anteriores est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1373128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria e a cultura do Munic\u00edpio de Aracati, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":74083,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 15:32:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2235198,"hashId":"6373918e9b1d3e46de12336651776ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hist\u00f3ria e a cultura do Munic\u00edpio de Aracati, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8792368,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome Aracati vem da l\u00edngua Tupi e significa \u201car bom, tempo bom.\u201d","id":8792368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome Aracati vem da l\u00edngua Tupi e significa \u201car bom, tempo bom.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o definitiva do Munic\u00edpio de Aracati teve in\u00edcio com o desenvolvimento da cultura do cultivo do algod\u00e3o.","id":8792369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o definitiva do Munic\u00edpio de Aracati teve in\u00edcio com o desenvolvimento da cultura do cultivo do algod\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00facleo urbano sede do Munic\u00edpio de Aracati \u00e9 tombado pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Art\u00edstico e Cultural, desde a d\u00e9cada de 1990.","id":8792370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00facleo urbano sede do Munic\u00edpio de Aracati \u00e9 tombado pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Art\u00edstico e Cultural, desde a d\u00e9cada de 1990.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os primeiros habitantes das terras de Aracati foram os \u00edndios Tabepas.","id":8792371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros habitantes das terras de Aracati foram os \u00edndios Tabepas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Calculadora do Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas padr\u00e3o, atrav\u00e9s de qual menu podemos alterar para calculadora tipo Cient\u00edfica?","provas":[{"id":51842,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"frea-sp-2018-conscam-escriturario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568303,"hashId":"4afc483bd943c30ac0d87dbc51da5da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Calculadora do Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas padr\u00e3o, atrav\u00e9s de qual menu podemos alterar para calculadora tipo Cient\u00edfica?<\/p>","resposta":5878955,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir.","id":5878955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajuda.","id":5878956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas.","id":5878957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Help.","id":5878958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Help.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":5878959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas Utilit\u00e1rios","oab":false,"nome":"Programas Utilit\u00e1rios","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420721,"slug":"informatica-programas-utilitarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calculadora","oab":false,"nome":"Calculadora","pai":420721,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420744,"slug":"informatica-calculadora"}],"slug":"informatica\/1568303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas CASE s\u00e3o utilizadas em v\u00e1rias etapas do desenvolvimento de software, incluindo a an\u00e1lise de requisitos, desenvolvimento e testes. Qual \u00e9 o significado da sigla CASE?","provas":[{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1770052,"hashId":"4d38c979bd2d656539f5e75e73ca9f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ferramentas CASE s\u00e3o utilizadas em v\u00e1rias etapas do desenvolvimento de software, incluindo a an\u00e1lise de requisitos, desenvolvimento e testes. Qual \u00e9 o significado da sigla CASE?<\/p>","resposta":6750061,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Console for Analysis and Software Engineering.","id":6750058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Console for Analysis and Software Engineering.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Computer Applications for Software Environment.","id":6750059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computer Applications for Software Environment.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Computer Applications for Software Engineering.","id":6750060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computer Applications for Software Engineering.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Computer-Aided Software Engineering.","id":6750061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computer-Aided Software Engineering.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Computer Assisted Software Environment.","id":6750062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computer Assisted Software Environment.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1770052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Genericamente, as figuras de linguagem tornam mais expressivas as mensagens transmitidas por meio da fala ou da escrita. Assinale a alternativa que classifica corretamente as figuras de linguagem, com seus respectivos exemplos:","provas":[{"id":59797,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2018-unifap-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808577,"hashId":"7bd53396f1e5e2f68d559cba06f00986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Genericamente, as figuras de linguagem tornam mais expressivas as mensagens transmitidas por meio da fala ou da escrita. Assinale a alternativa que classifica corretamente as figuras de linguagem, com seus respectivos exemplos:<\/p>","resposta":6925064,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figuras de pensamento: ant\u00edtese, hip\u00e9rbole e prosopopeia.","id":6925064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de pensamento: ant\u00edtese, hip\u00e9rbole e prosopopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figuras de palavras: alegoria, met\u00e1fora e alitera\u00e7\u00e3o.","id":6925065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de palavras: alegoria, met\u00e1fora e alitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Figuras de constru\u00e7\u00e3o: anacoluto, zeugma e ant\u00edtese.","id":6925066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de constru\u00e7\u00e3o: anacoluto, zeugma e ant\u00edtese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figuras de som: alitera\u00e7\u00e3o, per\u00edfrase e ironia.","id":6925067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de som: alitera\u00e7\u00e3o, per\u00edfrase e ironia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Figuras de estilo: catacrese, pleonasmo e paradoxo. ","id":6925068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de estilo: catacrese, pleonasmo e paradoxo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1808577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CFESS assegura aos profissionais travestis e transexuais o direito \u00e0 escolha de tratamento nominal a ser inserido no Documento de Identidade Profissional da\/do Assistente Social. No que diz respeito ao trabalho profissional, \u00e9","provas":[{"id":31991,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":994853,"hashId":"2328f850fdd585817d4e1197af7f0670","enunciado":"O CFESS assegura aos profissionais travestis e transexuais o\r\ndireito \u00e0 escolha de tratamento nominal a ser inserido no\r\nDocumento de Identidade Profissional da\/do Assistente Social.\r\nNo que diz respeito ao trabalho profissional, \u00e9","resposta":3473861,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedado o uso do nome social nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e transexuais, juntamente com o n\u00famero do registro profissional.","id":3473860,"corpo":"vedado o uso do nome social nas assinaturas decorrentes do\r\ntrabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e\r\ntransexuais, juntamente com o n\u00famero do registro\r\nprofissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitido o uso do nome social nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e transexuais, juntamente com o n\u00famero do registro profissional.","id":3473861,"corpo":"permitido o uso do nome social nas assinaturas decorrentes\r\ndo trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e\r\ntransexuais, juntamente com o n\u00famero do registro\r\nprofissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facultativo o uso do nome social nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e transexuais, juntamente com o n\u00famero do registro profissional.","id":3473862,"corpo":"facultativo o uso do nome social nas assinaturas decorrentes\r\ndo trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e\r\ntransexuais, juntamente com o n\u00famero do registro\r\nprofissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitido, como prerrogativa institucional, o uso do nome social nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e transexuais, juntamente com o n\u00famero do registro profissional.","id":3473863,"corpo":"permitido, como prerrogativa institucional, o uso do nome\r\nsocial nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido\r\npelas\/os profissionais travestis e transexuais, juntamente\r\ncom o n\u00famero do registro profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio o uso do nome social nas assinaturas decorrentes do trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e transexuais, juntamente com o n\u00famero do registro profissional.","id":3473864,"corpo":"obrigat\u00f3rio o uso do nome social nas assinaturas decorrentes\r\ndo trabalho desenvolvido pelas\/os profissionais travestis e\r\ntransexuais, juntamente com o n\u00famero do registro\r\nprofissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368654,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46  a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/994853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 11.419\/2006, que regulamenta a informatiza\u00e7\u00e3o do Processo Judicial, disp\u00f5e que","provas":[{"id":32273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":32275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"},{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":998647,"hashId":"17ad6e4f466f952fde8c9cacb3d54893","enunciado":"A Lei no 11.419\/2006, que regulamenta a informatiza\u00e7\u00e3o do Processo Judicial, disp\u00f5e que","resposta":3488922,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consideram-se realizados os atos processuais por meio eletr\u00f4nico \u00e0s 23 horas e 59 minutos do dia do seu envio ao sistema do Poder Judici\u00e1rio, do que dever\u00e1 ser fornecido protocolo eletr\u00f4nico.","id":3488920,"corpo":"consideram-se realizados os atos processuais por meio eletr\u00f4nico \u00e0s 23 horas e 59 minutos do dia do seu envio ao\r\nsistema do Poder Judici\u00e1rio, do que dever\u00e1 ser fornecido protocolo eletr\u00f4nico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera-se meio eletr\u00f4nico, para fins espec\u00edficos da referida lei, toda forma de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia com a utiliza\u00e7\u00e3o de redes de comunica\u00e7\u00e3o, preferencialmente a rede mundial de computadores.","id":3488921,"corpo":"considera-se meio eletr\u00f4nico, para fins espec\u00edficos da referida lei, toda forma de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia com a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde redes de comunica\u00e7\u00e3o, preferencialmente a rede mundial de computadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os documentos cuja digitaliza\u00e7\u00e3o seja tecnicamente invi\u00e1vel devido ao grande volume ou por motivo de ilegibilidade dever\u00e3o ser apresentados ao cart\u00f3rio ou secretaria no prazo de 10 dias contados do envio de peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica comunicando o fato, os quais ser\u00e3o devolvidos \u00e0 parte ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado.","id":3488922,"corpo":"os documentos cuja digitaliza\u00e7\u00e3o seja tecnicamente invi\u00e1vel devido ao grande volume ou por motivo de ilegibilidade\r\ndever\u00e3o ser apresentados ao cart\u00f3rio ou secretaria no prazo de 10 dias contados do envio de peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica\r\ncomunicando o fato, os quais ser\u00e3o devolvidos \u00e0 parte ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no processo eletr\u00f4nico, todas as cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es, exceto da Fazenda P\u00fablica, ser\u00e3o feitas por meio eletr\u00f4nico, na forma da referida Lei.","id":3488923,"corpo":"no processo eletr\u00f4nico, todas as cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es, exceto da Fazenda P\u00fablica, ser\u00e3o feitas por meio\r\neletr\u00f4nico, na forma da referida Lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando, por motivo t\u00e9cnico, for invi\u00e1vel o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o, intima\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o, esses atos processuais poder\u00e3o ser praticados segundo as regras ordin\u00e1rias, digitalizando-se o documento f\u00edsico, sendo, por\u00e9m, vedada posteriormente sua destrui\u00e7\u00e3o.","id":3488924,"corpo":"quando, por motivo t\u00e9cnico, for invi\u00e1vel o uso do meio eletr\u00f4nico para a realiza\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o, intima\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o,\r\nesses atos processuais poder\u00e3o ser praticados segundo as regras ordin\u00e1rias, digitalizando-se o documento f\u00edsico, sendo,\r\npor\u00e9m, vedada posteriormente sua destrui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369244,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/998647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O kswapd, um dos processos do kernel do Linux, tem a finalidade de reivindicar p\u00e1ginas de mem\u00f3ria que n\u00e3o foram utilizadas recentemente.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002083,"hashId":"06df64e434f1411c201dc4780ea48433","enunciado":"O kswapd, um dos processos do kernel do Linux, tem a\r\nfinalidade de reivindicar p\u00e1ginas de mem\u00f3ria que n\u00e3o\r\nforam utilizadas recentemente.","resposta":3503091,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows e Unix\/Linux, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369774,"enunciado":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows e\r\nUnix\/Linux, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Infraestutura do Paran\u00e1","sigla":"AGEPAR","id":3432,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo __________________, uma pol\u00edtica fiscal com car\u00e1ter expansionista e, que por esta raz\u00e3o realize redu\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias tem, via efeito multiplicador, um efeito positivo sobre o produto, uma vez que haver\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o na renda dispon\u00edvel das fam\u00edlias e, com isso, aumento na demanda agregada. Complete a lacuna com a resposta correta:","provas":[{"id":32716,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Infraestutura do Paran\u00e1","sigla":"AGEPAR","id":3432,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agepar-pr-2018-fauel-especialista-em-regulacao-area-economia","tipo":1,"nome":"FAUEL - AGEPAR - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1004109,"hashId":"4810b96a4bae6ab9d5da18b3a51602fa","enunciado":"Segundo __________________, uma pol\u00edtica fiscal com car\u00e1ter expansionista e, que por esta raz\u00e3o realize redu\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias tem, via efeito multiplicador, um efeito positivo sobre o produto, uma vez que haver\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o na renda dispon\u00edvel das fam\u00edlias e, com isso, aumento na demanda agregada.\r\nComplete a lacuna com a resposta correta:","resposta":3510521,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo Cl\u00e1ssico.","id":3510519,"corpo":"O modelo Cl\u00e1ssico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O modelo Marxista.","id":3510520,"corpo":" O modelo Marxista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O modelo Keynesiano.","id":3510521,"corpo":" O modelo Keynesiano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo de Say.","id":3510522,"corpo":"O modelo de Say.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370120,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403928,"slug":"economia-e-financas-nocoes-do-pensamento-keynesiano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/1004109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o contexto do Romantismo na Europa e no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o que diverge do contexto da primeira metade do s\u00e9culo XIX.","provas":[{"id":33777,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1018443,"hashId":"aebb12b1844739efc25aeefc5d6094da","enunciado":"Sobre o contexto do Romantismo na Europa e\r\nno Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o que diverge do contexto\r\nda primeira metade do s\u00e9culo XIX.","resposta":3564279,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, o Brasil vive um per\u00edodo muito especial de sua hist\u00f3ria: a crise em Portugal, provocada pelas manobras expansionistas de Napole\u00e3o Bonaparte, desencadeia acontecimentos que modificaram a vida social e econ\u00f4mica na col\u00f4nia. O principal dele \u00e9 a vinda da fam\u00edlia real para o Brasil.","id":3564276,"corpo":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, o Brasil vive um per\u00edodo\r\nmuito especial de sua hist\u00f3ria: a crise em\r\nPortugal, provocada pelas manobras\r\nexpansionistas de Napole\u00e3o Bonaparte,\r\ndesencadeia acontecimentos que modificaram a\r\nvida social e econ\u00f4mica na col\u00f4nia. O principal\r\ndele \u00e9 a vinda da fam\u00edlia real para o Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os acontecimentos pol\u00edticos e as ideias vindas da Europa no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX servem de pano de fundo que determinaram a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos intelectuais brasileiros: a forma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o brasileira e a defini\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos dessa nacionalidade. Essa preocupa\u00e7\u00e3o permaneceu durante toda a produ\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica nacional.","id":3564277,"corpo":"Os acontecimentos pol\u00edticos e as ideias vindas da\r\nEuropa no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX servem de pano\r\nde fundo que determinaram a principal\r\npreocupa\u00e7\u00e3o dos intelectuais brasileiros: a\r\nforma\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o brasileira e a defini\u00e7\u00e3o dos\r\ns\u00edmbolos dessa nacionalidade. Essa preocupa\u00e7\u00e3o\r\npermaneceu durante toda a produ\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica\r\nnacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Romantismo foi tardio em todo o continente americano, devido \u00e0 depend\u00eancia cultural da Am\u00e9rica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Europa. No Brasil, o per\u00edodo rom\u00e2nico deve ser compreendido paralelamente ao processo de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Dois princ\u00edpios orientaram os escritores da \u00e9poca: a) o desejo consciente de enfatizar o orgulho patri\u00f3tico; e b) a inten\u00e7\u00e3o de criar uma literatura independente e diferente da portuguesa, equivalendo, no plano cultural, ao que a proclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia representou no plano pol\u00edtico.","id":3564278,"corpo":"O Romantismo foi tardio em todo o continente\r\namericano, devido \u00e0 depend\u00eancia cultural da\r\nAm\u00e9rica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Europa. No Brasil, o\r\nper\u00edodo rom\u00e2nico deve ser compreendido\r\nparalelamente ao processo de emancipa\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica. Dois princ\u00edpios orientaram os escritores\r\nda \u00e9poca: a) o desejo consciente de enfatizar o\r\norgulho patri\u00f3tico; e b) a inten\u00e7\u00e3o de criar uma\r\nliteratura independente e diferente da\r\nportuguesa, equivalendo, no plano cultural, ao\r\nque a proclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia representou\r\nno plano pol\u00edtico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O s\u00e9culo XIX assistiu a uma das mais violentas transforma\u00e7\u00f5es por que passou a Europa e a Am\u00e9rica, \u00e9poca em que o clima do ambiente intelectual era de rebeldia; na pol\u00edtica, ca\u00edam os sistemas de governo desp\u00f3tico e surgia o liberalismo, com ideais de igualdade e liberdade; no campo social, imperava o inconformismo e crescia o sentimento de nacionalismo, e, no campo art\u00edstico, o rep\u00fadio \u00e0s regras. A independ\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica \u00e9 o cl\u00edmax de um s\u00e9culo de oposi\u00e7\u00e3o e o marco inicial de uma nova \u00e9poca: o Romantismo.","id":3564279,"corpo":"O s\u00e9culo XIX assistiu a uma das mais violentas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es por que passou a Europa e a\r\nAm\u00e9rica, \u00e9poca em que o clima do ambiente\r\nintelectual era de rebeldia; na pol\u00edtica, ca\u00edam os\r\nsistemas de governo desp\u00f3tico e surgia o\r\nliberalismo, com ideais de igualdade e liberdade;\r\nno campo social, imperava o inconformismo e\r\ncrescia o sentimento de nacionalismo, e, no\r\ncampo art\u00edstico, o rep\u00fadio \u00e0s regras. A independ\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica \u00e9\r\no cl\u00edmax de um s\u00e9culo de oposi\u00e7\u00e3o e o marco\r\ninicial de uma nova \u00e9poca: o Romantismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372671,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1018443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica existe uma grande variedade de ferramentas, instrumentos e t\u00e9cnicas que permitem ao Assistente Administrativo utilizar as Fun\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Ci\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, com excelentes e eficazes resultados. Das alternativas abaixo, assinale aquela que N\u00c3O expressa uma das fun\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o.","provas":[{"id":76157,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg-2018-fgr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Cabeceira Grande - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 09:20:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2316481,"hashId":"c048af52d8679c49b737c7a62d12cea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica existe uma grande variedade de ferramentas, instrumentos e t\u00e9cnicas que permitem ao Assistente Administrativo utilizar as Fun\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas da Ci\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o, com excelentes e eficazes resultados. Das alternativas abaixo, assinale aquela que <strong>N\u00c3O <\/strong>expressa uma das fun\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":9144583,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o. ","id":9144582,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o.","id":9144583,"corpo":"<p>Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o.","id":9144584,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":9144585,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2316481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tubos de ensaio, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":77227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325266,"hashId":"7b86e44a817880a320160e6b41df59f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tubos de ensaio, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9182907,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem ser aquecidos em movimentos circulares diretamente sob a chama do Bico de Busen.","id":9182907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser aquecidos em movimentos circulares diretamente sob a chama do Bico de Busen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizados para realiza\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em grande escala.","id":9182908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizados para realiza\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em grande escala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usados para pesagens e transporte de subst\u00e2ncias.","id":9182909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usados para pesagens e transporte de subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usados para transfer\u00eancia de l\u00edquidos e aquecimento de l\u00edquidos.","id":9182910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usados para transfer\u00eancia de l\u00edquidos e aquecimento de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a bureta, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":77227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325285,"hashId":"3e80f72b648ba71d16899e71c1f88c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a bureta, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9182999,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizada para medida precisa de volume de l\u00edquidos.","id":9182998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizada para medida precisa de volume de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser aquecida.","id":9182999,"corpo":"<p>Pode ser aquecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite o escoamento controlado de l\u00edquido atrav\u00e9s da torneira.","id":9183000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o escoamento controlado de l\u00edquido atrav\u00e9s da torneira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamento utilizado em titula\u00e7\u00f5es.","id":9183001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento utilizado em titula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pipeta volum\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":77227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325291,"hashId":"8d326ae4d63811ac3f66bffae1ae2361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pipeta volum\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9183028,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada para medir, com grande precis\u00e3o, um volume fixo de l\u00edquidos.","id":9183027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizada para medir, com grande precis\u00e3o, um volume fixo de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada para medida de volumes vari\u00e1veis de l\u00edquidos com boa precis\u00e3o.","id":9183028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizada para medida de volumes vari\u00e1veis de l\u00edquidos com boa precis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser aquecida.","id":9183029,"corpo":"<p>N\u00e3o pode ser aquecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamento calibrado.","id":9183030,"corpo":"<p>Equipamento calibrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o risco de acidentes com materiais qu\u00edmicos, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":77227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325306,"hashId":"fef4291a8793650ba73759515f05db24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o risco de acidentes com materiais qu\u00edmicos, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9183094,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel que reagentes qu\u00edmicos em frascos de vidro ou pesando mais de 500g n\u00e3o sejam estocados a mais de 2 metros do ch\u00e3o.","id":9183092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aconselh\u00e1vel que reagentes qu\u00edmicos em frascos de vidro ou pesando mais de 500g n\u00e3o sejam estocados a mais de 2 metros do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem-se comprar apenas quantidades limitadas de reagentes qu\u00edmicos, apenas para uso imediato.","id":9183093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem-se comprar apenas quantidades limitadas de reagentes qu\u00edmicos, apenas para uso imediato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas embalagens de reagentes qu\u00edmicos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio adicionar informa\u00e7\u00f5es sobre o risco e condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a em seu manuseio.","id":9183094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas embalagens de reagentes qu\u00edmicos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio adicionar informa\u00e7\u00f5es sobre o risco e condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a em seu manuseio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estocar reagentes qu\u00edmicos diretamente sob a luz solar ou pr\u00f3ximo a fontes de calor.","id":9183095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o estocar reagentes qu\u00edmicos diretamente sob a luz solar ou pr\u00f3ximo a fontes de calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios para a defini\u00e7\u00e3o se h\u00e1 ou n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio da profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o para o HIV, EXCETO:","provas":[{"id":77227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2325309,"hashId":"0712a1e35ec1145daa3afea5838ef5ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios para a defini\u00e7\u00e3o se h\u00e1 ou n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio da profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o para o HIV, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9183107,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tipo de material biol\u00f3gico envolvido.","id":9183104,"corpo":"<p>O tipo de material biol\u00f3gico envolvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tipo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":9183105,"corpo":"<p>O tipo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo transcorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o e o atendimento.","id":9183106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo transcorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o e o atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica para o HIV, apenas da pessoa fonte.","id":9183107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica para o HIV, apenas da pessoa fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}