{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9042,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do Texto II, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1459931,"hashId":"a7e977754206195b4358a2c9028de96d","enunciado":"<p>A partir da leitura do Texto II, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5417544,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vit\u00f3ria \u00e9 sempre o escopo da guerra e, quanto mais frequentes as conquistas, mais o estado se consolida.","id":5417543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vit\u00f3ria \u00e9 sempre o escopo da guerra e, quanto mais frequentes as conquistas, mais o estado se consolida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o paradoxo \u00e9 inerente \u00e0 guerra, visto que, embora ela seja necess\u00e1ria em determinadas situa\u00e7\u00f5es, pode se tornar nociva.","id":5417544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paradoxo \u00e9 inerente \u00e0 guerra, visto que, embora ela seja necess\u00e1ria em determinadas situa\u00e7\u00f5es, pode se tornar nociva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as atribui\u00e7\u00f5es suficientes a um soldado s\u00e3o as compet\u00eancias f\u00edsicas e a avers\u00e3o a repreens\u00f5es.","id":5417545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atribui\u00e7\u00f5es suficientes a um soldado s\u00e3o as compet\u00eancias f\u00edsicas e a avers\u00e3o a repreens\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a retid\u00e3o de valores \u00e9 utilizada para tornar a sociedade inerte.","id":5417546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retid\u00e3o de valores \u00e9 utilizada para tornar a sociedade inerte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o texto sugere que tanto comandantes quanto soldados devem ter habilidades no manejo t\u00e9cnico, pois desse saber dependem os resultados conquistados.","id":5417547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto sugere que tanto comandantes quanto soldados devem ter habilidades no manejo t\u00e9cnico, pois desse saber dependem os resultados conquistados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II 2. Audi\u00eancia com o Rei Wei [\u2026] Coment\u00e1rios Este cap\u00edtulo \u00e9 o primeiro substancial sobre t\u00e1ticas e inicia, assim como A arte da guerra, com uma afirma\u00e7\u00e3o que enfatiza a natureza crucial da guerra.[\u2026] O par\u00e1grafo de abertura sintetiza de maneira similar a postura de Sun Pin quanto aos assuntos militares: enquanto as amea\u00e7as \u00e0 seguran\u00e7a permanecerem no mundo, a arte militar e a guerra ser\u00e3o tanto necess\u00e1rias quanto inevit\u00e1veis. A pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia do estado depende da compreens\u00e3o dos princ\u00edpios da guerra, do empreendimento das prepara\u00e7\u00f5es militares e da a\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria, com compromisso e resolu\u00e7\u00e3o. [\u2026] Ao mesmo tempo, Sun Pin, bem como muitos outros escritores militares, adverte igualmente contra o perigo de se enfeiti\u00e7ar pela guerra ou de se deixar seduzir por lucros aparentes, e com isso fadar o estado \u00e0 extin\u00e7\u00e3o. Embora ele a afirme explicitamente apenas mais uma vez, a cren\u00e7a de que batalhas frequentes debilitam um estado e que mesmo in\u00fameras vit\u00f3rias o podem levar \u00e0 ru\u00edna subjaz a todos os M\u00e9todos militares. Al\u00e9m de serem fisicamente preparados, os soldados devem abra\u00e7ar uma causa moral, devem lutar com e pela retid\u00e3o. Somente aqueles propriamente motivados pela virtude (al\u00e9m do est\u00edmulo imediato das recompensas e do medo de puni\u00e7\u00f5es) se mostram compromissados e eficazes no combate. [...] Embora n\u00e3o mencione novamente a import\u00e2ncia da retid\u00e3o para as tropas, Sun Pin salienta sua necessidade para o comandante e assevera ainda que guerreiros, individualmente, n\u00e3o se qualificar\u00e3o para sua designa\u00e7\u00e3o aos carros se lhes faltar uma constela\u00e7\u00e3o de virtudes. Mesmo nos dias de hoje, a retid\u00e3o permanece um forte motivador, capaz de despertar veem\u00eancia quando intensamente proclamada por um orador habilidoso, incitando os homens \u00e0 a\u00e7\u00e3o. Os s\u00e1bios podem ainda se valer de seu poder, tanto na busca por parceiros e associados no caminho trilhado como para se prepararem para as lutas cotidianas. Adaptado de Sun-Tzu . A arte da guerra [livro eletr\u00f4nico]; tradu\u00e7\u00e3o para o ingl\u00eas, introdu\u00e7\u00e3o e coment\u00e1rio de Ralph D. Sawyer; tradu\u00e7\u00e3o a partir do ingl\u00eas de Ana Aguiar Cotrim. S\u00e3o Paulo: Editora WMF Martins Fontes, 2012.As quest\u00f5es de 6 a 13 referem-se ao Texto II.","id":425826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>2. Audi\u00eancia com o Rei Wei <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>[\u2026] Coment\u00e1rios<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Este cap\u00edtulo \u00e9 o primeiro substancial sobre t\u00e1ticas e inicia, assim como A arte da guerra, com uma afirma\u00e7\u00e3o que enfatiza a natureza crucial da guerra.[\u2026] O par\u00e1grafo de abertura sintetiza de maneira similar a postura de Sun Pin quanto aos assuntos militares: enquanto as amea\u00e7as \u00e0 seguran\u00e7a permanecerem no mundo, a arte militar e a guerra ser\u00e3o tanto necess\u00e1rias quanto inevit\u00e1veis. A pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia do estado depende da compreens\u00e3o dos princ\u00edpios da guerra, do empreendimento das prepara\u00e7\u00f5es militares e da a\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria, com compromisso e resolu\u00e7\u00e3o. [\u2026] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao mesmo tempo, Sun Pin, bem como muitos outros escritores militares, adverte igualmente contra o perigo de se enfeiti\u00e7ar pela guerra ou de se deixar seduzir por lucros aparentes, e com isso fadar o estado \u00e0 extin\u00e7\u00e3o. Embora ele a afirme explicitamente apenas mais uma vez, a cren\u00e7a de que batalhas frequentes debilitam um estado e que mesmo in\u00fameras vit\u00f3rias o podem levar \u00e0 ru\u00edna subjaz a todos os M\u00e9todos militares. Al\u00e9m de serem fisicamente preparados, os soldados devem abra\u00e7ar uma causa moral, devem lutar com e pela retid\u00e3o. Somente aqueles propriamente motivados pela virtude (al\u00e9m do est\u00edmulo imediato das recompensas e do medo de puni\u00e7\u00f5es) se mostram compromissados e eficazes no combate. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora n\u00e3o mencione novamente a import\u00e2ncia da retid\u00e3o para as tropas, Sun Pin salienta sua necessidade para o comandante e assevera ainda que guerreiros, individualmente, n\u00e3o se qualificar\u00e3o para sua designa\u00e7\u00e3o aos carros se lhes faltar uma constela\u00e7\u00e3o de virtudes. Mesmo nos dias de hoje, a retid\u00e3o permanece um forte motivador, capaz de despertar veem\u00eancia quando intensamente proclamada por um orador habilidoso, incitando os homens \u00e0 a\u00e7\u00e3o. Os s\u00e1bios podem ainda se valer de seu poder, tanto na busca por parceiros e associados no caminho trilhado como para se prepararem para as lutas cotidianas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub><strong>Adaptado de Sun-Tzu . A arte da guerra [livro eletr\u00f4nico]; tradu\u00e7\u00e3o para o ingl\u00eas, introdu\u00e7\u00e3o e coment\u00e1rio de Ralph D. Sawyer; tradu\u00e7\u00e3o a partir do ingl\u00eas de Ana Aguiar Cotrim. S\u00e3o Paulo: Editora WMF Martins Fontes, 2012.<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 6 a 13 referem-se ao Texto II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 13","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no Texto III.","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1459975,"hashId":"502a59b32574072bf8b5f2e94dc7186b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no Texto III.<\/p>","resposta":5417743,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emotiva.","id":5417742,"corpo":"<p>Emotiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referencial.","id":5417743,"corpo":"<p>Referencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica.","id":5417744,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1tica.","id":5417745,"corpo":"<p>F\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apelativa.","id":5417746,"corpo":"<p>Apelativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III Adolesc\u00eancia agora vai at\u00e9 os 24 anos, diz estudo Da Reda\u00e7\u00e3o Publicado em 19 jan 2018, 20h58 At\u00e9 quando vai a adolesc\u00eancia? Alguns podem achar que ela dura a vida toda. Mas cientistas definiram um per\u00edodo para essa fase da vida, que fica entre a inf\u00e2ncia e a vida adulta. Estudo divulgado pela revista cient\u00edfica Lancet Child &amp; Adolescent Health afirma que a defini\u00e7\u00e3o de adolesc\u00eancia mudou, passando agora para o per\u00edodo entre 10 e 24 anos de idade. Pela defini\u00e7\u00e3o anterior, essa etapa da vida ia at\u00e9 os 19 anos. A nova defini\u00e7\u00e3o reflete mudan\u00e7as de comportamento, como a demora para concluir os estudos, casar e ter filhos. De acordo com o estudo, a defini\u00e7\u00e3o adequada desta etapa da vida \u00e9 essencial para o desenvolvimento de leis, pol\u00edticas sociais e servi\u00e7os. O estudo lembra que a defini\u00e7\u00e3o do in\u00edcio da adolesc\u00eancia j\u00e1 foi antecipada anteriormente para 10 anos \u2013 costumava ser padronizada como 14. Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/adolescencia-agora-vai- -ate-os-24-anos-diz-estudo\/ Acesso em 19\/01\/2018. As quest\u00f5es de 14 a 17 referem-se ao Texto III.","id":425830,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Adolesc\u00eancia agora vai at\u00e9 os 24 anos, diz estudo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Da Reda\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: right;\">Publicado em <\/p><p style=\"text-align: right;\">19 jan 2018, 20h58 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 quando vai a adolesc\u00eancia? Alguns podem achar que ela dura a vida toda. Mas cientistas definiram um per\u00edodo para essa fase da vida, que fica entre a inf\u00e2ncia e a vida adulta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Estudo divulgado pela revista cient\u00edfica <em>Lancet Child &amp; Adolescent Health<\/em> afirma que a defini\u00e7\u00e3o de adolesc\u00eancia mudou, passando agora para o per\u00edodo entre 10 e 24 anos de idade. Pela defini\u00e7\u00e3o anterior, essa etapa da vida ia at\u00e9 os 19 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A nova defini\u00e7\u00e3o reflete mudan\u00e7as de comportamento, como a demora para concluir os estudos, casar e ter filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com o estudo, a defini\u00e7\u00e3o adequada desta etapa da vida \u00e9 essencial para o desenvolvimento de leis, pol\u00edticas sociais e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo lembra que a defini\u00e7\u00e3o do in\u00edcio da adolesc\u00eancia j\u00e1 foi antecipada anteriormente para 10 anos \u2013 costumava ser padronizada como 14. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/adolescencia-agora-vai- -ate-os-24-anos-diz-estudo\/ Acesso em 19\/01\/2018. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de 14 a 17 referem-se ao Texto III.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa correta.( ) No primeiro quadro, o uso do pronome demonstrativo \u201cnesse\u201d est\u00e1 adequado \u00e0 normapadr\u00e3o da l\u00edngua, pois o jornal a que Mafalda se refere est\u00e1 nas m\u00e3os de Manolito.( ) No \u00faltimo quadro, o pronome indefinido \u201calguma\u201d n\u00e3o poderia ser posposto ao substantivo que acompanha, pois adquiriria valor negativo, alterando o sentido que se pretende construir na tira.( ) No terceiro quadro, os adjuntos adnominais \u201c[...] morais? Espirituais? Art\u00edsticos? Humanos?\u201d, que especificam \u201cvalores\u201d e est\u00e3o expostos nos questionamentos de Mafalda, ajudam a construir a cr\u00edtica subjacente \u00e0 tirinha, pois revelam a esperan\u00e7a da garota em encontrar esse tipo de informa\u00e7\u00e3o em jornais.( ) No \u00faltimo quadro, ocorre uma figura de linguagem denominada elipse.","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1459986,"hashId":"67d248f86656b4d53dbac43400f378ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No primeiro quadro, o uso do pronome demonstrativo \u201cnesse\u201d est\u00e1 adequado \u00e0 normapadr\u00e3o da l\u00edngua, pois o jornal a que Mafalda se refere est\u00e1 nas m\u00e3os de Manolito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No \u00faltimo quadro, o pronome indefinido \u201calguma\u201d n\u00e3o poderia ser posposto ao substantivo que acompanha, pois adquiriria valor negativo, alterando o sentido que se pretende construir na tira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No terceiro quadro, os adjuntos adnominais \u201c[...] morais? Espirituais? Art\u00edsticos? Humanos?\u201d, que especificam \u201cvalores\u201d e est\u00e3o expostos nos questionamentos de Mafalda, ajudam a construir a cr\u00edtica subjacente \u00e0 tirinha, pois revelam a esperan\u00e7a da garota em encontrar esse tipo de informa\u00e7\u00e3o em jornais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No \u00faltimo quadro, ocorre uma figura de linguagem denominada elipse.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5417796,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5417793,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5417794,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5417795,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5417796,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5417797,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IVDispon\u00edvel em: https:\/\/donnablu.files.wordpress.com\/2013\/05\/mafalda.jpg Acesso em: 20\/01\/2018.As quest\u00f5es de 18 a 20 referem-se ao Texto IV.","id":425835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto IV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48131\/grupo-questao\/425835-20201228163219000000-0.png\" width=\"530\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/donnablu.files.wordpress.com\/2013\/05\/mafalda.jpg Acesso em: 20\/01\/2018.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 18 a 20 referem-se ao Texto IV.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367,"slug":"cadete-cfo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No seguinte excerto, para construir sua linha argumentativa, o autor vale-se de que tipo de rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica? \u201cCom efeito, as coisas que temos de aprender antes de poder faz\u00ea-las, aprendemo-las fazendo (...); por exemplo, os homens tornam-se arquitetos construindo e tocadores de lira tangendo esse instrumento. Da mesma forma, tornamo-nos justos praticando atos justos, e assim com a temperan\u00e7a, a bravura, etc. \u201c","provas":[{"id":48187,"cargo":{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367,"slug":"cadete-cfo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-cadete-cfo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Cadete - CFO - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1461255,"hashId":"086243d5f643c81473eb13091936d4f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No seguinte excerto, para construir sua linha argumentativa, o autor vale-se de que tipo de rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom efeito, as coisas que temos de aprender antes de poder faz\u00ea-las, aprendemo-las fazendo (...); por exemplo, os homens tornam-se arquitetos construindo e tocadores de lira tangendo esse instrumento. Da mesma forma, tornamo-nos justos praticando atos justos, e assim com a temperan\u00e7a, a bravura, etc. \u201c<\/p>","resposta":5423819,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":5423819,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":5423820,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":5423821,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anton\u00edmia.","id":5423822,"corpo":"<p>Anton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia.","id":5423823,"corpo":"<p>Homon\u00edmia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I LIVRO II 1 . Sendo, pois, de duas esp\u00e9cies a virtude, intelectual e moral, a primeira, por via de regra, gera-se e cresce gra\u00e7as ao ensino \u2014 por isso requer experi\u00eancia e tempo; enquanto a virtude moral \u00e9 adquirida em resultado do h\u00e1bito, donde ter-se formado o seu nome por uma pequena modifica\u00e7\u00e3o da palavra (h\u00e1bito). Por tudo isso, evidencia-se tamb\u00e9m que nenhuma das virtudes morais surge em n\u00f3s por natureza; com efeito, nada do que existe naturalmente pode formar um h\u00e1bito contr\u00e1rio \u00e0 sua natureza. Por exemplo, \u00e0 pedra, que por natureza se move para baixo, n\u00e3o se pode imprimir o h\u00e1bito de ir para cima, ainda que tentemos adestr\u00e1-la jogando-a dez mil vezes no ar; nem se pode habituar o fogo a dirigir-se para baixo, nem qualquer coisa que por natureza se comporte de certa maneira a comportar-se de outra.\tN\u00e3o \u00e9, pois, por natureza, nem contrariando a natureza que as virtudes se geram em n\u00f3s. Diga-se, antes, que somos adaptados por natureza a receb\u00ea-las e nos tornamos perfeitos pelo h\u00e1bito. Por outro lado, de todas as coisas que nos v\u00eam por natureza, primeiro adquirimos a pot\u00eancia e mais tarde exteriorizamos os atos. Isso \u00e9 evidente no caso dos sentidos, pois n\u00e3o foi por ver ou ouvir frequentemente que adquirimos a vis\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o, mas, pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s as possu\u00edamos antes de us\u00e1-las, e n\u00e3o entramos na posse delas pelo uso. Com as virtudes d\u00e1-se exatamente o oposto: adquirimo-las pelo exerc\u00edcio, como tamb\u00e9m sucede com as artes. Com efeito, as coisas que temos de aprender antes de poder faz\u00ea-las, aprendemo-las fazendo (...); por exemplo, os homens tornam-se arquitetos construindo e tocadores de lira tangendo esse instrumento. Da mesma forma, tornamo-nos justos praticando atos justos, e assim com a temperan\u00e7a, a bravura, etc.\tIsto \u00e9 confirmado pelo que acontece nos Estados: os legisladores tornam bons os cidad\u00e3os por meio de h\u00e1bitos que lhes incutem. Esse \u00e9 o prop\u00f3sito de todo legislador, e quem n\u00e3o logra tal desiderato falha no desempenho da sua miss\u00e3o. Nisso, precisamente, reside a diferen\u00e7a entre as boas e as m\u00e1s constitui\u00e7\u00f5es. Ainda mais: \u00e9 das mesmas causas e pelos mesmos meios que se gera e se destr\u00f3i toda virtude, assim como toda arte: de tocar a lira surgem os bons e os maus m\u00fasicos. Isso tamb\u00e9m vale para os arquitetos e todos os demais; construindo bem, tornam-se bons arquitetos; construindo mal, maus. Se n\u00e3o fosse assim n\u00e3o haveria necessidade de mestres, e todos os homens teriam nascido bons ou maus em seu of\u00edcio.\tIsso, pois, \u00e9 o que tamb\u00e9m ocorre com as virtudes: pelos atos que praticamos em nossas rela\u00e7\u00f5es com os homens nos tornamos justos ou injustos; pelo que fazemos em presen\u00e7a do perigo e pelo h\u00e1bito do medo ou da ousadia, nos tornamos valentes ou covardes. O mesmo se pode dizer dos apetites e da emo\u00e7\u00e3o da ira: uns se tornam temperantes e calmos, outros intemperantes e irasc\u00edveis, portando-se de um modo ou de outro em igualdade de circunst\u00e2ncias. Numa palavra: as diferen\u00e7as de car\u00e1ter nascem de atividades semelhantes. \u00c9 preciso, pois, atentar para a qualidade dos atos que praticamos, porquanto da sua diferen\u00e7a se pode aquilatar a diferen\u00e7a de caracteres. E n\u00e3o \u00e9 coisa de somenos que desde a nossa juventude nos habituemos desta ou daquela maneira. Tem, pelo contr\u00e1rio, imensa import\u00e2ncia, ou melhor: tudo depende disso.\tARIST\u00d3TELES. \u00c9tica a Nic\u00f4maco: tradu\u00e7\u00e3o de Leonel Vallandro e Gerd Bornheim da vers\u00e3o inglesa de W.D. Ross (Os pensadores). 4. ed. S\u00e3o Paulo: Nova Cultural, 1991, p.29-30.As quest\u00f5es de 1 a 9 referem-se ao Texto I.","id":425928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>LIVRO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 . Sendo, pois, de duas esp\u00e9cies a virtude, intelectual e moral, a primeira, por via de regra, gera-se e cresce gra\u00e7as ao ensino \u2014 por isso requer experi\u00eancia e tempo; enquanto a virtude moral \u00e9 adquirida em resultado do h\u00e1bito, donde ter-se formado o seu nome por uma pequena modifica\u00e7\u00e3o da palavra (h\u00e1bito). Por tudo isso, evidencia-se tamb\u00e9m que nenhuma das virtudes morais surge em n\u00f3s por natureza; com efeito, nada do que existe naturalmente pode formar um h\u00e1bito contr\u00e1rio \u00e0 sua natureza. Por exemplo, \u00e0 pedra, que por natureza se move para baixo, n\u00e3o se pode imprimir o h\u00e1bito de ir para cima, ainda que tentemos adestr\u00e1-la jogando-a dez mil vezes no ar; nem se pode habituar o fogo a dirigir-se para baixo, nem qualquer coisa que por natureza se comporte de certa maneira a comportar-se de outra.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9, pois, por natureza, nem contrariando a natureza que as virtudes se geram em n\u00f3s. Diga-se, antes, que somos adaptados por natureza a receb\u00ea-las e nos tornamos perfeitos pelo h\u00e1bito. Por outro lado, de todas as coisas que nos v\u00eam por natureza, primeiro adquirimos a pot\u00eancia e mais tarde exteriorizamos os atos. Isso \u00e9 evidente no caso dos sentidos, pois n\u00e3o foi por ver ou ouvir frequentemente que adquirimos a vis\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o, mas, pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s as possu\u00edamos antes de us\u00e1-las, e n\u00e3o entramos na posse delas pelo uso. Com as virtudes d\u00e1-se exatamente o oposto: adquirimo-las pelo exerc\u00edcio, como tamb\u00e9m sucede com as artes. Com efeito, as coisas que temos de aprender antes de poder faz\u00ea-las, aprendemo-las fazendo (...); por exemplo, os homens tornam-se arquitetos construindo e tocadores de lira tangendo esse instrumento. Da mesma forma, tornamo-nos justos praticando atos justos, e assim com a temperan\u00e7a, a bravura, etc.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsto \u00e9 confirmado pelo que acontece nos Estados: os legisladores tornam bons os cidad\u00e3os por meio de h\u00e1bitos que lhes incutem. Esse \u00e9 o prop\u00f3sito de todo legislador, e quem n\u00e3o logra tal desiderato falha no desempenho da sua miss\u00e3o. Nisso, precisamente, reside a diferen\u00e7a entre as boas e as m\u00e1s constitui\u00e7\u00f5es. Ainda mais: \u00e9 das mesmas causas e pelos mesmos meios que se gera e se destr\u00f3i toda virtude, assim como toda arte: de tocar a lira surgem os bons e os maus m\u00fasicos. Isso tamb\u00e9m vale para os arquitetos e todos os demais; construindo bem, tornam-se bons arquitetos; construindo mal, maus. Se n\u00e3o fosse assim n\u00e3o haveria necessidade de mestres, e todos os homens teriam nascido bons ou maus em seu of\u00edcio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsso, pois, \u00e9 o que tamb\u00e9m ocorre com as virtudes: pelos atos que praticamos em nossas rela\u00e7\u00f5es com os homens nos tornamos justos ou injustos; pelo que fazemos em presen\u00e7a do perigo e pelo h\u00e1bito do medo ou da ousadia, nos tornamos valentes ou covardes. O mesmo se pode dizer dos apetites e da emo\u00e7\u00e3o da ira: uns se tornam temperantes e calmos, outros intemperantes e irasc\u00edveis, portando-se de um modo ou de outro em igualdade de circunst\u00e2ncias. Numa palavra: as diferen\u00e7as de car\u00e1ter nascem de atividades semelhantes. \u00c9 preciso, pois, atentar para a qualidade dos atos que praticamos, porquanto da sua diferen\u00e7a se pode aquilatar a diferen\u00e7a de caracteres. E n\u00e3o \u00e9 coisa de somenos que desde a nossa juventude nos habituemos desta ou daquela maneira. Tem, pelo contr\u00e1rio, imensa import\u00e2ncia, ou melhor: tudo depende disso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>ARIST\u00d3TELES. \u00c9tica a Nic\u00f4maco: tradu\u00e7\u00e3o de Leonel Vallandro e Gerd Bornheim da vers\u00e3o inglesa de W.D. Ross (Os pensadores). 4. ed. S\u00e3o Paulo: Nova Cultural, 1991, p.29-30.<\/strong><\/h6><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 1 a 9 referem-se ao Texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1461255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367,"slug":"cadete-cfo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Texto II, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48187,"cargo":{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367,"slug":"cadete-cfo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pm-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-cadete-cfo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Cadete - CFO - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1461268,"hashId":"73ac67f90ba6b2756a8eac4995c50eed","enunciado":"<p>Sobre o Texto II, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5423875,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autora tece uma cr\u00edtica ao ciclo da viol\u00eancia e da explora\u00e7\u00e3o que se estabelece dentro e fora do lar da fam\u00edlia retratada.","id":5423875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autora tece uma cr\u00edtica ao ciclo da viol\u00eancia e da explora\u00e7\u00e3o que se estabelece dentro e fora do lar da fam\u00edlia retratada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autora justifica a viol\u00eancia do personagem Menino devido ao fato de ter sofrido variados e constantes tipos de viol\u00eancia.","id":5423876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autora justifica a viol\u00eancia do personagem <em>Menino <\/em>devido ao fato de ter sofrido variados e constantes tipos de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autora considera positivo o fato de a popula\u00e7\u00e3o ser negligenciada, pois assim \u00e9 poss\u00edvel que sejam implantadas pol\u00edticas sociais para essa popula\u00e7\u00e3o.","id":5423877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autora considera positivo o fato de a popula\u00e7\u00e3o ser negligenciada, pois assim \u00e9 poss\u00edvel que sejam implantadas pol\u00edticas sociais para essa popula\u00e7\u00e3o.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como exemplos da viol\u00eancia psicol\u00f3gica sofrida pelo protagonista, s\u00e3o citadas: surras e execu\u00e7\u00e3o de trabalhos pesados.","id":5423878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como exemplos da viol\u00eancia psicol\u00f3gica sofrida pelo protagonista, s\u00e3o citadas: surras e execu\u00e7\u00e3o de trabalhos pesados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autora fundamenta seu texto em uma cr\u00edtica ao papel do Estado em n\u00e3o suprir as necessidades das minorias sociais.","id":5423879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autora fundamenta seu texto em uma cr\u00edtica ao papel do Estado em n\u00e3o suprir as necessidades das minorias sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIAbril Despeda\u00e7ado Alessandra Salina O filme Abril Despeda\u00e7ado, de Walter Salles, aborda o conflito de terras entre duas fam\u00edlias no interior nordestino do Brasil. Essa disputa se mant\u00e9m durante v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es e se caracteriza por um ritual no qual sempre os filhos mais velhos de cada fam\u00edlia se enfrentam em um duelo de morte em nome de suas terras, de forma que as mortes se alternavam entre as fam\u00edlias. Abril Despeda\u00e7ado mostra a repercuss\u00e3o desta pr\u00e1tica na hist\u00f3ria de vida dos personagens, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao protagonista Tonho (Rodrigo Santoro) e seu irm\u00e3o Menino. O contexto dessa hist\u00f3ria tamb\u00e9m denuncia a pobreza do sert\u00e3o e principalmente os v\u00e1rios n\u00edveis de explora\u00e7\u00e3o e dom\u00ednio estabelecidos. A fam\u00edlia evidenciada no filme sobrevive da confec\u00e7\u00e3o da rapadura e, enquanto o pai de fam\u00edlia for\u00e7a o filho pequeno ao trabalho intenso, tamb\u00e9m \u00e9 explorado pelo dono da venda que passa a pagar menos pelo seu produto. O filme mostrou-se um recurso muito rico para observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da viol\u00eancia, principalmente a psicol\u00f3gica. \u00c9 importante ressaltar que outro personagem, Menino, \u00e9 v\u00edtima constante de viol\u00eancia: apanha do pai, \u00e9 proibido de brincar, obrigado a trabalhos for\u00e7ados e presencia o assassinato de um dos irm\u00e3os. Outro aspecto positivo do filme \u00e9 o fato de mostrar uma popula\u00e7\u00e3o que sofre viol\u00eancia e que possivelmente apenas interven\u00e7\u00f5es amplas em seu contexto poderiam proteg\u00ea-las, como o oferecimento de condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, moradia, acesso \u00e0 escola etc. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.laprev.ufscar.br\/sinopse-filmes\/abril-despedacado Acesso em 21\/01\/2018. As quest\u00f5es de 10 a 15 referem-se ao Texto II.","id":425935,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Abril Despeda\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Alessandra Salina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O filme Abril Despeda\u00e7ado, de Walter Salles, aborda o conflito de terras entre duas fam\u00edlias no interior nordestino do Brasil. Essa disputa se mant\u00e9m durante v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es e se caracteriza por um ritual no qual sempre os filhos mais velhos de cada fam\u00edlia se enfrentam em um duelo de morte em nome de suas terras, de forma que as mortes se alternavam entre as fam\u00edlias. Abril Despeda\u00e7ado mostra a repercuss\u00e3o desta pr\u00e1tica na hist\u00f3ria de vida dos personagens, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao protagonista <em>Tonho <\/em>(Rodrigo Santoro) e seu irm\u00e3o <em>Menino<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O contexto dessa hist\u00f3ria tamb\u00e9m denuncia a pobreza do sert\u00e3o e principalmente os v\u00e1rios n\u00edveis de explora\u00e7\u00e3o e dom\u00ednio estabelecidos. A fam\u00edlia evidenciada no filme sobrevive da confec\u00e7\u00e3o da rapadura e, enquanto o pai de fam\u00edlia for\u00e7a o filho pequeno ao trabalho intenso, tamb\u00e9m \u00e9 explorado pelo dono da venda que passa a pagar menos pelo seu produto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O filme mostrou-se um recurso muito rico para observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da viol\u00eancia, principalmente a psicol\u00f3gica. \u00c9 importante ressaltar que outro personagem, <em>Menino<\/em>, \u00e9 v\u00edtima constante de viol\u00eancia: apanha do pai, \u00e9 proibido de brincar, obrigado a trabalhos for\u00e7ados e presencia o assassinato de um dos irm\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Outro aspecto positivo do filme \u00e9 o fato de mostrar uma popula\u00e7\u00e3o que sofre viol\u00eancia e que possivelmente apenas interven\u00e7\u00f5es amplas em seu contexto poderiam proteg\u00ea-las, como o oferecimento de condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, moradia, acesso \u00e0 escola etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.laprev.ufscar.br\/sinopse-filmes\/abril-despedacado Acesso em 21\/01\/2018. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 10 a 15 referem-se ao Texto II.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1461268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528,"slug":"soldado-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O policial militar que submete pessoa sob sua cust\u00f3dia a vexame n\u00e3o autorizado em lei pratica crime de tortura.","provas":[{"id":68895,"cargo":{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528,"slug":"soldado-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2097955,"hashId":"318c15d4facbc65c029c6bdbe69ed9b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O policial militar que submete pessoa sob sua cust\u00f3dia a vexame n\u00e3o autorizado em lei pratica crime de tortura.<\/p>","resposta":8204153,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204152,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8204153,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/2097955","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de \u00e9tica, moral, princ\u00edpios e valores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":39050,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":39057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":39062,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1139839,"hashId":"5fd970afbf18e6990122def96921cbb2","enunciado":"<p align=justify>A respeito de \u00e9tica, moral, princ\u00edpios e valores, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4062392,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 especulativa, \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, doutrin\u00e1ria, sendo uma disciplina filos\u00f3fica.","id":4062392,"corpo":"<p align=justify>A \u00e9tica \u00e9 especulativa, \u00e9 uma investiga\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, doutrin\u00e1ria, sendo uma disciplina filos\u00f3fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o de conte\u00fado \u00e9tico busca traduzir a moral e os princ\u00edpios individualmente desejados.","id":4062393,"corpo":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o de conte\u00fado \u00e9tico busca traduzir a moral e os princ\u00edpios individualmente desejados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica est\u00e1 contida na a\u00e7\u00e3o e a moral, na reflex\u00e3o, sendo a moral tida como universal.","id":4062394,"corpo":"<p align=justify>A \u00e9tica est\u00e1 contida na a\u00e7\u00e3o e a moral, na reflex\u00e3o, sendo a moral tida como universal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A moral independe de fatores sociais e hist\u00f3ricos.","id":4062395,"corpo":"<p align=justify>A moral independe de fatores sociais e hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A moral pauta-se pela universalidade, pretendendo que seus princ\u00edpios e valores valham para todo e qualquer local, em todo e qualquer tempo.","id":4062396,"corpo":"<p align=justify>A moral pauta-se pela universalidade, pretendendo que seus princ\u00edpios e valores valham para todo e qualquer local, em todo e qualquer tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1139839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Direito do Trabalho, as senten\u00e7as normativas da Justi\u00e7a do Trabalho, os costumes e a Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho s\u00e3o classificados, respectivamente, como fontes:","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998884,"hashId":"b692c10b72ab1df0d41776f380e65b1c","enunciado":"No Direito do Trabalho, as senten\u00e7as normativas da Justi\u00e7a do Trabalho, os costumes e a Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho s\u00e3o\r\nclassificados, respectivamente, como fontes:","resposta":3490109,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal aut\u00f4noma, material heter\u00f4nima e formal aut\u00f4noma.","id":3490105,"corpo":"formal aut\u00f4noma, material heter\u00f4nima e formal aut\u00f4noma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"material aut\u00f4noma, formal heter\u00f4nima e formal aut\u00f4noma.","id":3490106,"corpo":"material aut\u00f4noma, formal heter\u00f4nima e formal aut\u00f4noma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formal aut\u00f4noma, material heter\u00f4nima e material heter\u00f4nima.","id":3490107,"corpo":"formal aut\u00f4noma, material heter\u00f4nima e material heter\u00f4nima.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"material heter\u00f4nima, formal aut\u00f4noma e material heter\u00f4nima.","id":3490108,"corpo":"material heter\u00f4nima, formal aut\u00f4noma e material heter\u00f4nima.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" formal heter\u00f4nima, formal aut\u00f4noma e formal aut\u00f4noma.","id":3490109,"corpo":" formal heter\u00f4nima, formal aut\u00f4noma e formal aut\u00f4noma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369281,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 53","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Fontes do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406749,"slug":"direito-do-trabalho-fontes-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/998884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria de F\u00e1tima, 56 anos, sofreu um grave acidente de trabalho, que levou \u00e0 sua aposentadoria por invalidez (que j\u00e1 dura16 anos). Em 2017, ela foi reavaliada pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, como parte da revis\u00e3o peri\u00f3dica do benef\u00edcio. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reavalia\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":998928,"hashId":"469f1c1c7958520ce48914357db4b4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria de F\u00e1tima, 56 anos, sofreu um grave acidente de trabalho, que levou \u00e0 sua aposentadoria por invalidez (que j\u00e1 dura16 anos). Em 2017, ela foi reavaliada pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, como parte da revis\u00e3o peri\u00f3dica do benef\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reavalia\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3490328,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela dever\u00e1 realizar nova per\u00edcia, em 2018.","id":3490325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela dever\u00e1 realizar nova per\u00edcia, em 2018.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela dever\u00e1 ser reavaliada aos 60 anos.","id":3490326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela dever\u00e1 ser reavaliada aos 60 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela dever\u00e1 realizar nova per\u00edcia, em 2019.","id":3490327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela dever\u00e1 realizar nova per\u00edcia, em 2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela j\u00e1 atingiu os crit\u00e9rios de isen\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o peri\u00f3dica.","id":3490328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela j\u00e1 atingiu os crit\u00e9rios de isen\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela estar\u00e1 isenta da revis\u00e3o peri\u00f3dica, a partir dos 65 anos. ","id":3490329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela estar\u00e1 isenta da revis\u00e3o peri\u00f3dica, a partir dos 65 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369286,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/998928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro do setor de vacina\u00e7\u00e3o suspendeu o atendimento por conta de um problema estrutural que tornou o ambiente inseguro para o exerc\u00edcio profissional. Nesse caso, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":998952,"hashId":"fbf1c3b2f354afb49fa6d5d4103a8d9f","enunciado":"O enfermeiro do setor de vacina\u00e7\u00e3o suspendeu o atendimento\r\npor conta de um problema estrutural que tornou o ambiente\r\ninseguro para o exerc\u00edcio profissional.\r\nNesse caso, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem,\r\nassinale a afirmativa correta.","resposta":3490449,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atitude foi despropositada. A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o justifica a suspens\u00e3o das atividades.","id":3490445,"corpo":"A atitude foi despropositada. A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o justifica a\r\nsuspens\u00e3o das atividades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A atitude foi negligente. A fila de atendimento deve ser priorizada.","id":3490446,"corpo":" A atitude foi negligente. A fila de atendimento deve ser\r\npriorizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A atitude foi imprudente. A equipe deve finalizar os atendimentos.","id":3490447,"corpo":" A atitude foi imprudente. A equipe deve finalizar os\r\natendimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atitude foi errada. O servi\u00e7o n\u00e3o deve ser interrompido.","id":3490448,"corpo":"A atitude foi errada. O servi\u00e7o n\u00e3o deve ser interrompido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atitude foi correta. O caso enquadra-se nos direitos do profissional.","id":3490449,"corpo":"A atitude foi correta. O caso enquadra-se nos direitos do\r\nprofissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369288,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/998952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c... que durante a noite brotara embrulhos e coisas\u201d. A forma verbal \u201cbrotara\u201d pode ser adequadamente substitu\u00edda por","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":998987,"hashId":"7e7d8999c72026cfcea5eb4d9029c044","enunciado":"<p>\u201c... que durante a noite brotara embrulhos e coisas\u201d.\r\n<\/p><p>A forma verbal \u201cbrotara\u201d pode ser adequadamente substitu\u00edda\r\npor<\/p>","resposta":3490623,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brotou.","id":3490620,"corpo":"brotou.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brotava.","id":3490621,"corpo":"brotava.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinha brotando.","id":3490622,"corpo":"vinha brotando.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"havia brotado.","id":3490623,"corpo":"havia brotado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" eram brotados.","id":3490624,"corpo":" eram brotados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Uma carta e o Natal Este ser\u00e1 o primeiro Natal que enfrentaremos, pr\u00f3digos e l\u00facidos. At\u00e9 o ano passado conseguimos manter o mist\u00e9rio \u2014 e eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas. Havia um rito complicado e que come\u00e7ava na v\u00e9spera, quando eu te mostrava a estrela de onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.Tu ias dormir e eu velava para que dormisses bem e profundamente. Tua irm\u00e3, embora menor, creio que ela me embromava: na realidade, ela j\u00e1 devia pressentir que Papai Noel era um mito que n\u00f3s faz\u00edamos for\u00e7a para manter em n\u00f3s mesmos. Ela n\u00e3o fazia for\u00e7a para isso, e desde que a \u00e1rvore amanhecesse florida de pacotes e coisas, tudo dava na mesma. Contigo era diferente. Tu realmente acreditavas em mim e em Papai Noel.Na escola te corromperam. Disseram que Papai Noel era eu \u2014 e eu nem posso repelir a inf\u00e2mia e o falso testemunho. De qualquer forma, pediste um acorde\u00e3o e uma caneta \u2014 e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante. N\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.Quanto \u00e0 caneta, tamb\u00e9m a compramos juntos. Escolheste a cor e o modelo, e abasteceste de tinta, para \"j\u00e1 estar pronta\" no dia de Natal. Sim, a caneta estava pronta. Arrumamos juntos os presentes em volta da \u00e1rvore. Foste dormir, eu quedei sozinho e desesperado.E apanhei a caneta. Escrevi isto. N\u00e3o sei, ainda, se deixarei esta carta junto com os demais brinquedos. Porque nisso tudo o mais roubado fui eu. Meu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo, 31\/12\/2017.","id":369297,"enunciado":"<p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma carta e o Natal <\/strong><\/p><p>Este ser\u00e1 o primeiro Natal que enfrentaremos, pr\u00f3digos e l\u00facidos. At\u00e9 o ano passado conseguimos manter o mist\u00e9rio \u2014 e eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas. Havia um rito complicado e que come\u00e7ava na v\u00e9spera, quando eu te mostrava a estrela de onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.<\/p><p>Tu ias dormir e eu velava para que dormisses bem e profundamente. Tua irm\u00e3, embora menor, creio que ela me embromava: na realidade, ela j\u00e1 devia pressentir que Papai Noel era um mito que n\u00f3s faz\u00edamos for\u00e7a para manter em n\u00f3s mesmos. Ela n\u00e3o fazia for\u00e7a para isso, e desde que a \u00e1rvore amanhecesse florida de pacotes e coisas, tudo dava na mesma. Contigo era diferente. Tu realmente acreditavas em mim e em Papai Noel.<\/p><p>Na escola te corromperam. Disseram que Papai Noel era eu \u2014 e eu nem posso repelir a inf\u00e2mia e o falso testemunho. De qualquer forma, pediste um acorde\u00e3o e uma caneta \u2014 e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.<\/p><p>O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante. N\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.<\/p><p>Quanto \u00e0 caneta, tamb\u00e9m a compramos juntos. Escolheste a cor e o modelo, e abasteceste de tinta, para \"j\u00e1 estar pronta\" no dia de Natal. Sim, a caneta estava pronta. Arrumamos juntos os presentes em volta da \u00e1rvore. Foste dormir, eu quedei sozinho e desesperado.<\/p><p>E apanhei a caneta. Escrevi isto. N\u00e3o sei, ainda, se deixarei esta carta junto com os demais brinquedos. Porque nisso tudo o mais roubado fui eu. Meu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo, 31\/12\/2017.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201ce eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a frase em que o emprego da preposi\u00e7\u00e3o de apresenta o mesmo sentido da sublinhada no segmento acima.","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":998988,"hashId":"4491b94ec2fe32b330749c809f76c06d","enunciado":"<p>\u201ce eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas\r\ncambaleando <strong><u>de<\/u><\/strong> sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite\r\nbrotara embrulhos e coisas\u201d.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a frase em que o emprego da\r\npreposi\u00e7\u00e3o <strong><u>de<\/u><\/strong> apresenta o mesmo sentido da sublinhada no\r\nsegmento acima.<\/p>","resposta":3490629,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.\u201d","id":3490625,"corpo":"\u201c...onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas,\r\nabarrotado <strong><u>de<\/u><\/strong> brinquedos e presentes.\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.\u201d","id":3490626,"corpo":"\u201c...e fomos juntos, <strong><u>de<\/u><\/strong> m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante.\u201d","id":3490627,"corpo":"\u201c...O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na\r\n\u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo <strong><u>da<\/u><\/strong> garantia, o\r\nfabricante.\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.\u201d","id":3490628,"corpo":"\u201cN\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo<strong><u> de<\/u><\/strong> outros Natais.\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...\u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.\u201d","id":3490629,"corpo":"\u201c...\u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho\r\ncansado<strong><u> das<\/u><\/strong> chamin\u00e9s e tetos do mundo.\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Uma carta e o Natal Este ser\u00e1 o primeiro Natal que enfrentaremos, pr\u00f3digos e l\u00facidos. At\u00e9 o ano passado conseguimos manter o mist\u00e9rio \u2014 e eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas. Havia um rito complicado e que come\u00e7ava na v\u00e9spera, quando eu te mostrava a estrela de onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.Tu ias dormir e eu velava para que dormisses bem e profundamente. Tua irm\u00e3, embora menor, creio que ela me embromava: na realidade, ela j\u00e1 devia pressentir que Papai Noel era um mito que n\u00f3s faz\u00edamos for\u00e7a para manter em n\u00f3s mesmos. Ela n\u00e3o fazia for\u00e7a para isso, e desde que a \u00e1rvore amanhecesse florida de pacotes e coisas, tudo dava na mesma. Contigo era diferente. Tu realmente acreditavas em mim e em Papai Noel.Na escola te corromperam. Disseram que Papai Noel era eu \u2014 e eu nem posso repelir a inf\u00e2mia e o falso testemunho. De qualquer forma, pediste um acorde\u00e3o e uma caneta \u2014 e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante. N\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.Quanto \u00e0 caneta, tamb\u00e9m a compramos juntos. Escolheste a cor e o modelo, e abasteceste de tinta, para \"j\u00e1 estar pronta\" no dia de Natal. Sim, a caneta estava pronta. Arrumamos juntos os presentes em volta da \u00e1rvore. Foste dormir, eu quedei sozinho e desesperado.E apanhei a caneta. Escrevi isto. N\u00e3o sei, ainda, se deixarei esta carta junto com os demais brinquedos. Porque nisso tudo o mais roubado fui eu. Meu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo, 31\/12\/2017.","id":369297,"enunciado":"<p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma carta e o Natal <\/strong><\/p><p>Este ser\u00e1 o primeiro Natal que enfrentaremos, pr\u00f3digos e l\u00facidos. At\u00e9 o ano passado conseguimos manter o mist\u00e9rio \u2014 e eu amava o brilho de teus olhos quando, manh\u00e3 ainda, vinhas cambaleando de sono em busca da \u00e1rvore que durante a noite brotara embrulhos e coisas. Havia um rito complicado e que come\u00e7ava na v\u00e9spera, quando eu te mostrava a estrela de onde Papai Noel viria, com seu tren\u00f3 e suas renas, abarrotado de brinquedos e presentes.<\/p><p>Tu ias dormir e eu velava para que dormisses bem e profundamente. Tua irm\u00e3, embora menor, creio que ela me embromava: na realidade, ela j\u00e1 devia pressentir que Papai Noel era um mito que n\u00f3s faz\u00edamos for\u00e7a para manter em n\u00f3s mesmos. Ela n\u00e3o fazia for\u00e7a para isso, e desde que a \u00e1rvore amanhecesse florida de pacotes e coisas, tudo dava na mesma. Contigo era diferente. Tu realmente acreditavas em mim e em Papai Noel.<\/p><p>Na escola te corromperam. Disseram que Papai Noel era eu \u2014 e eu nem posso repelir a inf\u00e2mia e o falso testemunho. De qualquer forma, pediste um acorde\u00e3o e uma caneta \u2014 e fomos juntos, de m\u00e3os dadas, escolher o acorde\u00e3o.<\/p><p>O acorde\u00e3o veio logo, e hoje, quando o encontrar na \u00e1rvore, j\u00e1 vai saber o pre\u00e7o, o prazo da garantia, o fabricante. N\u00e3o ser\u00e1 o m\u00e1gico brinquedo de outros Natais.<\/p><p>Quanto \u00e0 caneta, tamb\u00e9m a compramos juntos. Escolheste a cor e o modelo, e abasteceste de tinta, para \"j\u00e1 estar pronta\" no dia de Natal. Sim, a caneta estava pronta. Arrumamos juntos os presentes em volta da \u00e1rvore. Foste dormir, eu quedei sozinho e desesperado.<\/p><p>E apanhei a caneta. Escrevi isto. N\u00e3o sei, ainda, se deixarei esta carta junto com os demais brinquedos. Porque nisso tudo o mais roubado fui eu. Meu Natal acabou e \u00e9 triste a gente n\u00e3o poder mais dar \u00e1gua a um velhinho cansado das chamin\u00e9s e tetos do mundo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo, 31\/12\/2017.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte sequ\u00eancia de eventos, ordenada cronologicamente. I. Usu\u00e1rio A envia um e-mail colocando o usu\u00e1rio B no campo \u201cPara\u201d, o usu\u00e1rio C no campo \u201cCc\u201d e o usu\u00e1rio D no campo \u201cCco\u201d; II. O usu\u00e1rio B, ao receber o e-mail, utiliza a op\u00e7\u00e3o de \u201cresponder para todos\u201d e acrescenta o usu\u00e1rio E no campo \u201cPara\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os usu\u00e1rios que receberam o e-mail enviado por B.","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999002,"hashId":"315732e16b7f00d93da8511dc63af01d","enunciado":"<p>Considere a seguinte sequ\u00eancia de eventos, ordenada\r\ncronologicamente.\r\n<\/p><p>I. Usu\u00e1rio A envia um e-mail colocando o usu\u00e1rio B no campo\r\n\u201cPara\u201d, o usu\u00e1rio C no campo \u201cCc\u201d e o usu\u00e1rio D no campo\r\n\u201cCco\u201d;\r\n<\/p><p>II. O usu\u00e1rio B, ao receber o e-mail, utiliza a op\u00e7\u00e3o de\r\n\u201cresponder para todos\u201d e acrescenta o usu\u00e1rio E no campo\r\n\u201cPara\u201d.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os usu\u00e1rios que receberam o e-mail\r\nenviado por B.<\/p>","resposta":3490697,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, somente.","id":3490695,"corpo":"A, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e E, somente.","id":3490696,"corpo":"A e E, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A, C e E, somente.","id":3490697,"corpo":"A, C e E, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, D e E, somente.","id":3490698,"corpo":"A, D e E, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A, C, D e E, somente.","id":3490699,"corpo":"A, C, D e E, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369299,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/999002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tiago, Milton e Jonas s\u00e3o amigos. Dois deles moram em apartamentos vizinhos e o outro mora em uma casa. Certo dia, os tr\u00eas foram a um restaurante e um pediu pizza, outro pediu massa e o outro pediu bife. Sabe-se que: \u00b7 Tiago n\u00e3o pediu pizza. \u00b7 Milton n\u00e3o pediu massa. \u00b7 O vizinho de Jonas pediu bife. \u00b7 Quem mora em uma casa pediu pizza. \u00c9 correto concluir que","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761,"slug":"assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763,"slug":"assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999018,"hashId":"e92836053e2a33b925b3a061dac831df","enunciado":"<p>Tiago, Milton e Jonas s\u00e3o amigos. Dois deles moram em\r\napartamentos vizinhos e o outro mora em uma casa. Certo dia, os\r\ntr\u00eas foram a um restaurante e um pediu pizza, outro pediu massa\r\ne o outro pediu bife.\r\n<\/p><p>Sabe-se que:\r\n<\/p><p>\u00b7 Tiago n\u00e3o pediu pizza.\r\n<\/p><p>\u00b7 Milton n\u00e3o pediu massa.<\/p><p>\r\n\u00b7 O vizinho de Jonas pediu bife.\r\n<\/p><p>\u00b7 Quem mora em uma casa pediu pizza.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto concluir que<\/p>","resposta":3490776,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiago pediu massa.","id":3490775,"corpo":"Tiago pediu massa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jonas pediu massa.","id":3490776,"corpo":"Jonas pediu massa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Milton pediu bife.","id":3490777,"corpo":"Milton pediu bife.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jonas pediu pizza.","id":3490778,"corpo":"Jonas pediu pizza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tiago pediu pizza.","id":3490779,"corpo":"Tiago pediu pizza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369300,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/999018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase cuja reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":32330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999107,"hashId":"695269193e37ff697b51eb252ef62476","enunciado":"A frase cuja reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o \u00e9:","resposta":3491220,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das propostas centrais do existencialismo diz respeito a se considerar a responsabilidade de cada indiv\u00edduo na defini\u00e7\u00e3o de sua trajet\u00f3ria.","id":3491220,"corpo":"Uma das propostas centrais do existencialismo diz respeito a se considerar a responsabilidade de cada indiv\u00edduo na\r\ndefini\u00e7\u00e3o de sua trajet\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partilhado por diferentes fil\u00f3sofos, as ideias existencialistas tinham dentre sua preocupa\u00e7\u00e3o principal as experi\u00eancias humanas concretas.","id":3491221,"corpo":"Partilhado por diferentes fil\u00f3sofos, as ideias existencialistas tinham dentre sua preocupa\u00e7\u00e3o principal as experi\u00eancias\r\nhumanas concretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora possu\u00edsse diferen\u00e7as em termos de doutrina, os existencialistas partilhavam a cren\u00e7a que o pensamento filos\u00f3fico se inicia com a vivencia humana sens\u00edvel.","id":3491222,"corpo":"Embora possu\u00edsse diferen\u00e7as em termos de doutrina, os existencialistas partilhavam a cren\u00e7a que o pensamento filos\u00f3fico\r\nse inicia com a vivencia humana sens\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ideias existencialistas tornaram-se popular nos anos que suscederam a Segunda Guerra Mundial, como maneira de frizar a import\u00e2ncia da integridade humana.","id":3491223,"corpo":"As ideias existencialistas tornaram-se popular nos anos que suscederam a Segunda Guerra Mundial, como maneira de\r\nfrizar a import\u00e2ncia da integridade humana.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os pensadores existencialistas proporam um meio de se pensar a natureza humana a partir dos sentimentos e das rea\u00e7\u00f5es adivindo do cotidiano.","id":3491224,"corpo":" Os pensadores existencialistas proporam um meio de se pensar a natureza humana a partir dos sentimentos e das\r\nrea\u00e7\u00f5es adivindo do cotidiano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369318,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/999107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica vendia chaveiros para revendedores. Em 30\/04\/2018, ela n\u00e3o tinha chaveiros em estoque. Durante o m\u00eas de maio de 2018, a f\u00e1brica realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: \u00b7 Em 02\/05, adquiriu 40 unidades do chaveiro por R$ 30 cada. \u00b7 Em 10\/05, adquiriu 100 unidades do chaveiro por R$ 32 cada. \u00b7 Em 15\/05, vendeu 120 unidades do chaveiro por R$ 50 cada. \u00b7 Em 20\/05, comprou 200 unidades do chaveiro por R$ 36 cada. \u00b7 Em 28\/05, vendeu 140 unidades do chaveiro por R$ 55 cada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do estoque final, em 31\/05\/2018, dado que a f\u00e1brica utiliza o m\u00e9todo PEPS para avaliar o seu estoque.","provas":[{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768,"slug":"assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770,"slug":"assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999296,"hashId":"771ffa7086bc679472f22e157c82c6b5","enunciado":"<p>Uma f\u00e1brica vendia chaveiros para revendedores. Em\r\n30\/04\/2018, ela n\u00e3o tinha chaveiros em estoque.\r\nDurante o m\u00eas de maio de 2018, a f\u00e1brica realizou as seguintes\r\nopera\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>\u00b7 Em 02\/05, adquiriu 40 unidades do chaveiro por R$ 30 cada.<\/p><p>\r\n\u00b7 Em 10\/05, adquiriu 100 unidades do chaveiro por R$ 32 cada.\r\n<\/p><p>\u00b7 Em 15\/05, vendeu 120 unidades do chaveiro por R$ 50 cada.\r\n<\/p><p>\u00b7 Em 20\/05, comprou 200 unidades do chaveiro por R$ 36\r\ncada.<\/p><p>\r\n\u00b7 Em 28\/05, vendeu 140 unidades do chaveiro por R$ 55 cada.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do estoque final, em\r\n31\/05\/2018, dado que a f\u00e1brica utiliza o m\u00e9todo PEPS para\r\navaliar o seu estoque.<\/p>","resposta":3492128,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.400,00.","id":3492125,"corpo":"R$ 2.400,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.560,00.","id":3492126,"corpo":"R$ 2.560,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.720,00.","id":3492127,"corpo":"R$ 2.720,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.880,00.","id":3492128,"corpo":"R$ 2.880,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4.320,00.","id":3492129,"corpo":"R$ 4.320,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369342,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/999296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Orientador","id":15794,"slug":"psicologo-area-orientador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras deontol\u00f3gicas estabelecidas pelo Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens a seguir. I Salvo somente em casos de seguran\u00e7a nacional, a serem preservados em processo previamente declarado como sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar. II Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti&#8208;la ou false\u00e1&#8208;la, a n\u00e3o ser que seja contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. III A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir seu bom conceito na vida funcional. IV Tratar mal uma pessoa que paga seus tributos direta ou indiretamente significa causar&#8208;lhe dano moral. Da mesma forma, causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando&#8208;o, por descuido ou m\u00e1 vontade, n\u00e3o constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas a todos os homens de boa vontade que dedicaram sua intelig\u00eancia, seu tempo, suas esperan\u00e7as e seus esfor\u00e7os para constru\u00ed&#8208;los. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":32437,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Orientador","id":15794,"slug":"psicologo-area-orientador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-2-pe-2018-quadrix-psicologo-area-orientador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 2 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Orientador - 2018"},{"id":32438,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-2-pe-2018-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 2 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1000159,"hashId":"3f3c2179374ddf6fb88cb34738441eb2","enunciado":"<p>Considerando as regras deontol\u00f3gicas estabelecidas pelo\r\nDecreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens a seguir.<\/p><p>\r\nI Salvo somente em casos de seguran\u00e7a nacional, a\r\nserem preservados em processo previamente\r\ndeclarado como sigiloso, nos termos da lei, a\r\npublicidade de qualquer ato administrativo constitui\r\nrequisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua\r\nomiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem\r\ncomum, imput\u00e1vel a quem a negar.<\/p><p>\r\nII Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o\r\npode omiti&#8208;la ou false\u00e1&#8208;la, a n\u00e3o ser que seja contr\u00e1ria\r\naos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n<\/p><p>III A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio\r\nprofissional e, portanto, se integra \u00e0 vida particular de\r\ncada servidor p\u00fablico. Assim, fatos e atos verificados na\r\nconduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o\r\nacrescer ou diminuir seu bom conceito na vida\r\nfuncional.\r\n<\/p><p>IV Tratar mal uma pessoa que paga seus tributos direta ou\r\nindiretamente significa causar&#8208;lhe dano moral. Da\r\nmesma forma, causar dano a qualquer bem\r\npertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando&#8208;o,\r\npor descuido ou m\u00e1 vontade, n\u00e3o constitui apenas uma\r\nofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado,\r\nmas a todos os homens de boa vontade que dedicaram\r\nsua intelig\u00eancia, seu tempo, suas esperan\u00e7as e seus\r\nesfor\u00e7os para constru\u00ed&#8208;los.\r\n<\/p><p>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3496067,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":3496065,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":3496066,"corpo":"1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":3496067,"corpo":"2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":3496068,"corpo":"3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":3496069,"corpo":"4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369455,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1000159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os computadores em redes IPv6 s\u00e3o identificados por um conjunto de algarismos conhecidos como endere\u00e7os IP. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta um endere\u00e7o IPv6 incorreto.","provas":[{"id":32439,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-2-pe-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 2 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1000203,"hashId":"db72e5de4b0f8feefc43dfa6649ec669","enunciado":"<p>Os computadores em redes IPv6 s\u00e3o identificados por um conjunto de algarismos conhecidos como endere\u00e7os IP. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta um endere\u00e7o IPv6 <strong>incorreto<\/strong>.<\/p>","resposta":3496285,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2001:0DH8:000:000:130G:000:000:140B","id":3496285,"corpo":"<p>2001:0DH8:000:000:130G:000:000:140B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2001:DB8:0:54:: ","id":3496286,"corpo":"<p>2001:DB8:0:54:: <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2001:DB8:0:0:130F::140B","id":3496287,"corpo":"<p>2001:DB8:0:0:130F::140B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2001:DB8:0:54:0:0:0:0","id":3496288,"corpo":"<p>2001:DB8:0:54:0:0:0:0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2001:DB8::130F:0:0:140B","id":3496289,"corpo":"<p>2001:DB8::130F:0:0:140B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":369461,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1000203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos e garantias fundamentais, bem como a jurisprud\u00eancia firmada pelo Supremo Tribunal Federal e pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32457,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2018-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000356,"hashId":"d9b4c8765cbe2b45fa95a4d897140c8f","enunciado":"Considerando os direitos e garantias fundamentais, bem\r\ncomo a jurisprud\u00eancia firmada pelo Supremo Tribunal\r\nFederal e pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3497053,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prazos da licen\u00e7a-adotante n\u00e3o podem ser inferiores ao prazo da licen\u00e7a-gestante, o mesmo valendo para as respectivas prorroga\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licen\u00e7a-adotante, \u00e9 poss\u00edvel fixar prazos diversos de dura\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da idade da crian\u00e7a adotada.","id":3497050,"corpo":"Os prazos da licen\u00e7a-adotante n\u00e3o podem ser inferiores\r\nao prazo da licen\u00e7a-gestante, o mesmo valendo\r\npara as respectivas prorroga\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nlicen\u00e7a-adotante, \u00e9 poss\u00edvel fixar prazos diversos de\r\ndura\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da idade da crian\u00e7a adotada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode condenar universidade p\u00fablica a adequar seus pr\u00e9dios \u00e0s normas de acessibilidade a fim de permitir a sua utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas com defici\u00eancia, tendo em vista o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.","id":3497051,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode condenar universidade\r\np\u00fablica a adequar seus pr\u00e9dios \u00e0s normas de acessibilidade\r\na fim de permitir a sua utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas\r\ncom defici\u00eancia, tendo em vista o princ\u00edpio da\r\nsepara\u00e7\u00e3o dos poderes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a possibilidade de um paciente do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) pagar para ter acomoda\u00e7\u00f5es superiores ou ser atendido por m\u00e9dico de sua prefer\u00eancia, a chamada \u201cdiferen\u00e7a de classes\u201d.","id":3497052,"corpo":"\u00c9 constitucional a possibilidade de um paciente do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) pagar para ter acomoda\u00e7\u00f5es\r\nsuperiores ou ser atendido por m\u00e9dico de\r\nsua prefer\u00eancia, a chamada \u201cdiferen\u00e7a de classes\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se um direito \u00e9 qualificado pelo legislador como de absoluta prioridade, deixa de integrar o universo de incid\u00eancia da reserva do poss\u00edvel, j\u00e1 que a sua possibilidade \u00e9, preambular e obrigatoriamente, fixada pela Constitui\u00e7\u00e3o ou pela lei, especialmente quando n\u00e3o for apresentada justificativa concreta pela pessoa estatal.","id":3497053,"corpo":"Se um direito \u00e9 qualificado pelo legislador como de\r\nabsoluta prioridade, deixa de integrar o universo de\r\nincid\u00eancia da reserva do poss\u00edvel, j\u00e1 que a sua possibilidade\r\n\u00e9, preambular e obrigatoriamente, fixada\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o ou pela lei, especialmente quando\r\nn\u00e3o for apresentada justificativa concreta pela pessoa\r\nestatal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Habeas Data n\u00e3o \u00e9 a garantia constitucional adequada para a obten\u00e7\u00e3o dos dados concernentes ao pagamento de tributos do pr\u00f3prio contribuinte constantes dos sistemas informatizados de apoio \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria dos entes estatais.","id":3497054,"corpo":"O Habeas Data n\u00e3o \u00e9 a garantia constitucional adequada\r\npara a obten\u00e7\u00e3o dos dados concernentes\r\nao pagamento de tributos do pr\u00f3prio contribuinte\r\nconstantes dos sistemas informatizados de apoio \u00e0\r\narrecada\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria dos entes\r\nestatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369489,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1000356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799,"slug":"procurador-do-estado-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pge-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos partidos pol\u00edticos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799,"slug":"procurador-do-estado-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pge-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000463,"hashId":"24725991daa8718490e6cc67b355209c","enunciado":"Acerca dos partidos pol\u00edticos, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3497546,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos n\u00e3o podem estabelecer normas de disciplina e fidelidade partid\u00e1ria, assim como s\u00e3o proibidos de receber recursos financeiros de entidade ou governo estrangeiros ou de subordina\u00e7\u00e3o a estes.","id":3497545,"corpo":"Os partidos pol\u00edticos n\u00e3o podem estabelecer normas\r\nde disciplina e fidelidade partid\u00e1ria, assim como s\u00e3o\r\nproibidos de receber recursos financeiros de entidade\r\nou governo estrangeiros ou de subordina\u00e7\u00e3o a\r\nestes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito a recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o, na forma da lei, \u00e9 garantido aos partidos pol\u00edticos que tiverem elegido pelo menos quinze Deputados Federais distribu\u00eddos em pelo menos um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3497546,"corpo":"O direito a recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito\r\nao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o, na forma da lei, \u00e9 garantido\r\naos partidos pol\u00edticos que tiverem elegido pelo\r\nmenos quinze Deputados Federais distribu\u00eddos em\r\npelo menos um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao eleito por partido que n\u00e3o preencher os requisitos constitucionais que asseguram o direito ao fundo partid\u00e1rio \u00e9 vetado filiar-se a outro partido que os tenha atingido, uma vez que a lei procura assegurar a igualdade na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos e de acesso gratuito ao tempo de r\u00e1dio e de televis\u00e3o.","id":3497547,"corpo":"Ao eleito por partido que n\u00e3o preencher os requisitos\r\nconstitucionais que asseguram o direito ao fundo\r\npartid\u00e1rio \u00e9 vetado filiar-se a outro partido que os tenha\r\natingido, uma vez que a lei procura assegurar a\r\nigualdade na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos e de acesso\r\ngratuito ao tempo de r\u00e1dio e de televis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, cabendo aos partidos pol\u00edticos, ap\u00f3s adquirirem personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno no cart\u00f3rio de registro civil do respectivo ente federativo ao qual \u00e9 vinculado, promover o registro de seus estatutos no Tribunal Regional Eleitoral, ato conhecido como \u201cnot\u00edcia de cria\u00e7\u00e3o de partido pol\u00edtico\u201d.","id":3497548,"corpo":"A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, cabendo\r\naos partidos pol\u00edticos, ap\u00f3s adquirirem personalidade\r\njur\u00eddica de direito p\u00fablico interno no cart\u00f3rio\r\nde registro civil do respectivo ente federativo ao qual\r\n\u00e9 vinculado, promover o registro de seus estatutos\r\nno Tribunal Regional Eleitoral, ato conhecido como\r\n\u201cnot\u00edcia de cria\u00e7\u00e3o de partido pol\u00edtico\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada aos partidos pol\u00edticos autonomia para definir o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, uma vez que h\u00e1 o v\u00ednculo de obrigatoriedade entre as candidaturas em \u00e2mbito nacional, estadual, distrital ou municipal.","id":3497549,"corpo":"\u00c9 assegurada aos partidos pol\u00edticos autonomia para\r\ndefinir o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais,\r\numa vez que h\u00e1 o v\u00ednculo de obrigatoriedade\r\nentre as candidaturas em \u00e2mbito nacional,\r\nestadual, distrital ou municipal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369501,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1000463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799,"slug":"procurador-do-estado-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pge-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos dos enunciados sumulares do Tribunal Superior do Trabalho, \u00e9 correto afirmar a respeito do aviso pr\u00e9vio:","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799,"slug":"procurador-do-estado-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pge-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000526,"hashId":"3e293e167cb86e92d86a24204f3dab1a","enunciado":"Nos termos dos enunciados sumulares do Tribunal Superior\r\ndo Trabalho, \u00e9 correto afirmar a respeito do aviso\r\npr\u00e9vio:","resposta":3497863,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de concess\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a no curso do aviso pr\u00e9vio, concretizam-se os efeitos da dispensa depois de expirado o prazo do aviso pr\u00e9vio, independentemente da vig\u00eancia do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.","id":3497860,"corpo":"no caso de concess\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a no curso do\r\naviso pr\u00e9vio, concretizam-se os efeitos da dispensa\r\ndepois de expirado o prazo do aviso pr\u00e9vio, independentemente\r\nda vig\u00eancia do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecida a culpa rec\u00edproca na rescis\u00e3o do contrato de trabalho (art. 484 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), o empregado n\u00e3o tem direito a receber valores a t\u00edtulo de aviso pr\u00e9vio.","id":3497861,"corpo":"reconhecida a culpa rec\u00edproca na rescis\u00e3o do contrato\r\nde trabalho (art. 484 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis\r\ndo Trabalho), o empregado n\u00e3o tem direito a receber\r\nvalores a t\u00edtulo de aviso pr\u00e9vio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento relativo ao per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio trabalhado n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.","id":3497862,"corpo":"o pagamento relativo ao per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio trabalhado\r\nn\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito ao aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o somente \u00e9 assegurado nas rescis\u00f5es de contrato de trabalho ocorridas a partir da publica\u00e7\u00e3o da Lei no 12.506, em 13 de outubro de 2011.","id":3497863,"corpo":"o direito ao aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de\r\nservi\u00e7o somente \u00e9 assegurado nas rescis\u00f5es de contrato\r\nde trabalho ocorridas a partir da publica\u00e7\u00e3o da\r\nLei no 12.506, em 13 de outubro de 2011.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe aviso pr\u00e9vio nas rescis\u00f5es antecipadas dos contratos de experi\u00eancia.","id":3497864,"corpo":"n\u00e3o cabe aviso pr\u00e9vio nas rescis\u00f5es antecipadas\r\ndos contratos de experi\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369508,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1000526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesap-rn"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e2mara de Neubauer ou hemocit\u00f4metro, representada pela Figura 1 abaixo, \u00e9 um instrumento de vidro utilizado no laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas para contagem e medida da concentra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sangu\u00edneas. A Figura 2 representa a \u00e1rea de contagem de c\u00e9lulas da c\u00e2mara. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o correta da c\u00e2mara de Neubauer, considere as afirmativas abaixo. I A contagem de leuc\u00f3citos corresponde ao somat\u00f3rio das c\u00e9lulas contadas nos setores A, B, C e D multiplicado pelo fator de dilui\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o de Turk multiplicado pelo volume de l\u00edquido. II A contagem de hem\u00e1cias deve ser feita em 5 campos do setor marcado com X e o somat\u00f3rio dessas c\u00e9lulas deve ser multiplicado por 10.000. III A contagem diferencial de Leuc\u00f3citos deve ser realizada somente nos setores A, B, C e D utilizando objetiva de imers\u00e3o (100X). IV Durante a contagem, as c\u00e9lulas que tocam os limites inferior e a direita de cada ret\u00edculo n\u00e3o s\u00e3o computadas, a fim de evitar recontagem dessas c\u00e9lulas nos ret\u00edculos seguintes. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":32507,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesap-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":32510,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-biomedico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1000817,"hashId":"f29e603d7c6282cd5cd2b01a21b293b2","enunciado":"<p>A c\u00e2mara de Neubauer ou hemocit\u00f4metro, representada pela Figura 1 abaixo, \u00e9 um instrumento de vidro utilizado no laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas para contagem e medida da concentra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sangu\u00edneas. A Figura 2 representa a \u00e1rea de contagem de c\u00e9lulas da c\u00e2mara. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32507\/04.gif\"><\/p><p>Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o correta da c\u00e2mara de Neubauer, considere as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I\r\nA contagem de leuc\u00f3citos corresponde ao somat\u00f3rio das c\u00e9lulas contadas nos setores A, B, C e D multiplicado pelo fator de dilui\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o de Turk multiplicado pelo volume de l\u00edquido. <\/p><p>II\r\nA contagem de hem\u00e1cias deve ser feita em 5 campos do setor marcado com X e o somat\u00f3rio dessas c\u00e9lulas deve ser multiplicado por 10.000. <\/p><p>III\r\nA contagem diferencial de Leuc\u00f3citos deve ser realizada somente nos setores A, B, C e D utilizando objetiva de imers\u00e3o (100X). <\/p><p>IV\r\nDurante a contagem, as c\u00e9lulas que tocam os limites inferior e a direita de cada ret\u00edculo n\u00e3o s\u00e3o computadas, a fim de evitar recontagem dessas c\u00e9lulas nos ret\u00edculos seguintes.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3499044,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3499042,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3499043,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3499044,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3499045,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369542,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1000817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15811,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":15812,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":15834,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15835,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":15836,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ato praticado pelo Prefeito de um munic\u00edpio do Estado do Rio Grande do Sul foi examinado pelo TCE\/RS e considerado contr\u00e1rio \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente. A decis\u00e3o tomada pelo Tribunal, nesse caso, teve efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. Conforme est\u00e1 definido de forma expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, essa efic\u00e1cia ocorre tendo em vista da decis\u00e3o resultar","provas":[{"id":32539,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15811,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":32540,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":15812,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"},{"id":32605,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":15834,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2018"},{"id":32606,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15835,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32607,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":15836,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1001193,"hashId":"404aaadcf959462dc649f58c12e189f3","enunciado":"Ato praticado pelo Prefeito de um munic\u00edpio do Estado do Rio Grande do Sul foi examinado pelo TCE\/RS e considerado\r\ncontr\u00e1rio \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente. A decis\u00e3o tomada pelo Tribunal, nesse caso, teve efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. Conforme est\u00e1\r\ndefinido de forma expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, essa efic\u00e1cia ocorre tendo em vista da decis\u00e3o resultar","resposta":3500647,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parecer desfavor\u00e1vel.","id":3500645,"corpo":"parecer desfavor\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedimento do Prefeito.","id":3500646,"corpo":"impedimento do Prefeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa.","id":3500647,"corpo":"imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inelegibilidade do Prefeito.","id":3500648,"corpo":"inelegibilidade do Prefeito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o do ato examinado.","id":3500649,"corpo":"revoga\u00e7\u00e3o do ato examinado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369591,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 27","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1001193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15811,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":15812,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":15834,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15835,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":15836,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ISSAI 100 define auditoria operacional como o tipo de auditoria que foca em determinar se","provas":[{"id":32539,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15811,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":32540,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":15812,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"},{"id":32605,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":15834,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2018"},{"id":32606,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15835,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32607,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":15836,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1001204,"hashId":"0d836f64344c2aef8c49c6b140348c95","enunciado":"O ISSAI 100 define auditoria operacional como o tipo de auditoria que foca em determinar se","resposta":3500702,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o financeira de uma entidade \u00e9 apresentada em conformidade com o marco regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel.","id":3500700,"corpo":"a informa\u00e7\u00e3o financeira de uma entidade \u00e9 apresentada em conformidade com o marco regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um particular objeto est\u00e1 em conformidade com normas identificadas como crit\u00e9rios.","id":3500701,"corpo":"um particular objeto est\u00e1 em conformidade com normas identificadas como crit\u00e9rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00f5es, programas e institui\u00e7\u00f5es operam em conformidade com os princ\u00edpios da economicidade, efici\u00eancia e efetividade.","id":3500702,"corpo":"interven\u00e7\u00f5es, programas e institui\u00e7\u00f5es operam em conformidade com os princ\u00edpios da economicidade, efici\u00eancia e efetividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma determinada opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com normas identificadas como crit\u00e9rios.","id":3500703,"corpo":"uma determinada opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com normas identificadas como crit\u00e9rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" atividades ou transa\u00e7\u00f5es financeiras est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o.","id":3500704,"corpo":" atividades ou transa\u00e7\u00f5es financeiras est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369592,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 37","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle de Qualidade","oab":false,"nome":"Sistema de Controle de Qualidade","pai":426963,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417064,"slug":"auditoria-sistema-de-controle-de-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISSAI 100 \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais da Auditoria no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"ISSAI 100 \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais da Auditoria no Setor P\u00fablico","pai":427496,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427497,"slug":"auditoria-issai-100-principios-fundamentais-da-auditoria-no-setor-publico"}],"slug":"auditoria\/1001204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15811,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":15812,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":15834,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15835,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":15836,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento-programa de um ente estadual, um auditor obteve as informa\u00e7\u00f5es a seguir sobre uma das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no \u00e2mbito de um programa da \u00e1rea da sa\u00fade: Meta: distribuir 600.000 aparelhos de medir glicose ao custo total de R$ 102.000.000,00 Resultado: 600.000 aparelhos de medir glicose distribu\u00eddos ao custo total de R$ 106.800.000,00 Os aparelhos de medir glicose distribu\u00eddos apresentaram a qualidade especificada no planejamento da a\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, o auditor teve base para afirmar que a a\u00e7\u00e3o foi","provas":[{"id":32539,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":15811,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":32540,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":15812,"slug":"auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"},{"id":32605,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":15834,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-juridicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2018"},{"id":32606,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15835,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-sociais-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32607,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":15836,"slug":"auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2018-fcc-auditor-publico-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RS - Auditor P\u00fablico Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1001212,"hashId":"537783a9d42e9206e17f6d38431b654e","enunciado":"<p>Na avalia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento-programa de um ente estadual, um auditor obteve as informa\u00e7\u00f5es a seguir sobre uma das a\u00e7\u00f5es\r\ndesenvolvidas no \u00e2mbito de um programa da \u00e1rea da sa\u00fade:\r\n<\/p><p>Meta: distribuir 600.000 aparelhos de medir glicose ao custo total de R$ 102.000.000,00\r\n<\/p><p>Resultado: 600.000 aparelhos de medir glicose distribu\u00eddos ao custo total de R$ 106.800.000,00\r\n<\/p><p>Os aparelhos de medir glicose distribu\u00eddos apresentaram a qualidade especificada no planejamento da a\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, o auditor teve base para afirmar que a a\u00e7\u00e3o foi<\/p>","resposta":3500741,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetiva e eficaz.","id":3500740,"corpo":"efetiva e eficaz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eficaz e ineficiente.","id":3500741,"corpo":"eficaz e ineficiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efetiva e eficiente.","id":3500742,"corpo":"efetiva e eficiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eficaz e eficiente.","id":3500743,"corpo":"eficaz e eficiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efetiva e ilegal.","id":3500744,"corpo":"efetiva e ilegal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369593,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/1001212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma entidade que desenvolve atividade voltada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente pode ser constitu\u00edda como uma OS.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008725,"hashId":"2047ec53ef14811cf89bae1bd5f2ec3a","enunciado":"Uma entidade que desenvolve atividade voltada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente pode ser constitu\u00edda como uma OS.","resposta":3526510,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estado do Piau\u00ed concedeu incentivo fiscal a determinada organiza\u00e7\u00e3o social (OS), visando fomentar a execu\u00e7\u00e3o de projeto social voltado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, foi firmado contrato de gest\u00e3o para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o de atividades, ficando consignado no ajuste que o ente federado repassaria verba p\u00fablica \u00e0 OS. No in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da parceria, a OS contratou, sem concurso p\u00fablico, um profissional para trabalhar na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da OS. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, esse profissional, com o aux\u00edlio de um servidor p\u00fablico estadual, permitiu que sua esposa utilizasse, para fins particulares, parte da verba p\u00fablica transferida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 entidade. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao tomar ci\u00eancia do fato, requereu ao ju\u00edzo competente medida cautelar de indisponibilidade de bens do trabalhador contratado e do servidor p\u00fablico que o havia auxiliado. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":371019,"enunciado":"<p>O estado do Piau\u00ed concedeu incentivo fiscal a determinada\r\norganiza\u00e7\u00e3o social (OS), visando fomentar a execu\u00e7\u00e3o de projeto\r\nsocial voltado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, foi firmado\r\ncontrato de gest\u00e3o para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o de atividades,\r\nficando consignado no ajuste que o ente federado repassaria verba\r\np\u00fablica \u00e0 OS. No in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da parceria, a OS contratou,\r\nsem concurso p\u00fablico, um profissional para trabalhar na \u00e1rea de\r\natua\u00e7\u00e3o da OS. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, esse profissional, com\r\no aux\u00edlio de um servidor p\u00fablico estadual, permitiu que sua esposa\r\nutilizasse, para fins particulares, parte da verba p\u00fablica transferida\r\npela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 entidade. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao\r\ntomar ci\u00eancia do fato, requereu ao ju\u00edzo competente medida\r\ncautelar de indisponibilidade de bens do trabalhador contratado\r\ne do servidor p\u00fablico que o havia auxiliado.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/1008725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalhador contratado pela OS est\u00e1 sujeito \u00e0s penalidades da Lei de Improbidade Administrativa e poder\u00e1 figurar como \u00fanico demandado em a\u00e7\u00e3o de improbidade.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008726,"hashId":"5a9cc523d68f16589d7839ccfd30c8d8","enunciado":"O trabalhador contratado pela OS est\u00e1 sujeito \u00e0s penalidades\r\nda Lei de Improbidade Administrativa e poder\u00e1 figurar como\r\n\u00fanico demandado em a\u00e7\u00e3o de improbidade.","resposta":3526513,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estado do Piau\u00ed concedeu incentivo fiscal a determinada organiza\u00e7\u00e3o social (OS), visando fomentar a execu\u00e7\u00e3o de projeto social voltado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, foi firmado contrato de gest\u00e3o para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o de atividades, ficando consignado no ajuste que o ente federado repassaria verba p\u00fablica \u00e0 OS. No in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da parceria, a OS contratou, sem concurso p\u00fablico, um profissional para trabalhar na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da OS. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, esse profissional, com o aux\u00edlio de um servidor p\u00fablico estadual, permitiu que sua esposa utilizasse, para fins particulares, parte da verba p\u00fablica transferida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 entidade. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao tomar ci\u00eancia do fato, requereu ao ju\u00edzo competente medida cautelar de indisponibilidade de bens do trabalhador contratado e do servidor p\u00fablico que o havia auxiliado. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":371019,"enunciado":"<p>O estado do Piau\u00ed concedeu incentivo fiscal a determinada\r\norganiza\u00e7\u00e3o social (OS), visando fomentar a execu\u00e7\u00e3o de projeto\r\nsocial voltado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, foi firmado\r\ncontrato de gest\u00e3o para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o de atividades,\r\nficando consignado no ajuste que o ente federado repassaria verba\r\np\u00fablica \u00e0 OS. No in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da parceria, a OS contratou,\r\nsem concurso p\u00fablico, um profissional para trabalhar na \u00e1rea de\r\natua\u00e7\u00e3o da OS. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, esse profissional, com\r\no aux\u00edlio de um servidor p\u00fablico estadual, permitiu que sua esposa\r\nutilizasse, para fins particulares, parte da verba p\u00fablica transferida\r\npela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 entidade. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao\r\ntomar ci\u00eancia do fato, requereu ao ju\u00edzo competente medida\r\ncautelar de indisponibilidade de bens do trabalhador contratado\r\ne do servidor p\u00fablico que o havia auxiliado.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/1008726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O criminoso que, ao ser abordado por autoridade policial, atribuir-se falsa identidade no intuito de n\u00e3o ser preso praticar\u00e1 crime contra a f\u00e9 p\u00fablica, n\u00e3o estando sua conduta acobertada pela autodefesa.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008760,"hashId":"095d6fbc49f5c6fa8f0871cb6319c548","enunciado":"O criminoso que, ao ser abordado por autoridade policial,\r\natribuir-se falsa identidade no intuito de n\u00e3o ser preso praticar\u00e1\r\ncrime contra a f\u00e9 p\u00fablica, n\u00e3o estando sua conduta acobertada\r\npela autodefesa.","resposta":3526580,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores no que se refere a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica e privada, a crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e a crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":371032,"enunciado":"Considerando a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores no que se\r\nrefere a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica e privada, a crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica\r\ne a crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Falsidades","oab":true,"nome":"Outras Falsidades","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406428,"slug":"direito-penal-outras-falsidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsa identidade","oab":false,"nome":"Falsa identidade","pai":406428,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414053,"slug":"direito-penal-falsa-identidade"}],"slug":"direito-penal\/1008760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"inexiste qualquer raz\u00e3o para que o juiz determine a suspens\u00e3o do processo e do prazo prescricional.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008768,"hashId":"485c545891179bfa0ade1183f69fb028","enunciado":"inexiste qualquer raz\u00e3o para que o juiz determine a suspens\u00e3o\r\ndo processo e do prazo prescricional.","resposta":3526596,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"T\u00e9rcio, servidor p\u00fablico federal em cargo de dire\u00e7\u00e3o, foi denunciado pela pr\u00e1tica de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico. O oficial de justi\u00e7a n\u00e3o o localizou em sua resid\u00eancia, tendo citado o acusado em seu local do trabalho. Apesar de citado, T\u00e9rcio n\u00e3o constituiu advogado e n\u00e3o apresentou defesa em ju\u00edzo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":371034,"enunciado":"<p>T\u00e9rcio, servidor p\u00fablico federal em cargo de dire\u00e7\u00e3o,\r\nfoi denunciado pela pr\u00e1tica de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.\r\nO oficial de justi\u00e7a n\u00e3o o localizou em sua resid\u00eancia, tendo\r\ncitado o acusado em seu local do trabalho. Apesar de citado,\r\nT\u00e9rcio n\u00e3o constituiu advogado e n\u00e3o apresentou defesa em ju\u00edzo.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406618,"slug":"direito-processual-penal-classificacao-das-acoes-penais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406620,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-condicionada"}],"slug":"direito-processual-penal\/1008768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"dada a aus\u00eancia de nomea\u00e7\u00e3o de advogado por T\u00e9rcio, o juiz poder\u00e1 nomear defensor dativo, o qual ter\u00e1 direito a receber honor\u00e1rios advocat\u00edcios arbitrados pelo julgador.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008769,"hashId":"98d25d2a4ff374c03a4a22879e15a2ae","enunciado":"dada a aus\u00eancia de nomea\u00e7\u00e3o de advogado por T\u00e9rcio,\r\no juiz poder\u00e1 nomear defensor dativo, o qual ter\u00e1 direito\r\na receber honor\u00e1rios advocat\u00edcios arbitrados pelo julgador.","resposta":3526598,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"T\u00e9rcio, servidor p\u00fablico federal em cargo de dire\u00e7\u00e3o, foi denunciado pela pr\u00e1tica de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico. O oficial de justi\u00e7a n\u00e3o o localizou em sua resid\u00eancia, tendo citado o acusado em seu local do trabalho. Apesar de citado, T\u00e9rcio n\u00e3o constituiu advogado e n\u00e3o apresentou defesa em ju\u00edzo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":371034,"enunciado":"<p>T\u00e9rcio, servidor p\u00fablico federal em cargo de dire\u00e7\u00e3o,\r\nfoi denunciado pela pr\u00e1tica de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.\r\nO oficial de justi\u00e7a n\u00e3o o localizou em sua resid\u00eancia, tendo\r\ncitado o acusado em seu local do trabalho. Apesar de citado,\r\nT\u00e9rcio n\u00e3o constituiu advogado e n\u00e3o apresentou defesa em ju\u00edzo.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor","oab":true,"nome":"Defensor","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406665,"slug":"direito-processual-penal-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falta de Nomea\u00e7\u00e3o de Defensor","oab":false,"nome":"Falta de Nomea\u00e7\u00e3o de Defensor","pai":415113,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415138,"slug":"direito-processual-penal-falta-de-nomeacao-de-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor constitu\u00eddo","oab":false,"nome":"Defensor constitu\u00eddo","pai":421455,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421457,"slug":"direito-processual-penal-defensor-constituido"}],"slug":"direito-processual-penal\/1008769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na defesa dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 atuar obrigatoriamente em processos e procedimentos em que n\u00e3o for parte, acarretando a aus\u00eancia de sua interven\u00e7\u00e3o nulidade do feito, o que ser\u00e1 declarado de of\u00edcio pelo juiz ou a requerimento de qualquer interessado.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008776,"hashId":"b9291a65c1e8a1bffab8e033f8428cfd","enunciado":"Na defesa dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 atuar obrigatoriamente em processos\r\ne procedimentos em que n\u00e3o for parte, acarretando a aus\u00eancia\r\nde sua interven\u00e7\u00e3o nulidade do feito, o que ser\u00e1 declarado de\r\nof\u00edcio pelo juiz ou a requerimento de qualquer interessado.","resposta":3526612,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da prote\u00e7\u00e3o judicial dos interesses individuais, difusos e coletivos e dos crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens subsecutivos.","id":371036,"enunciado":"A respeito do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da prote\u00e7\u00e3o judicial dos\r\ninteresses individuais, difusos e coletivos e dos crimes e infra\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\n(ECA), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1008776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o gerente de um hotel hospede um adolescente desacompanhado dos pais, sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita dos respons\u00e1veis legais ou autoriza\u00e7\u00e3o judicial, estar\u00e1 ele cometendo crime pun\u00edvel com pena de deten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008777,"hashId":"dd43dfb6119de041b8cd9b48f3ae7957","enunciado":"Caso o gerente de um hotel hospede um adolescente\r\ndesacompanhado dos pais, sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita dos\r\nrespons\u00e1veis legais ou autoriza\u00e7\u00e3o judicial, estar\u00e1 ele\r\ncometendo crime pun\u00edvel com pena de deten\u00e7\u00e3o.","resposta":3526615,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da prote\u00e7\u00e3o judicial dos interesses individuais, difusos e coletivos e dos crimes e infra\u00e7\u00f5es administrativas previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens subsecutivos.","id":371036,"enunciado":"A respeito do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da prote\u00e7\u00e3o judicial dos\r\ninteresses individuais, difusos e coletivos e dos crimes e infra\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\n(ECA), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1008777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque inspiraram tais cartas\u201d (l. 5 e 6) modifica o sentido apenas do termo \u201cgrau\u201d (l.5).","provas":[{"id":33063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1009477,"hashId":"0cf0122a659993f91d1975bff9b5d6c1","enunciado":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque inspiraram tais cartas\u201d (l. 5 e 6) modifica\r\no sentido apenas do termo \u201cgrau\u201d (l.5).","resposta":3528705,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 __Eis que se inicia ent\u00e3o uma das fases mais intensas navida de Geraldo Viramundo: sua troca de correspond\u00eancia comos estudantes, julgando estar a se corresponder com sua amada.4 E eis que passo pela rama nesta fase de meu relato, j\u00e1 que me\u00e9 imposs\u00edvel dar a exata medida do grau de maluquice queinspiraram tais cartas: infelizmente se perderam e de nenhuma7 encontrei paradeiro, por maiores que tenham sido os meusesfor\u00e7os em rebuscar cole\u00e7\u00f5es, arquivos e alfarr\u00e1bios em minhaterra. Sou for\u00e7ado, pois, a limitar-me aos elementos de que10 disponho, encerrando em desventuras as aventuras deViramundo em Ouro Preto, e dando vi\u00e7o \u00e0s suas peregrina\u00e7\u00f5es.Fernando Sabino. O grande mentecapto.62.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2002.Com refer\u00eancia aos sentidos do texto precedente e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas nele empregadas, julgue os itens a seguir.","id":371191,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Eis que se inicia ent\u00e3o uma das fases mais intensas na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida de Geraldo Viramundo: sua troca de correspond\u00eancia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os estudantes, julgando estar a se corresponder com sua amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>4<\/sup> E eis que passo pela rama nesta fase de meu relato, j\u00e1 que me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 imposs\u00edvel dar a exata medida do grau de maluquice que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inspiraram tais cartas: infelizmente se perderam e de nenhuma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>7<\/sup> encontrei paradeiro, por maiores que tenham sido os meus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esfor\u00e7os em rebuscar cole\u00e7\u00f5es, arquivos e alfarr\u00e1bios em minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">terra. Sou for\u00e7ado, pois, a limitar-me aos elementos de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup> disponho, encerrando em desventuras as aventuras de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viramundo em Ouro Preto, e dando vi\u00e7o \u00e0s suas peregrina\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fernando Sabino. <strong>O grande mentecapto.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">62.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2002.<\/p><p><br><\/p><p>Com refer\u00eancia aos sentidos do texto precedente e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas nele empregadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1009477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, os avan\u00e7os da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o representam vantagens para o atendimento p\u00fablico ao possibilitar a centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es e a descentraliza\u00e7\u00e3o dos controles sobre os servi\u00e7os prestados.","provas":[{"id":33063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1009527,"hashId":"ab849b2dc8e1b8bec2102b058d12123e","enunciado":"Nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, os avan\u00e7os da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o\r\nrepresentam vantagens para o atendimento p\u00fablico ao\r\npossibilitar a centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es e a descentraliza\u00e7\u00e3o\r\ndos controles sobre os servi\u00e7os prestados.","resposta":3528805,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem.","id":371208,"enunciado":"<p>A respeito de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1009527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Despesas relativas a contratos, conv\u00eanios, acordos ou ajustes de vig\u00eancia superior a um exerc\u00edcio ter\u00e3o de ser empenhadas por inteiro no exerc\u00edcio em que come\u00e7ar a sua execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1009554,"hashId":"2e5f85b7c03d42064ac7eb24c1ed8853","enunciado":"Despesas relativas a contratos, conv\u00eanios, acordos ou ajustes\r\nde vig\u00eancia superior a um exerc\u00edcio ter\u00e3o de ser empenhadas\r\npor inteiro no exerc\u00edcio em que come\u00e7ar a sua execu\u00e7\u00e3o.","resposta":3528859,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de despesa e receita p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":371214,"enunciado":"<p>A prop\u00f3sito de despesa e receita p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1009554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os restaurantes que operam no Distrito Federal, assim como em outras grandes cidades do Pa\u00eds, se caracterizam por trabalharem em mercado do tipo","provas":[{"id":33066,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-regulacao-economica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2018"},{"id":33067,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-regulacao-economica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1009644,"hashId":"d2cb9e84648236c8130acefa529e45cb","enunciado":"Os restaurantes que operam no Distrito Federal, assim como em outras grandes cidades do Pa\u00eds, se caracterizam por trabalharem\r\nem mercado do tipo","resposta":3529194,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monop\u00f3lio.","id":3529191,"corpo":"monop\u00f3lio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia perfeita.","id":3529192,"corpo":"concorr\u00eancia perfeita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oligop\u00f3lio.","id":3529193,"corpo":"oligop\u00f3lio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia monopolista.","id":3529194,"corpo":"concorr\u00eancia monopolista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cartel.","id":3529195,"corpo":"cartel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371231,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Gerais","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Gerais","pai":412848,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412853,"slug":"economia-e-financas-caracteristicas-gerais"}],"slug":"economia-e-financas\/1009644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de pre\u00e7os m\u00ednimos compuls\u00f3rios tem por objetivo","provas":[{"id":33066,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-regulacao-economica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2018"},{"id":33067,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":15958,"slug":"consultor-legislativo-area-regulacao-economica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-regulacao-economica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1009648,"hashId":"18dd00a12e1a0789f2aee57bbd5698d0","enunciado":"A pol\u00edtica de pre\u00e7os m\u00ednimos compuls\u00f3rios tem por objetivo","resposta":3529212,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beneficiar o produtor, garantindo um pre\u00e7o geralmente inferior ao pre\u00e7o de equil\u00edbrio de mercado.","id":3529211,"corpo":"beneficiar o produtor, garantindo um pre\u00e7o geralmente inferior ao pre\u00e7o de equil\u00edbrio de mercado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beneficiar o produtor, garantindo um pre\u00e7o geralmente superior ao pre\u00e7o de equil\u00edbrio de mercado.","id":3529212,"corpo":"beneficiar o produtor, garantindo um pre\u00e7o geralmente superior ao pre\u00e7o de equil\u00edbrio de mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajustar a rela\u00e7\u00e3o de oferta e demanda, eliminando o excesso de oferta.","id":3529213,"corpo":"ajustar a rela\u00e7\u00e3o de oferta e demanda, eliminando o excesso de oferta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimular o produtor a n\u00e3o investir na produ\u00e7\u00e3o.","id":3529214,"corpo":"estimular o produtor a n\u00e3o investir na produ\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular o aumento da demanda agregada.","id":3529215,"corpo":"estimular o aumento da demanda agregada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371231,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excedentes do Consumidor e do Produtor","oab":false,"nome":"Excedentes do Consumidor e do Produtor","pai":412747,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412751,"slug":"economia-e-financas-excedentes-do-consumidor-e-do-produtor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Pre\u00e7os e Quantidades","oab":false,"nome":"Controle de Pre\u00e7os e Quantidades","pai":412751,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412752,"slug":"economia-e-financas-controle-de-precos-e-quantidades"}],"slug":"economia-e-financas\/1009648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":15960,"slug":"assistente-tecnico-area-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul","sigla":"COREN RS","id":2465,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"coren-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica as palavras","provas":[{"id":33091,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul","sigla":"COREN RS","id":2465,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"coren-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-rs-rs-2018-quadrix-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN RS - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":33092,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":15960,"slug":"assistente-tecnico-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul","sigla":"COREN RS","id":2465,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"coren-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-rs-rs-2018-quadrix-assistente-tecnico-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN RS - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1009846,"hashId":"6db1ec2b9bd7a4d52074ae0a76d04b02","enunciado":"S\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra\r\nde acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica as palavras","resposta":3530202,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csa\u00fade\u201d \u2013 \u201cp\u00fablica\u201d \u2013 \u201cviol\u00eancia\u201d.","id":3530201,"corpo":"\u201csa\u00fade\u201d \u2013 \u201cp\u00fablica\u201d \u2013 \u201cviol\u00eancia\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cfen\u00f4meno\u201d \u2013 \u201cf\u00edsica\u201d \u2013 \u201cb\u00e1sicos\u201d.","id":3530202,"corpo":"\u201cfen\u00f4meno\u201d \u2013 \u201cf\u00edsica\u201d \u2013 \u201cb\u00e1sicos\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cj\u00e1\u201d \u2013 \u201c\u00e9\u201d \u2013 \u201ct\u00eam\u201d.","id":3530203,"corpo":"\u201cj\u00e1\u201d \u2013 \u201c\u00e9\u201d \u2013 \u201ct\u00eam\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctamb\u00e9m\u201d \u2013 \u201c\u00e9\u201d\u2013 \u201ct\u00eam\u201d.","id":3530204,"corpo":"\u201ctamb\u00e9m\u201d \u2013 \u201c\u00e9\u201d\u2013 \u201ct\u00eam\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201csa\u00fade\u201d \u2013 \u201cPa\u00eds\u201d \u2013 \u201cn\u00edvel\u201d.","id":3530205,"corpo":"\u201csa\u00fade\u201d \u2013 \u201cPa\u00eds\u201d \u2013 \u201cn\u00edvel\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371265,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33091\/24.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1009846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica as palavras","provas":[{"id":33093,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ma-ma-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Fiscal - 2018"},{"id":33094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ma-ma-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1009916,"hashId":"4adc27c91603422f9714a5440ab3575e","enunciado":"S\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra\r\nde acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica as palavras","resposta":3530555,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cv\u00edrus\u201d, \u201cposs\u00edveis\u201d e \u201cprote\u00edna\u201d.","id":3530551,"corpo":"\u201cv\u00edrus\u201d, \u201cposs\u00edveis\u201d e \u201cprote\u00edna\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cat\u00e9\u201d, \u201ctamb\u00e9m\u201d e \u201cdom\u00e9sticos\u201d.","id":3530552,"corpo":"\u201cat\u00e9\u201d, \u201ctamb\u00e9m\u201d e \u201cdom\u00e9sticos\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e1gua\u201d, \u201cr\u00e1pida\u201d e \u201ch\u00e1\u201d.","id":3530553,"corpo":"\u201c\u00e1gua\u201d, \u201cr\u00e1pida\u201d e \u201ch\u00e1\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctransg\u00eanicos\u201d, \u201cprote\u00edna\u201d e \u201cexperi\u00eancia\u201d.","id":3530554,"corpo":"\u201ctransg\u00eanicos\u201d, \u201cprote\u00edna\u201d e \u201cexperi\u00eancia\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201csanit\u00e1rios\u201d, \u201cposs\u00edveis\u201d e \u201cestrat\u00e9gia\u201d.","id":3530555,"corpo":"\u201csanit\u00e1rios\u201d, \u201cposs\u00edveis\u201d e \u201cestrat\u00e9gia\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371273,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33093\/28.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1009916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 ser flexionado de modo a concordar com o elemento sublinhado na frase:","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010031,"hashId":"d3039b953e270905dac9ad3dfda614f0","enunciado":"<p align=\"justify\">O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 ser flexionado de modo a concordar com o <u>elemento sublinhado<\/u> na frase:<\/p>","resposta":3531090,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(Convir) aos imperadores morrer em p\u00e9, explicou Vespasiano ao m\u00e9dico.","id":3531086,"corpo":"<p align=\"justify\">(<strong>Co<\/strong>nvir) aos <u>imperadores<\/u> morrer em p\u00e9, explicou Vespasiano ao m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o (haver) como admitir maus exemplos aos s\u00faditos.","id":3531087,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o (<strong>haver<\/strong>) como admitir maus<strong> <\/strong><u>exemplos<\/u> aos s\u00faditos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum que se (espelhar) um subalterno nos esfor\u00e7os de seu superior.","id":3531088,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 comum que se (<strong>espelhar<\/strong>) um subalterno nos <u>esfor\u00e7os<\/u> de seu superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(Dever) sempre servir aos s\u00faditos o exemplo dado pelo imperador.","id":3531089,"corpo":"<p align=\"justify\">(<strong>Dever<\/strong>) sempre servir aos <u>s\u00faditos<\/u> o exemplo dado pelo imperador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se (registrar) na vida desse imperador momentos de indol\u00eancia.","id":3531090,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o se (<strong>registrar<\/strong>) na vida desse imperador <u>momentos<\/u> de indol\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371288,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33114\/02.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1010031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito gozam de poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais. Isso significa que, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF),","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010033,"hashId":"3bb639fe6d4d3b4c607cfa465a609fe6","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito gozam de poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios\r\ndas autoridades judiciais. Isso significa que, \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF),","resposta":3531096,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o autorizadas a decretar a quebra de sigilo banc\u00e1rio, fiscal e telef\u00f4nico de pessoas investigadas, sem a intermedia\u00e7\u00e3o do poder Judici\u00e1rio, fundamentando a medida.","id":3531096,"corpo":"est\u00e3o autorizadas a decretar a quebra de sigilo banc\u00e1rio, fiscal e telef\u00f4nico de pessoas investigadas, sem a intermedia\u00e7\u00e3o\r\ndo poder Judici\u00e1rio, fundamentando a medida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o autorizadas a decretar pris\u00e3o preventiva e quebra de sigilo banc\u00e1rio e fiscal, mediante decis\u00e3o fundamentada.","id":3531097,"corpo":"est\u00e3o autorizadas a decretar pris\u00e3o preventiva e quebra de sigilo banc\u00e1rio e fiscal, mediante decis\u00e3o fundamentada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem solicitar ao STF a quebra de sigilo banc\u00e1rio, fiscal e telef\u00f4nico de pessoas investigadas, justificando a medida.","id":3531098,"corpo":"devem solicitar ao STF a quebra de sigilo banc\u00e1rio, fiscal e telef\u00f4nico de pessoas investigadas, justificando a medida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" podem decretar a indisponibilidade de bens dos investigados, desde que por decis\u00e3o colegiada e fundamentada a medida.","id":3531099,"corpo":" podem decretar a indisponibilidade de bens dos investigados, desde que por decis\u00e3o colegiada e fundamentada a medida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem decretar a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, por tempo determinado e mediante decis\u00e3o colegiada fundamentada, mantendo em sigilo o teor das informa\u00e7\u00f5es obtidas, desde que prescind\u00edveis ao escopo da investiga\u00e7\u00e3o.","id":3531100,"corpo":"podem decretar a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, por tempo determinado e mediante decis\u00e3o colegiada fundamentada, mantendo\r\nem sigilo o teor das informa\u00e7\u00f5es obtidas, desde que prescind\u00edveis ao escopo da investiga\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371289,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1010033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal aprovou projeto de lei de iniciativa do Governador, disciplinando os requisitos para o ingresso em cargo p\u00fablico vinculado ao Poder Executivo. Todavia, o projeto foi aprovado com emenda parlamentar que acrescentou limite et\u00e1rio para o ingresso na carreira. Em vista disso, a Associa\u00e7\u00e3o Distrital dos Servidores P\u00fablicos ajuizou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal contra o dispositivo de lei fruto da emenda parlamentar. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Associa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010050,"hashId":"3174242d8b4f1e026ea072137a23e8c3","enunciado":"A C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal aprovou projeto de lei de iniciativa do Governador, disciplinando os requisitos para o\r\ningresso em cargo p\u00fablico vinculado ao Poder Executivo. Todavia, o projeto foi aprovado com emenda parlamentar que\r\nacrescentou limite et\u00e1rio para o ingresso na carreira. Em vista disso, a Associa\u00e7\u00e3o Distrital dos Servidores P\u00fablicos ajuizou a\u00e7\u00e3o\r\ndireta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal contra o dispositivo de lei fruto da emenda parlamentar.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Associa\u00e7\u00e3o","resposta":3531183,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que n\u00e3o se trata de entidade de classe de \u00e2mbito nacional, mas o dispositivo impugnado na a\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional por decorrer de emenda parlamentar em projeto de lei de iniciativa privativa do Chefe do Poder Executivo.","id":3531181,"corpo":"n\u00e3o tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que n\u00e3o se trata de entidade de classe de \u00e2mbito nacional,\r\nmas o dispositivo impugnado na a\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional por decorrer de emenda parlamentar em projeto de lei de iniciativa\r\nprivativa do Chefe do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que n\u00e3o se trata de entidade de classe de \u00e2mbito nacional, mas o dispositivo impugnado na a\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional uma vez que \u00e9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a fixa\u00e7\u00e3o de limite et\u00e1rio como requisito de preenchimento dos cargos p\u00fablicos.","id":3531182,"corpo":"n\u00e3o tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que n\u00e3o se trata de entidade de classe de \u00e2mbito nacional,\r\nmas o dispositivo impugnado na a\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional uma vez que \u00e9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a fixa\u00e7\u00e3o de limite\r\net\u00e1rio como requisito de preenchimento dos cargos p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que n\u00e3o se trata de entidade de classe de \u00e2mbito nacional, sendo que o dispositivo impugnado na a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inconstitucional apenas se o limite et\u00e1rio n\u00e3o for necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":3531183,"corpo":"n\u00e3o tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que n\u00e3o se trata de entidade de classe de \u00e2mbito nacional,\r\nsendo que o dispositivo impugnado na a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inconstitucional apenas se o limite et\u00e1rio n\u00e3o for necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que o dispositivo impugnado tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com os objetivos da entidade, devendo a a\u00e7\u00e3o ser julgada procedente, por ser inconstitucional emenda parlamentar em projeto de lei de iniciativa privativa do Chefe do Poder Executivo.","id":3531184,"corpo":"tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que o dispositivo impugnado tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com os\r\nobjetivos da entidade, devendo a a\u00e7\u00e3o ser julgada procedente, por ser inconstitucional emenda parlamentar em projeto de\r\nlei de iniciativa privativa do Chefe do Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que o dispositivo impugnado tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com os objetivos da entidade, devendo a a\u00e7\u00e3o ser julgada procedente, por ser inconstitucional, em qualquer hip\u00f3tese, a fixa\u00e7\u00e3o de limite et\u00e1rio como requisito de preenchimento dos cargos p\u00fablicos.","id":3531185,"corpo":"tem legitimidade para propor a medida judicial, uma vez que o dispositivo impugnado tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com os\r\nobjetivos da entidade, devendo a a\u00e7\u00e3o ser julgada procedente, por ser inconstitucional, em qualquer hip\u00f3tese, a fixa\u00e7\u00e3o de\r\nlimite et\u00e1rio como requisito de preenchimento dos cargos p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371290,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407554,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade na esfera distrital","oab":false,"nome":"Controle de constitucionalidade na esfera distrital","pai":421775,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421781,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-na-esfera-distrital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual e distrital ou Representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis estaduais","oab":false,"nome":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual e distrital ou Representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis estaduais","pai":405280,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421789,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual-e-distrital-ou-representacao-de-inconstitucionalidade-de-leis-estaduais"}],"slug":"direito-constitucional\/1010050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a Administra\u00e7\u00e3o pretenda contratar a constru\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel em trecho de serra de uma rodovia, tendo identificado significativa complexidade t\u00e9cnica para sua execu\u00e7\u00e3o a demandar alta especializa\u00e7\u00e3o, considerada fator de extrema relev\u00e2ncia para garantir a execu\u00e7\u00e3o do objeto a ser contratado. Nesse sentido, deseja introduzir no correspondente procedimento licitat\u00f3rio algum mecanismo ou exig\u00eancia que permita minimizar os riscos de falha de constru\u00e7\u00e3o por parte do contratado. Nesse contexto, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Lei no 8.666\/1993, a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer no edital","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010068,"hashId":"14bb565035678d7669ff9cff74b3f92e","enunciado":"Considere que a Administra\u00e7\u00e3o pretenda contratar a constru\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel em trecho de serra de uma rodovia, tendo identificado\r\nsignificativa complexidade t\u00e9cnica para sua execu\u00e7\u00e3o a demandar alta especializa\u00e7\u00e3o, considerada fator de extrema\r\nrelev\u00e2ncia para garantir a execu\u00e7\u00e3o do objeto a ser contratado. Nesse sentido, deseja introduzir no correspondente procedimento\r\nlicitat\u00f3rio algum mecanismo ou exig\u00eancia que permita minimizar os riscos de falha de constru\u00e7\u00e3o por parte do contratado.\r\nNesse contexto, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Lei no 8.666\/1993, a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer no edital","resposta":3531272,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"previs\u00e3o, como etapa necess\u00e1ria na fase de habilita\u00e7\u00e3o, de teste de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, avaliada por empresa certificadora, p\u00fablica ou privada, com reconhecida expertise t\u00e9cnica para aferi\u00e7\u00e3o.","id":3531271,"corpo":"previs\u00e3o, como etapa necess\u00e1ria na fase de habilita\u00e7\u00e3o, de teste de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, avaliada por empresa\r\ncertificadora, p\u00fablica ou privada, com reconhecida expertise t\u00e9cnica para aferi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exig\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o pelos licitantes da metodologia de execu\u00e7\u00e3o, cuja avalia\u00e7\u00e3o, para efeito de sua aceita\u00e7\u00e3o ou recusa, dever\u00e1 preceder a an\u00e1lise dos pre\u00e7os, devendo ser efetuada exclusivamente por crit\u00e9rios objetivos.","id":3531272,"corpo":"exig\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o pelos licitantes da metodologia de execu\u00e7\u00e3o, cuja avalia\u00e7\u00e3o, para efeito de sua aceita\u00e7\u00e3o ou\r\nrecusa, dever\u00e1 preceder a an\u00e1lise dos pre\u00e7os, devendo ser efetuada exclusivamente por crit\u00e9rios objetivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a invers\u00e3o de fases, iniciando-se pela habilita\u00e7\u00e3o, com avalia\u00e7\u00e3o exclusivamente de requisitos de capacidade econ\u00f4mico- -financeira e habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, diferindo os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para exame apartado ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o da proposta econ\u00f4mica.","id":3531273,"corpo":"a invers\u00e3o de fases, iniciando-se pela habilita\u00e7\u00e3o, com avalia\u00e7\u00e3o exclusivamente de requisitos de capacidade econ\u00f4mico-\r\n-financeira e habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, diferindo os requisitos de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para exame apartado ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o\r\nda proposta econ\u00f4mica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias relativas a equipamentos e pessoal t\u00e9cnico especializado, considerados essenciais para o cumprimento do objeto da licita\u00e7\u00e3o, atendidas mediante comprova\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o, propriedade e de localiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":3531274,"corpo":"fixa\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias relativas a equipamentos e pessoal t\u00e9cnico especializado, considerados essenciais para o cumprimento\r\ndo objeto da licita\u00e7\u00e3o, atendidas mediante comprova\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o, propriedade e de localiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exig\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o dos licitantes em cons\u00f3rcio, de forma a assegurar a conjuga\u00e7\u00e3o de requisitos de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira suficientes para fazer frente \u00e0 complexidade e aos custos do objeto.","id":3531275,"corpo":"exig\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o dos licitantes em cons\u00f3rcio, de forma a assegurar a conjuga\u00e7\u00e3o de requisitos de capacita\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira suficientes para fazer frente \u00e0 complexidade e aos custos do objeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371291,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 46","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/1010068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos crit\u00e9rios de modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia,","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010076,"hashId":"bd0f1a114dec41d0bfe9827f7a394261","enunciado":"No que tange aos crit\u00e9rios de modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia,","resposta":3531315,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia determinada em raz\u00e3o do territ\u00f3rio, pessoa ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 derrog\u00e1vel por conven\u00e7\u00e3o das partes.","id":3531311,"corpo":"a compet\u00eancia determinada em raz\u00e3o do territ\u00f3rio, pessoa ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 derrog\u00e1vel por conven\u00e7\u00e3o das partes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reputam-se conexas duas ou mais a\u00e7\u00f5es quando lhes for comum pedido, as partes e a causa de pedir.","id":3531312,"corpo":"reputam-se conexas duas ou mais a\u00e7\u00f5es quando lhes for comum pedido, as partes e a causa de pedir.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os processos de a\u00e7\u00f5es conexas ser\u00e3o reunidos para decis\u00e3o conjunta, ainda que um deles j\u00e1 tenha sido sentenciado.","id":3531313,"corpo":"os processos de a\u00e7\u00f5es conexas ser\u00e3o reunidos para decis\u00e3o conjunta, ainda que um deles j\u00e1 tenha sido sentenciado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a reuni\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas em separado far-se-\u00e1 no ju\u00edzo prevento, ocorrendo a preven\u00e7\u00e3o com o oferecimento da contesta\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u.","id":3531314,"corpo":"a reuni\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas em separado far-se-\u00e1 no ju\u00edzo prevento, ocorrendo a preven\u00e7\u00e3o com o oferecimento da\r\ncontesta\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" quando houver contin\u00eancia e a a\u00e7\u00e3o continente tiver sido proposta anteriormente, no processo relativo \u00e0 a\u00e7\u00e3o contida ser\u00e1 proferida senten\u00e7a sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, caso contr\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o necessariamente reunidas.","id":3531315,"corpo":" quando houver contin\u00eancia e a a\u00e7\u00e3o continente tiver sido proposta anteriormente, no processo relativo \u00e0 a\u00e7\u00e3o contida ser\u00e1\r\nproferida senten\u00e7a sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, caso contr\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o necessariamente reunidas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371292,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 56","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402104,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modificacao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o","pai":402104,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415475,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","pai":415475,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422718,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","pai":422718,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422720,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conexao-e-continencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1010076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o movida em face de Augustus foi julgada procedente, tendo este sido condenado por abuso de poder econ\u00f4mico na elei\u00e7\u00e3o e declarado ineleg\u00edvel pelo prazo de oito anos. Esse prazo ser\u00e1 contado do dia","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010081,"hashId":"27b51e37d3e8a78efb1b551ae11473c3","enunciado":"A representa\u00e7\u00e3o movida em face de Augustus foi julgada procedente, tendo este sido condenado por abuso de poder econ\u00f4mico\r\nna elei\u00e7\u00e3o e declarado ineleg\u00edvel pelo prazo de oito anos. Esse prazo ser\u00e1 contado do dia","resposta":3531339,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do julgamento do recurso interposto da senten\u00e7a que julgou procedente a representa\u00e7\u00e3o.","id":3531336,"corpo":"do julgamento do recurso interposto da senten\u00e7a que julgou procedente a representa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da instaura\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de abuso do poder econ\u00f4mico.","id":3531337,"corpo":"da instaura\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de abuso do poder econ\u00f4mico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da senten\u00e7a que julgou procedente a representa\u00e7\u00e3o.","id":3531338,"corpo":"da senten\u00e7a que julgou procedente a representa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da elei\u00e7\u00e3o em que ocorreu o abuso do poder econ\u00f4mico.","id":3531339,"corpo":"da elei\u00e7\u00e3o em que ocorreu o abuso do poder econ\u00f4mico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que declarou a inelegibilidade.","id":3531340,"corpo":"do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que declarou a inelegibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371293,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/1010081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos decorrente de condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado cessa com","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010084,"hashId":"b0ff9753c2f2a1c9dabd6f5f4c824c23","enunciado":"A suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos decorrente de condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado cessa com","resposta":3531351,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cumprimento ou extin\u00e7\u00e3o da pena.","id":3531351,"corpo":"o cumprimento ou extin\u00e7\u00e3o da pena.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o deferimento da reabilita\u00e7\u00e3o.","id":3531352,"corpo":"o deferimento da reabilita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prova de repara\u00e7\u00e3o dos danos decorrentes do delito.","id":3531353,"corpo":"a prova de repara\u00e7\u00e3o dos danos decorrentes do delito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia para o regime de pris\u00e3o domiciliar.","id":3531354,"corpo":"a transfer\u00eancia para o regime de pris\u00e3o domiciliar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cumprimento de um ter\u00e7o da pena.","id":3531355,"corpo":"o cumprimento de um ter\u00e7o da pena.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371293,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1010084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":15964,"slug":"especialista-na-educacao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das teorias cl\u00e1ssicas que pretendem explicar o fen\u00f4meno da motiva\u00e7\u00e3o no ambiente corporativo \u00e9 a Teoria da Hierarquia das Necessidades Humanas, cujo expoente \u00e9 Abraham Maslow, que, entre seus principais conceitos, sustenta que","provas":[{"id":33119,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":15964,"slug":"especialista-na-educacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1010316,"hashId":"f6940ee8a2d05c7a99d8415ba9b038d5","enunciado":"Uma das teorias cl\u00e1ssicas que pretendem explicar o fen\u00f4meno da motiva\u00e7\u00e3o no ambiente corporativo \u00e9 a Teoria da Hierarquia\r\ndas Necessidades Humanas, cujo expoente \u00e9 Abraham Maslow, que, entre seus principais conceitos, sustenta que","resposta":3532408,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as necessidades dos indiv\u00edduos foram sofrendo varia\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o no tempo, de forma que as mais contempor\u00e2neas, relacionadas \u00e0 qualidade de vida, suplantam as mais antigas, de mero sustento financeiro.","id":3532407,"corpo":"as necessidades dos indiv\u00edduos foram sofrendo varia\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o no tempo, de forma que as mais contempor\u00e2neas,\r\nrelacionadas \u00e0 qualidade de vida, suplantam as mais antigas, de mero sustento financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as necessidades dos indiv\u00edduos seguem uma escala de import\u00e2ncia que formam uma pir\u00e2mide, estando no topo as necessidades de autorrealiza\u00e7\u00e3o e na base aquelas ligadas \u00e0 pr\u00f3pria subsist\u00eancia.","id":3532408,"corpo":"as necessidades dos indiv\u00edduos seguem uma escala de import\u00e2ncia que formam uma pir\u00e2mide, estando no topo as\r\nnecessidades de autorrealiza\u00e7\u00e3o e na base aquelas ligadas \u00e0 pr\u00f3pria subsist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o pode ser fomentada mediante a indu\u00e7\u00e3o de necessidades espec\u00edficas aos indiv\u00edduos, como as de protagonismo e sucesso pessoal, havendo ferramentas espec\u00edficas para propiciar essa din\u00e2mica.","id":3532409,"corpo":"a motiva\u00e7\u00e3o pode ser fomentada mediante a indu\u00e7\u00e3o de necessidades espec\u00edficas aos indiv\u00edduos, como as de\r\nprotagonismo e sucesso pessoal, havendo ferramentas espec\u00edficas para propiciar essa din\u00e2mica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que motiva cada indiv\u00edduo varia de acordo com a escala de valores pessoal e a correspondente hierarquia de import\u00e2ncia que atribuem \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de cada um deles.","id":3532410,"corpo":"o que motiva cada indiv\u00edduo varia de acordo com a escala de valores pessoal e a correspondente hierarquia de\r\nimport\u00e2ncia que atribuem \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de cada um deles.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos podem ser \u201cranqueados\u201d de acordo com o potencial inato de cada um para a automotiva\u00e7\u00e3o, cabendo aplicar maior esfor\u00e7o em medidas motivacionais \u00e0queles que se situam na base da pir\u00e2mide que represente essa gradua\u00e7\u00e3o.","id":3532411,"corpo":"os indiv\u00edduos podem ser \u201cranqueados\u201d de acordo com o potencial inato de cada um para a automotiva\u00e7\u00e3o, cabendo aplicar\r\nmaior esfor\u00e7o em medidas motivacionais \u00e0queles que se situam na base da pir\u00e2mide que represente essa gradua\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371325,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1010316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":15964,"slug":"especialista-na-educacao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais instrumentos para a gest\u00e3o do desempenho \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o, a qual, pode basear-se em instrumentos de medida objetivos ou subjetivos, estes \u00faltimos baseados em percep\u00e7\u00f5es e opini\u00f5es do avaliador, ensejando alguns riscos de desvios ou erros de avalia\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, uma avalia\u00e7\u00e3o contaminada por recenticidade ocorre quando o avaliador","provas":[{"id":33119,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":15964,"slug":"especialista-na-educacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1010334,"hashId":"a567cafdd54196e59246f09753621a02","enunciado":"Um dos principais instrumentos para a gest\u00e3o do desempenho \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o, a qual, pode basear-se em instrumentos de medida\r\nobjetivos ou subjetivos, estes \u00faltimos baseados em percep\u00e7\u00f5es e opini\u00f5es do avaliador, ensejando alguns riscos de desvios\r\nou erros de avalia\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, uma avalia\u00e7\u00e3o contaminada por recenticidade ocorre quando o avaliador","resposta":3532497,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leva em conta apenas os \u00faltimos acontecimentos, com os correspondentes erros e acertos do avaliado.","id":3532497,"corpo":"leva em conta apenas os \u00faltimos acontecimentos, com os correspondentes erros e acertos do avaliado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite que ressentimentos ou percep\u00e7\u00f5es de cunho pessoal se sobreponham \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da performance do avaliado.","id":3532498,"corpo":"permite que ressentimentos ou percep\u00e7\u00f5es de cunho pessoal se sobreponham \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da performance do\r\navaliado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"generaliza um aspecto extremamente positivo ou negativo da atua\u00e7\u00e3o do avaliado para todos os demais fatores que deveriam ser avaliados separadamente.","id":3532499,"corpo":"generaliza um aspecto extremamente positivo ou negativo da atua\u00e7\u00e3o do avaliado para todos os demais fatores que\r\ndeveriam ser avaliados separadamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza crit\u00e9rios de prefer\u00eancia ou antipatia pessoal para, deliberadamente, privilegiar ou prejudicar os avaliados.","id":3532500,"corpo":"utiliza crit\u00e9rios de prefer\u00eancia ou antipatia pessoal para, deliberadamente, privilegiar ou prejudicar os avaliados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeta qualidades e defeitos que s\u00e3o do pr\u00f3prio avaliador, contaminando seu julgamento quanto ao avaliado.","id":3532501,"corpo":"projeta qualidades e defeitos que s\u00e3o do pr\u00f3prio avaliador, contaminando seu julgamento quanto ao avaliado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371326,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1010334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":15967,"slug":"tecnico-legislativo-area-secretario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento do texto est\u00e1 reescrito, em conformidade com a norma-padr\u00e3o e sem preju\u00edzo para o seu sentido original, em:","provas":[{"id":33147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":15967,"slug":"tecnico-legislativo-area-secretario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-secretario","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1010544,"hashId":"91ee66f8a68594bd8be966b340e861f2","enunciado":"O segmento do texto est\u00e1 reescrito, em conformidade com a norma-padr\u00e3o e sem preju\u00edzo para o seu sentido original, em:","resposta":3533442,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ...tanto bastou para que ele interrompesse a leitura e metesse os versos no bolso. (1o par\u00e1grafo) \/ ...tanto bastou a fim de que ele interrompesse a leitura e metessem os versos no bolso.","id":3533439,"corpo":" ...tanto bastou para que ele interrompesse a leitura e metesse os versos no bolso. (1o par\u00e1grafo) \/ ...tanto bastou a fim de\r\nque ele interrompesse a leitura e metessem os versos no bolso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meu caro dom Casmurro, n\u00e3o cuide que o dispenso do teatro amanh\u00e3 (5o par\u00e1grafo) \/ Meu caro dom Casmurro, n\u00e3o cuide que dispenso o teatro amanh\u00e3.","id":3533440,"corpo":"Meu caro dom Casmurro, n\u00e3o cuide que o dispenso do teatro amanh\u00e3 (5o par\u00e1grafo) \/ Meu caro dom Casmurro, n\u00e3o cuide\r\nque dispenso o teatro amanh\u00e3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os vizinhos, que n\u00e3o gostam dos meus h\u00e1bitos reclusos e calados, deram curso \u00e0 alcunha (5o par\u00e1grafo) \/ Os vizinhos que n\u00e3o gostam dos meus h\u00e1bitos reclusos e calados deram curso \u00e0 alcunha.","id":3533441,"corpo":"Os vizinhos, que n\u00e3o gostam dos meus h\u00e1bitos reclusos e calados, deram curso \u00e0 alcunha (5o par\u00e1grafo) \/ Os vizinhos que\r\nn\u00e3o gostam dos meus h\u00e1bitos reclusos e calados deram curso \u00e0 alcunha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A viagem era curta, e os versos pode ser que n\u00e3o fossem inteiramente maus. (1o par\u00e1grafo) \/ A viagem era curta, e pode ser que os versos n\u00e3o fossem inteiramente maus.","id":3533442,"corpo":"A viagem era curta, e os versos pode ser que n\u00e3o fossem inteiramente maus. (1o par\u00e1grafo) \/ A viagem era curta, e pode\r\nser que os versos n\u00e3o fossem inteiramente maus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O meu poeta do trem ficar\u00e1 sabendo que n\u00e3o lhe guardo rancor (6o par\u00e1grafo) \/ O meu poeta do trem ficar\u00e1 sabendo ainda que n\u00e3o lhe guarde rancor.","id":3533443,"corpo":"O meu poeta do trem ficar\u00e1 sabendo que n\u00e3o lhe guardo rancor (6o par\u00e1grafo) \/ O meu poeta do trem ficar\u00e1 sabendo ainda\r\nque n\u00e3o lhe guarde rancor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371348,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33147\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1010544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15968,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico tenha se defrontado com a necessidade de adquirir insumos de inform\u00e1tica em montante superior \u00e0quele considerado quando da elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento vigente, de sorte que a dota\u00e7\u00e3o consignada na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2013 LOA afigura-se insuficiente para fazer frente ao total necess\u00e1rio para a aquisi\u00e7\u00e3o correspondente. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais aplic\u00e1veis,","provas":[{"id":33148,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15968,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-administrador-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33149,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15968,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1010632,"hashId":"d2f3aa66ce932c8d9faf06a928ea4f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico tenha se defrontado com a necessidade de adquirir insumos de inform\u00e1tica em montante superior \u00e0quele considerado quando da elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento vigente, de sorte que a dota\u00e7\u00e3o consignada na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2013 LOA afigura-se insuficiente para fazer frente ao total necess\u00e1rio para a aquisi\u00e7\u00e3o correspondente. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais aplic\u00e1veis,<\/p>","resposta":3533879,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despesa poder\u00e1 ser suportada com a abertura de cr\u00e9dito adicional suplementar, o qual, contudo, depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":3533879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despesa poder\u00e1 ser suportada com a abertura de cr\u00e9dito adicional suplementar, o qual, contudo, depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gera\u00e7\u00e3o da despesa condiciona-se \u00e0 abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, mediante decreto do Chefe do Executivo.","id":3533880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gera\u00e7\u00e3o da despesa condiciona-se \u00e0 abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, mediante decreto do Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser aberto cr\u00e9dito adicional especial para fazer frente \u00e0 referida despesa, nos limites fixados na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO.","id":3533881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser aberto cr\u00e9dito adicional especial para fazer frente \u00e0 referida despesa, nos limites fixados na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pagamentos poder\u00e3o ser suportados com saldo de outras dota\u00e7\u00f5es de custeio n\u00e3o utilizadas ou utilizadas parcialmente.","id":3533882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pagamentos poder\u00e3o ser suportados com saldo de outras dota\u00e7\u00f5es de custeio n\u00e3o utilizadas ou utilizadas parcialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser efetuado remanejamento entre dota\u00e7\u00f5es da mesma categoria, por ato do ordenador de despesa, observados os limites e condi\u00e7\u00f5es fixadas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2212 LOA.","id":3533883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser efetuado remanejamento entre dota\u00e7\u00f5es da mesma categoria, por ato do ordenador de despesa, observados os limites e condi\u00e7\u00f5es fixadas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2212 LOA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411633,"slug":"direito-financeiro-creditos-suplementares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411634,"slug":"direito-financeiro-creditos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411635,"slug":"direito-financeiro-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos para Abertura de Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos para Abertura de Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":411630,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411636,"slug":"direito-financeiro-fontes-de-recursos-para-abertura-de-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"direito-financeiro\/1010632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15968,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha instaurado procedimento para apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia apresentada por servidor p\u00fablico, acerca de superfaturamento em contratos de obras em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Ao final do procedimento, restou evidenciado o pagamento de propina por empres\u00e1rios a agentes p\u00fablicos, al\u00e9m do sobrepre\u00e7o nos contratos em quest\u00e3o. Diante de tal cen\u00e1rio,","provas":[{"id":33148,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15968,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-administrador-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33149,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":15968,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1010636,"hashId":"e588f26abc8f8bf5fe1a927e34ddb6ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha instaurado procedimento para apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia apresentada por servidor p\u00fablico, acerca de superfaturamento em contratos de obras em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Ao final do procedimento, restou evidenciado o pagamento de propina por empres\u00e1rios a agentes p\u00fablicos, al\u00e9m do sobrepre\u00e7o nos contratos em quest\u00e3o. Diante de tal cen\u00e1rio,<\/p>","resposta":3533901,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa depende da comprova\u00e7\u00e3o de conduta comissiva dolosa ou fraudulenta por parte dos envolvidos, que podem ser agentes p\u00fablicos ou particulares.","id":3533899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa depende da comprova\u00e7\u00e3o de conduta comissiva dolosa ou fraudulenta por parte dos envolvidos, que podem ser agentes p\u00fablicos ou particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as san\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa s\u00e3o aplic\u00e1veis, pela sua pr\u00f3pria natureza, apenas aos agentes p\u00fablicos, respondendo os particulares na esfera civil e criminal.","id":3533900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as san\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa s\u00e3o aplic\u00e1veis, pela sua pr\u00f3pria natureza, apenas aos agentes p\u00fablicos, respondendo os particulares na esfera civil e criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto os agentes p\u00fablicos como os particulares que concorreram ou se beneficiaram com a pr\u00e1tica do ato est\u00e3o sujeitos \u00e0 san\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa, nos limites de sua responsabilidade, aplicadas por decis\u00e3o judicial.","id":3533901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto os agentes p\u00fablicos como os particulares que concorreram ou se beneficiaram com a pr\u00e1tica do ato est\u00e3o sujeitos \u00e0 san\u00e7\u00f5es por improbidade administrativa, nos limites de sua responsabilidade, aplicadas por decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os agentes pol\u00edticos, como Secret\u00e1rios de Estado, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 san\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, respondendo apenas por crime de responsabilidade, apenado administrativamente.","id":3533902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agentes pol\u00edticos, como Secret\u00e1rios de Estado, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 san\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, respondendo apenas por crime de responsabilidade, apenado administrativamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 aplicar aos agentes p\u00fablicos, administrativamente, assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, san\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o relativa a atos de improbidade, no que concerne \u00e0quelas de cunho estritamente patrimonial e administrativo.","id":3533903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 aplicar aos agentes p\u00fablicos, administrativamente, assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, san\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o relativa a atos de improbidade, no que concerne \u00e0quelas de cunho estritamente patrimonial e administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1010636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16184,"slug":"professor-substituto-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":19417,"slug":"professor-substituto-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os curr\u00edculos s\u00e3o a express\u00e3o do equil\u00edbrio de interesses e for\u00e7as que gravitam sobre o sistema educativo num dado momento, enquanto que atrav\u00e9s deles se realizam os fins da educa\u00e7\u00e3o no ensino escolarizado. Santos (2008) discorre sobre tr\u00eas teorias que asseguram os curr\u00edculos atuais. Aquela que \u00e9 resultante das influ\u00eancias das ideias das ci\u00eancias sociais, que traz \u00e0 tona as discuss\u00f5es sobre g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, entre outras quest\u00f5es, \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45183,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":45187,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":45196,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":45217,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":16184,"slug":"professor-substituto-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":45225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":45231,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":45236,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Artes - 2018"},{"id":45239,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":45247,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue - 2018"},{"id":45250,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":19417,"slug":"professor-substituto-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1367644,"hashId":"bddc345146a79aac02d04aa67de2ec24","enunciado":"<p align=justify>Os curr\u00edculos s\u00e3o a express\u00e3o do equil\u00edbrio de interesses e for\u00e7as que gravitam sobre o sistema educativo num dado momento, enquanto que atrav\u00e9s deles se realizam os fins da educa\u00e7\u00e3o no ensino escolarizado. Santos (2008) discorre sobre tr\u00eas teorias que asseguram os curr\u00edculos atuais. Aquela que \u00e9 resultante das influ\u00eancias das ideias das ci\u00eancias sociais, que traz \u00e0 tona as discuss\u00f5es sobre g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, entre outras quest\u00f5es, \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5022540,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":5022538,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecnicista.","id":5022539,"corpo":"<p align=justify>tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-moderna.","id":5022540,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-moderna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multicultural.","id":5022541,"corpo":"<p align=justify>multicultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1367644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":52187,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-se-se-2018-ibfc-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - PM SE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1578436,"hashId":"fda23422972179cd3eb74f9b2fc9885c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":5922082,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua propositura n\u00e3o comporta prazo, podendo ser oferecida enquanto n\u00e3o extinta a punibilidade","id":5922079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua propositura n\u00e3o comporta prazo, podendo ser oferecida enquanto n\u00e3o extinta a punibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Ministe\u0301rio P\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 vinculado \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o, de forma que, uma vez oferecida a requisi\u00e7\u00e3o, pode o \u00f3rg\u00e3o ministerial deixar de denunciar","id":5922080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ministe\u0301rio P\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 vinculado \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o, de forma que, uma vez oferecida a requisi\u00e7\u00e3o, pode o \u00f3rg\u00e3o ministerial deixar de denunciar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a n\u00e3o admite retrata\u00e7\u00e3o","id":5922081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a n\u00e3o admite retrata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a deve ser oferecida dentro de 06 (seis) meses, sob pena de decad\u00eancia","id":5922082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o penal condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a deve ser oferecida dentro de 06 (seis) meses, sob pena de decad\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/1578436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404,"slug":"agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando o largo horizonte nacional andava borrascoso, ele se punha a par das nuvens negras, mas n\u00e3o mantinha o olhar fixo no p\u00e9-direito alto da crise. Baixava o olhar ao rodap\u00e9, pois o sabor do Brasil est\u00e1 tamb\u00e9m no r\u00e9s-do-ch\u00e3o.\u201d O trecho acima, extra\u00eddo do quarto par\u00e1grafo, tem alta voltagem po\u00e9tica, por estar constru\u00eddo numa sequ\u00eancia de:","provas":[{"id":52279,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404,"slug":"agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1580463,"hashId":"69caa4f9a8ce4bd5c8b9c0f99d1e42df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando o largo horizonte nacional andava borrascoso, ele se punha a par das nuvens negras, mas n\u00e3o mantinha o olhar fixo no p\u00e9-direito alto da crise. Baixava o olhar ao rodap\u00e9, pois o sabor do Brasil est\u00e1 tamb\u00e9m no r\u00e9s-do-ch\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima, extra\u00eddo do quarto par\u00e1grafo, tem alta voltagem po\u00e9tica, por estar constru\u00eddo numa sequ\u00eancia de:<\/p>","resposta":5928798,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prosopopeias.","id":5928797,"corpo":"<p>prosopopeias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"met\u00e1foras.","id":5928798,"corpo":"<p>met\u00e1foras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rboles.","id":5928799,"corpo":"<p>hip\u00e9rboles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ant\u00edteses.","id":5928800,"corpo":"<p>ant\u00edteses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metonimias.","id":5928801,"corpo":"<p>metonimias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O PASTEL E A CRISE Otto Lara Resende Quando a crise convida ao pessimismo ou a amea\u00e7a descamba na depress\u00e3o, est\u00e1 na hora de ler poesia ou prosa, tanto faz.A partir de certa altura, bom mesmo \u00e9 reler. Reler sobretudo o que nunca se leu, como repeti outro dia a um amigo que n\u00e3o \u00e9 chegado \u00e0 leitura. Ele mergulhou no Proust sem escafandro e se sente mal quando vem \u00e0 tona e respira o ar polu\u00eddo aqui de fora.Verdadeiro s\u00e1bio era o Rubem Braga. Tinha com a vida uma rela\u00e7\u00e3o direta, sem intermedia\u00e7\u00e3o intelectual. Houvesse o que houvesse, trazia no cora\u00e7\u00e3o uma medida de equil\u00edbrio que era um dom de nascen\u00e7a, mas era tamb\u00e9m fruto do aprendizado que s\u00f3 a experi\u00eancia d\u00e1. No pequeno mundo do cotidiano, sabia como ningu\u00e9m identificar as boas coisas da vida. E assim viveu at\u00e9 o \u00faltimo instante.Certa vez, no auge de uma crise, crivada de discursos e de diagn\u00f3sticos, o Rubem estava de olho nas frutas da esta\u00e7\u00e3o. Madrugador, cedinho j\u00e1 sabia das coisas. Quando o largo horizonte nacional andava borrascoso, ele se punha a par das nuvens negras, mas n\u00e3o mantinha o olhar fixo no p\u00e9-direito alto da crise. Baixava o olhar ao rodap\u00e9, pois o sabor do Brasil est\u00e1 tamb\u00e9m no r\u00e9s-do-ch\u00e3o.Num dia de greve geral, inquieta\u00e7\u00f5es no ar, tudo fechado, o Rubem me telefonou: \u201cVamos ao bar Lu\u00eds, na rua da Carioca? Vamos ver a crise de perto\u201d. E l\u00e1 fomos. O bar estava aberto e o chope, espl\u00eandido. Come\u00e7amos por um preto duplo, que a sede era forte. Depois mais um, agora louro. Claro que n\u00e3o faltou o salsich\u00e3o com bastante mostarda. Calados, mas vorazes, cumpr\u00edamos um rito. Algu\u00e9m por perto disse que a Vila Militar tinha descido com os tanques.Sa\u00edmos dali e fomos a um sebo. O Rubem comprou \u201cXan\u00e3\u201d, do Carlos Lacerda, com dedicat\u00f3ria. Depois pegamos o carro e voltamos pelo Aterro, onde se pode exercer o direito da livre eructa\u00e7\u00e3o. Tinha sido um perfeito programa cultural. E sem nenhum incentivo do governo. Vi agora na televis\u00e3o que o maracuj\u00e1 est\u00e1 em baixa e me lembrei do velho Braga.Nem tudo est\u00e1 perdido. Fui \u00e0 feira e comprei tamb\u00e9m dois suculentos abacaxis. Caem bem nesta hora de atribula\u00e7\u00e3o nacional. S\u00f3 falta agora descobrir um bom pastel de palmito na Zona Norte. Se o Rubem estivesse a\u00ed, l\u00e1 ir\u00edamos n\u00f3s atr\u00e1s da deleitosa descoberta. Depois, de cabe\u00e7a erguida, enfrentar\u00edamos a crise e at\u00e9 o caos.(RESENDE, O. Lara. Fonte: https:\/\/edoc.site\/149572393-ascem-melhores-cronicas-brasileiras-011-gpdf-pdf-free.html)","id":440465,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O PASTEL E A CRISE<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 12em;\"><sub>Otto Lara Resende <\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando a crise convida ao pessimismo ou a amea\u00e7a descamba na depress\u00e3o, est\u00e1 na hora de ler poesia ou prosa, tanto faz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A partir de certa altura, bom mesmo \u00e9 reler. Reler sobretudo o que nunca se leu, como repeti outro dia a um amigo que n\u00e3o \u00e9 chegado \u00e0 leitura. Ele mergulhou no Proust sem escafandro e se sente mal quando vem \u00e0 tona e respira o ar polu\u00eddo aqui de fora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Verdadeiro s\u00e1bio era o Rubem Braga. Tinha com a vida uma rela\u00e7\u00e3o direta, sem intermedia\u00e7\u00e3o intelectual. Houvesse o que houvesse, trazia no cora\u00e7\u00e3o uma medida de equil\u00edbrio que era um dom de nascen\u00e7a, mas era tamb\u00e9m fruto do aprendizado que s\u00f3 a experi\u00eancia d\u00e1. No pequeno mundo do cotidiano, sabia como ningu\u00e9m identificar as boas coisas da vida. E assim viveu at\u00e9 o \u00faltimo instante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Certa vez, no auge de uma crise, crivada de discursos e de diagn\u00f3sticos, o Rubem estava de olho nas frutas da esta\u00e7\u00e3o. Madrugador, cedinho j\u00e1 sabia das coisas. Quando o largo horizonte nacional andava borrascoso, ele se punha a par das nuvens negras, mas n\u00e3o mantinha o olhar fixo no p\u00e9-direito alto da crise. Baixava o olhar ao rodap\u00e9, pois o sabor do Brasil est\u00e1 tamb\u00e9m no r\u00e9s-do-ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Num dia de greve geral, inquieta\u00e7\u00f5es no ar, tudo fechado, o Rubem me telefonou: \u201cVamos ao bar Lu\u00eds, na rua da Carioca? Vamos ver a crise de perto\u201d. E l\u00e1 fomos. O bar estava aberto e o chope, espl\u00eandido. Come\u00e7amos por um preto duplo, que a sede era forte. Depois mais um, agora louro. Claro que n\u00e3o faltou o salsich\u00e3o com bastante mostarda. Calados, mas vorazes, cumpr\u00edamos um rito. Algu\u00e9m por perto disse que a Vila Militar tinha descido com os tanques.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sa\u00edmos dali e fomos a um sebo. O Rubem comprou \u201cXan\u00e3\u201d, do Carlos Lacerda, com dedicat\u00f3ria. Depois pegamos o carro e voltamos pelo Aterro, onde se pode exercer o direito da livre eructa\u00e7\u00e3o. Tinha sido um perfeito programa cultural. E sem nenhum incentivo do governo. Vi agora na televis\u00e3o que o maracuj\u00e1 est\u00e1 em baixa e me lembrei do velho Braga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nem tudo est\u00e1 perdido. Fui \u00e0 feira e comprei tamb\u00e9m dois suculentos abacaxis. Caem bem nesta hora de atribula\u00e7\u00e3o nacional. S\u00f3 falta agora descobrir um bom pastel de palmito na Zona Norte. Se o Rubem estivesse a\u00ed, l\u00e1 ir\u00edamos n\u00f3s atr\u00e1s da deleitosa descoberta. Depois, de cabe\u00e7a erguida, enfrentar\u00edamos a crise e at\u00e9 o caos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(RESENDE, O. Lara. Fonte: https:\/\/edoc.site\/149572393-ascem-melhores-cronicas-brasileiras-011-gpdf-pdf-free.html)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria RAM de um computador pessoal est\u00e1 localizada no interior da Unidade Central de Processamento (CPU).","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995630,"hashId":"2971c136db1c1db8fa56b257091a8f49","enunciado":"A mem\u00f3ria RAM de um computador pessoal est\u00e1\r\nlocalizada no interior da Unidade Central de\r\nProcessamento (CPU).","resposta":3475508,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um computador desktop tradicional \u00e9 composto por gabinete, monitor, teclado e mouse. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":368809,"enunciado":"Um computador desktop tradicional \u00e9 composto por\r\ngabinete, monitor, teclado e mouse. Com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/995630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A velocidade de processamento de um computador pessoal \u00e9 definida, entre outras coisas, por clock do processador, mem\u00f3ria cache e velocidade do barramento.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995631,"hashId":"a451cb3ff23ecf4d76464f0566a85e6c","enunciado":"A velocidade de processamento de um computador\r\npessoal \u00e9 definida, entre outras coisas, por clock do\r\nprocessador, mem\u00f3ria cache e velocidade do\r\nbarramento.","resposta":3475509,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um computador desktop tradicional \u00e9 composto por gabinete, monitor, teclado e mouse. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":368809,"enunciado":"Um computador desktop tradicional \u00e9 composto por\r\ngabinete, monitor, teclado e mouse. Com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/995631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os switches com fun\u00e7\u00f5es da Camada 3 de protocolos s\u00e3o capazes de realizar tarefas pr\u00f3prias dos roteadores de rede.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995653,"hashId":"6a90793043ecc6ddb4b6b8c6fb0713cf","enunciado":"Os switches com fun\u00e7\u00f5es da Camada 3 de protocolos s\u00e3o\r\ncapazes de realizar tarefas pr\u00f3prias dos roteadores de\r\nrede.","resposta":3475553,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a redes de computadores e \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":368812,"enunciado":"No que se refere a redes de computadores e \u00e0 seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"}],"slug":"informatica\/995653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DNS \u00e9 um dos servi\u00e7os de diret\u00f3rios utilizados na Internet, destinado \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes e endere\u00e7os de hosts e dom\u00ednios.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995668,"hashId":"115314e3920afeeebbde6ae18a5352af","enunciado":"O DNS \u00e9 um dos servi\u00e7os de diret\u00f3rios utilizados na\r\nInternet, destinado \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes e endere\u00e7os\r\nde hosts e dom\u00ednios.","resposta":3475583,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","id":368815,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/995668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um funcion\u00e1rio n\u00e3o ficou feliz, certamente fez a gin\u00e1stica \u00e0 noite.","provas":[{"id":32034,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32035,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":995711,"hashId":"0ff00a745210a955df65d46c91f6401f","enunciado":"Se um funcion\u00e1rio n\u00e3o ficou feliz, certamente fez a\r\ngin\u00e1stica \u00e0 noite.","resposta":3475670,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa possui gin\u00e1stica laboral de segunda a sexta-feira para seus funcion\u00e1rios, com as seguintes regras: quem faz a gin\u00e1stica de manh\u00e3 pode repeti-la \u00e0 tarde; quem n\u00e3o faz a gin\u00e1stica pela manh\u00e3 \u00e9 obrigado a faz\u00ea-la \u00e0 tarde ou \u00e0 noite; quem faz a gin\u00e1stica \u00e0 noite n\u00e3o a fez pela manh\u00e3 nem \u00e0 tarde; e quem faz a gin\u00e1stica duas vezes no mesmo dia fica feliz.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":368826,"enunciado":"<p>Uma empresa possui gin\u00e1stica laboral de segunda a sexta-feira para seus funcion\u00e1rios, com as seguintes regras: quem faz a gin\u00e1stica de manh\u00e3 pode repeti-la \u00e0 tarde; quem n\u00e3o faz a gin\u00e1stica pela manh\u00e3 \u00e9 obrigado a faz\u00ea-la \u00e0 tarde ou \u00e0 noite; quem faz a gin\u00e1stica \u00e0 noite n\u00e3o a fez pela manh\u00e3 nem \u00e0 tarde; e quem faz a gin\u00e1stica duas vezes no mesmo dia fica feliz.<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/995711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentido substancial ou material de constitui\u00e7\u00e3o tem passado mais recentemente por um processo de ressignifica\u00e7\u00e3o, deixando de encerrar essencialmente um conjunto de normas orientadoras de compet\u00eancias e de limites aos poderes estatais para abarcar o fomento \u00e0 justi\u00e7a social e o ordenamento fundamental da comunidade.","provas":[{"id":32034,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32035,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":995716,"hashId":"7b5924682e1ad2c2f08f939005d37cbf","enunciado":"O sentido substancial ou material de constitui\u00e7\u00e3o tem\r\npassado mais recentemente por um processo de\r\nressignifica\u00e7\u00e3o, deixando de encerrar essencialmente\r\num conjunto de normas orientadoras de compet\u00eancias e\r\nde limites aos poderes estatais para abarcar o fomento\r\n\u00e0 justi\u00e7a social e o ordenamento fundamental da\r\ncomunidade.","resposta":3475679,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conceitos e das classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":368828,"enunciado":"<p>A respeito dos conceitos e das classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/995716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal \u00e9 um dos instrumentos definidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal para transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal e deve ser emitido ao final de cada quadrimestre. O relat\u00f3rio deve conter um comparativo com os limites estabelecidos na Lei dos montantes listados a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995813,"hashId":"af12311990937efcdd5ef0c11068516e","enunciado":"O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal \u00e9 um dos instrumentos definidos\r\npela Lei de Responsabilidade Fiscal para transpar\u00eancia da gest\u00e3o\r\nfiscal e deve ser emitido ao final de cada quadrimestre.\r\nO relat\u00f3rio deve conter um comparativo com os limites\r\nestabelecidos na Lei dos montantes listados a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o\r\nde um. Assinale-o.","resposta":3475902,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de garantias.","id":3475900,"corpo":"Concess\u00e3o de garantias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida consolidada e mobili\u00e1ria.","id":3475901,"corpo":"D\u00edvida consolidada e mobili\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conting\u00eancias potenciais.","id":3475902,"corpo":"Conting\u00eancias potenciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":3475903,"corpo":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesa total com pessoal, destacando a com inativos e pensionistas.","id":3475904,"corpo":"Despesa total com pessoal, destacando a com inativos e\r\npensionistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368848,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/995813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento da auditoria governamental deve considerar os riscos da auditoria, que representa a possibilidade de o profissional emitir uma opini\u00e3o tecnicamente inadequada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do risco de auditoria, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995819,"hashId":"d0f0823680b829e20f5d273db729bbe4","enunciado":"O planejamento da auditoria governamental deve considerar os\r\nriscos da auditoria, que representa a possibilidade de o\r\nprofissional emitir uma opini\u00e3o tecnicamente inadequada.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do risco de auditoria, assinale a\r\nafirmativa correta.","resposta":3475931,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco de planejamento \u00e9 a possibilidade de o erro acontecer devido \u00e0s falhas no planejamento.","id":3475930,"corpo":"O risco de planejamento \u00e9 a possibilidade de o erro acontecer\r\ndevido \u00e0s falhas no planejamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O risco inerente \u00e9 a possibilidade de o erro acontecer em face de n\u00e3o existir controle.","id":3475931,"corpo":"O risco inerente \u00e9 a possibilidade de o erro acontecer em face\r\nde n\u00e3o existir controle.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco de controle \u00e9 a possibilidade de o erro n\u00e3o ser detectado pelo profissional de auditoria governamental.","id":3475932,"corpo":"O risco de controle \u00e9 a possibilidade de o erro n\u00e3o ser\r\ndetectado pelo profissional de auditoria governamental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O risco de detec\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de o erro acontecer e n\u00e3o ser detectado, em face das limita\u00e7\u00f5es dos controles existentes.","id":3475933,"corpo":"O risco de detec\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de o erro acontecer e\r\nn\u00e3o ser detectado, em face das limita\u00e7\u00f5es dos controles\r\nexistentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O risco de resultado \u00e9 a possibilidade de n\u00e3o se obter o resultado esperado, devido a fatores externos.","id":3475934,"corpo":"O risco de resultado \u00e9 a possibilidade de n\u00e3o se obter o\r\nresultado esperado, devido a fatores externos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368849,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco Inerente","oab":false,"nome":"Risco Inerente","pai":426983,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426984,"slug":"auditoria-risco-inerente"}],"slug":"auditoria\/995819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os requisitos de qualidade do relat\u00f3rio de auditoria governamental est\u00e1 a relev\u00e2ncia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 relev\u00e2ncia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995825,"hashId":"f3c7033d7d87b13afb46cb3eff4ab9b8","enunciado":"Entre os requisitos de qualidade do relat\u00f3rio de auditoria\r\ngovernamental est\u00e1 a relev\u00e2ncia.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 relev\u00e2ncia, assinale a afirmativa correta.","resposta":3475960,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os relat\u00f3rios, em face dos objetivos da auditoria, devem expor apenas o que tem import\u00e2ncia dentro do contexto.","id":3475960,"corpo":"Os relat\u00f3rios, em face dos objetivos da auditoria, devem\r\nexpor apenas o que tem import\u00e2ncia dentro do contexto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os relat\u00f3rios devem apresentar as evid\u00eancias necess\u00e1rias para sustentar seus achados e conclus\u00f5es, n\u00e3o deixando espa\u00e7o para contra-argumentos.","id":3475961,"corpo":"Os relat\u00f3rios devem apresentar as evid\u00eancias necess\u00e1rias\r\npara sustentar seus achados e conclus\u00f5es, n\u00e3o deixando\r\nespa\u00e7o para contra-argumentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os relat\u00f3rios devem ser emitidos tempestivamente para que tenham utilidade para os destinat\u00e1rios, particularmente para aqueles que devem tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3475962,"corpo":"Os relat\u00f3rios devem ser emitidos tempestivamente para que\r\ntenham utilidade para os destinat\u00e1rios, particularmente para\r\naqueles que devem tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os relat\u00f3rios devem ser apresentados de forma equilibrada em termos de conte\u00fado e tom.","id":3475963,"corpo":"Os relat\u00f3rios devem ser apresentados de forma equilibrada\r\nem termos de conte\u00fado e tom.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os relat\u00f3rios devem incluir todos os elementos necess\u00e1rios para satisfazer os objetivos da auditoria, permitindo a correta compreens\u00e3o dos fatos e das situa\u00e7\u00f5es relatadas.","id":3475964,"corpo":" Os relat\u00f3rios devem incluir todos os elementos necess\u00e1rios\r\npara satisfazer os objetivos da auditoria, permitindo a correta\r\ncompreens\u00e3o dos fatos e das situa\u00e7\u00f5es relatadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368850,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relev\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Relev\u00e2ncia","pai":427429,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427435,"slug":"auditoria-relevancia"}],"slug":"auditoria\/995825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Est\u00e1 clara, correta e coerente a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"},{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"},{"id":32117,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995863,"hashId":"65d6c206bd8b7aef9349551bd507fb00","enunciado":" Est\u00e1 clara, correta e coerente a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","resposta":3476153,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O festejado escritor Saramago, de cujas virtudes de pensador e ficcionista n\u00e3o haja quem reconhe\u00e7a, dedica-se nesse texto \u00e0 uma reflex\u00e3o de alto car\u00e1ter \u00e9tico.","id":3476150,"corpo":"O festejado escritor Saramago, de cujas virtudes de pensador e ficcionista n\u00e3o haja quem reconhe\u00e7a, dedica-se nesse\r\ntexto \u00e0 uma reflex\u00e3o de alto car\u00e1ter \u00e9tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 fato, que quando se trata da \u00e9tica, pensemos em altos valores, nos esquecendo que nos pequenos gestos t\u00eam as mesmas qualidades inerentes dos grandes.","id":3476151,"corpo":"\u00c9 fato, que quando se trata da \u00e9tica, pensemos em altos valores, nos esquecendo que nos pequenos gestos t\u00eam as mesmas\r\nqualidades inerentes dos grandes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As formula\u00e7\u00f5es ressaltadas no texto, sobre um ponto de vista \u00e9tico, evidencia-se como uma preocupa\u00e7\u00e3o de afastar o sentido supostamente ego\u00edsta de uma frase.","id":3476152,"corpo":"As formula\u00e7\u00f5es ressaltadas no texto, sobre um ponto de vista \u00e9tico, evidencia-se como uma preocupa\u00e7\u00e3o de afastar o\r\nsentido supostamente ego\u00edsta de uma frase.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saramago prefere a simplicidade de uma formula\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica \u00e0 ambi\u00e7\u00e3o da filosofia que busca constituir um sofisticado sistema de diretrizes \u00e9ticas.","id":3476153,"corpo":"Saramago prefere a simplicidade de uma formula\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica \u00e0 ambi\u00e7\u00e3o da filosofia que busca constituir um sofisticado\r\nsistema de diretrizes \u00e9ticas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Costumam advir das preocupa\u00e7\u00f5es \u00e9ticas um cuidado extremo com os mais altos valores em vez de se preocupar com a pr\u00e1tica que cabem aos pequenos.","id":3476154,"corpo":"Costumam advir das preocupa\u00e7\u00f5es \u00e9ticas um cuidado extremo com os mais altos valores em vez de se preocupar com a\r\npr\u00e1tica que cabem aos pequenos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368854,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32039\/20.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/995863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Analista selecionou o t\u00edtulo de um texto digitado no Microsoft Word 2013, em portugu\u00eas, e pressionou simultaneamente a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + Shift + C. Em seguida, selecionou um fragmento do texto em outro local da p\u00e1gina e pressionou simultaneamente a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + Shift + V. Estas a\u00e7\u00f5es do Analista","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"},{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"},{"id":32117,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995875,"hashId":"a4f0b15702116f0ff478326b2511064d","enunciado":"Um Analista selecionou o t\u00edtulo de um texto digitado no Microsoft Word 2013, em portugu\u00eas, e pressionou simultaneamente a\r\ncombina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + Shift + C. Em seguida, selecionou um fragmento do texto em outro local da p\u00e1gina e\r\npressionou simultaneamente a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + Shift + V. Estas a\u00e7\u00f5es do Analista","resposta":3476212,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitu\u00edram o fragmento de texto pelo t\u00edtulo.","id":3476210,"corpo":"substitu\u00edram o fragmento de texto pelo t\u00edtulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocaram o t\u00edtulo centralizado e o fragmento de texto justificado na p\u00e1gina.","id":3476211,"corpo":"colocaram o t\u00edtulo centralizado e o fragmento de texto justificado na p\u00e1gina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"copiaram somente a formata\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo para o fragmento de texto.","id":3476212,"corpo":"copiaram somente a formata\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo para o fragmento de texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" colocaram o t\u00edtulo em negrito e o fragmento do texto sublinhado.","id":3476213,"corpo":" colocaram o t\u00edtulo em negrito e o fragmento do texto sublinhado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" inclu\u00edram o t\u00edtulo no sum\u00e1rio do documento e o associaram ao fragmento de texto.","id":3476214,"corpo":" inclu\u00edram o t\u00edtulo no sum\u00e1rio do documento e o associaram ao fragmento de texto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368857,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/995875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disciplinar aspectos relacionados \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados pelos \u00f3rg\u00e3os e entes de determinada Administra\u00e7\u00e3o estadual, a lei estadual respectiva estabeleceu, como regra, a responsabilidade solid\u00e1ria dos \u00f3rg\u00e3os e entes da Administra\u00e7\u00e3o pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas por parte das pessoas jur\u00eddicas prestadoras de servi\u00e7os terceirizados. Nessa hip\u00f3tese, referida lei estadual \u00e9 formalmente","provas":[{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995924,"hashId":"1145f58db2afc5a07bcb1b7ca72dc364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao disciplinar aspectos relacionados \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados pelos \u00f3rg\u00e3os e entes de determinada Administra\u00e7\u00e3o estadual, a lei estadual respectiva estabeleceu, como regra, a responsabilidade solid\u00e1ria dos \u00f3rg\u00e3os e entes da Administra\u00e7\u00e3o pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas por parte das pessoas jur\u00eddicas prestadoras de servi\u00e7os terceirizados. Nessa hip\u00f3tese, referida lei estadual \u00e9 formalmente<\/p>","resposta":3476456,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, por ofensa a compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o, cabendo por essa raz\u00e3o ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal (STF), embora, no m\u00e9rito, seja compat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo pr\u00f3prio STF, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado.","id":3476455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por ofensa a compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o, cabendo por essa raz\u00e3o ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal (STF), embora, no m\u00e9rito, seja compat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo pr\u00f3prio STF, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconstitucional, por ofensa a compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o, cabendo por essa raz\u00e3o ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, ademais de, no m\u00e9rito, ser incompat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo STF, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado.","id":3476456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por ofensa a compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o, cabendo por essa raz\u00e3o ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, ademais de, no m\u00e9rito, ser incompat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo STF, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitucional, por versar sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa concorrente, de modo a atender \u00e0s peculiaridades do Estado, ademais de, no m\u00e9rito, ser compat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo Supremo Tribunal Federal, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado.","id":3476457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, por versar sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa concorrente, de modo a atender \u00e0s peculiaridades do Estado, ademais de, no m\u00e9rito, ser compat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo Supremo Tribunal Federal, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitucional, por versar sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa concorrente, de modo a atender \u00e0s peculiaridades do Estado, embora, no m\u00e9rito, seja incompat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo Supremo Tribunal Federal, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado, o que enseja o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o perante o STF.","id":3476458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, por versar sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa concorrente, de modo a atender \u00e0s peculiaridades do Estado, embora, no m\u00e9rito, seja incompat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo Supremo Tribunal Federal, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado, o que enseja o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o perante o STF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitucional, por versar sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa suplementar dos Estados, embora, no m\u00e9rito, seja incompat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo Supremo Tribunal Federal, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado, o que enseja o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o perante o STF.","id":3476459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, por versar sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa suplementar dos Estados, embora, no m\u00e9rito, seja incompat\u00edvel com tese fixada em sede de repercuss\u00e3o geral, pelo Supremo Tribunal Federal, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico contratante pelo inadimplemento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas do contratado, o que enseja o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o perante o STF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368866,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/995924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas \u00e9 auxiliar de produ\u00e7\u00e3o na Metal\u00fargica Sincera S\/A, e suas f\u00e9rias foram agendadas para serem gozadas em mar\u00e7o. Ocorre que dois dias antes de sair de f\u00e9rias, requereu ao seu empregador o adiantamento de seu 13o sal\u00e1rio. Tendo em vista que, al\u00e9m do sal\u00e1rio em dinheiro, Jonas tamb\u00e9m recebe sua remunera\u00e7\u00e3o em utilidades, no tocante ao seu 13o sal\u00e1rio \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995950,"hashId":"2555695c58a67c9c8cba598da30bfc1d","enunciado":"Jonas \u00e9 auxiliar de produ\u00e7\u00e3o na Metal\u00fargica Sincera S\/A, e suas f\u00e9rias foram agendadas para serem gozadas em mar\u00e7o. Ocorre\r\nque dois dias antes de sair de f\u00e9rias, requereu ao seu empregador o adiantamento de seu 13o sal\u00e1rio. Tendo em vista que, al\u00e9m\r\ndo sal\u00e1rio em dinheiro, Jonas tamb\u00e9m recebe sua remunera\u00e7\u00e3o em utilidades, no tocante ao seu 13o sal\u00e1rio \u00e9 correto o que se\r\nafirma em:","resposta":3476588,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jonas ter\u00e1 direito ao adiantamento de seu 13o sal\u00e1rio juntamente com suas f\u00e9rias, por ter requerido no per\u00edodo de dois dias que antecedeu seu gozo, bem como para seu c\u00e1lculo ser\u00e3o computados tanto o sal\u00e1rio em dinheiro, quanto as utilidades recebidas.","id":3476585,"corpo":"Jonas ter\u00e1 direito ao adiantamento de seu 13o sal\u00e1rio juntamente com suas f\u00e9rias, por ter requerido no per\u00edodo de dois dias\r\nque antecedeu seu gozo, bem como para seu c\u00e1lculo ser\u00e3o computados tanto o sal\u00e1rio em dinheiro, quanto as utilidades\r\nrecebidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jonas ter\u00e1 direito ao adiantamento de seu 13o sal\u00e1rio juntamente com suas f\u00e9rias, por ter requerido no per\u00edodo de dois dias que antecedeu seu gozo, mas, para c\u00e1lculo da sua remunera\u00e7\u00e3o, somente ser\u00e1 computado o valor em dinheiro, n\u00e3o fazendo jus \u00e0s utilidades recebidas.","id":3476586,"corpo":"Jonas ter\u00e1 direito ao adiantamento de seu 13o sal\u00e1rio juntamente com suas f\u00e9rias, por ter requerido no per\u00edodo de dois dias\r\nque antecedeu seu gozo, mas, para c\u00e1lculo da sua remunera\u00e7\u00e3o, somente ser\u00e1 computado o valor em dinheiro, n\u00e3o\r\nfazendo jus \u00e0s utilidades recebidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando parte da remunera\u00e7\u00e3o for paga em utilidades, o valor da quantia efetivamente descontada e correspondente a essas ser\u00e1 computado para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva gratifica\u00e7\u00e3o natalina, n\u00e3o tendo direito Jonas ao adiantamento em suas f\u00e9rias, pois \u00e9 do empregador a prerrogativa de antecipar tal pagamento.","id":3476587,"corpo":"Quando parte da remunera\u00e7\u00e3o for paga em utilidades, o valor da quantia efetivamente descontada e correspondente a\r\nessas ser\u00e1 computado para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva gratifica\u00e7\u00e3o natalina, n\u00e3o tendo direito Jonas ao adiantamento em suas\r\nf\u00e9rias, pois \u00e9 do empregador a prerrogativa de antecipar tal pagamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando parte da remunera\u00e7\u00e3o for paga em utilidades, o valor da quantia efetivamente descontada e correspondente a essas ser\u00e1 computado para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva gratifica\u00e7\u00e3o natalina, n\u00e3o tendo direito Jonas ao adiantamento em suas f\u00e9rias, pois o mesmo deveria ter sido requerido at\u00e9 janeiro do ano correspondente.","id":3476588,"corpo":"Quando parte da remunera\u00e7\u00e3o for paga em utilidades, o valor da quantia efetivamente descontada e correspondente a\r\nessas ser\u00e1 computado para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva gratifica\u00e7\u00e3o natalina, n\u00e3o tendo direito Jonas ao adiantamento em suas\r\nf\u00e9rias, pois o mesmo deveria ter sido requerido at\u00e9 janeiro do ano correspondente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando parte da remunera\u00e7\u00e3o for paga em utilidades, o valor da quantia efetivamente descontada e correspondente a essas ser\u00e1 computado para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva gratifica\u00e7\u00e3o natalina, tendo direito Jonas ao adiantamento da mesma em suas f\u00e9rias, pois sempre que o empregado o requerer, sem limite temporal, o empregador dever\u00e1 adiant\u00e1-la.","id":3476589,"corpo":"Quando parte da remunera\u00e7\u00e3o for paga em utilidades, o valor da quantia efetivamente descontada e correspondente a\r\nessas ser\u00e1 computado para fixa\u00e7\u00e3o da respectiva gratifica\u00e7\u00e3o natalina, tendo direito Jonas ao adiantamento da mesma em\r\nsuas f\u00e9rias, pois sempre que o empregado o requerer, sem limite temporal, o empregador dever\u00e1 adiant\u00e1-la.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368870,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 58","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/995950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura matricial \u00e9 um tipo de estrutura organizacional que busca combinar as vantagens da estrutura funcional e da estrutura divisional. Mas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura funcional e \u00e0 estrutura divisional, a estrutura matricial apresenta, respectivamente, as seguintes desvantagens:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":995997,"hashId":"b7dcf8634251f5258378baf54149a2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura matricial \u00e9 um tipo de estrutura organizacional que busca combinar as vantagens da estrutura funcional e da estrutura divisional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura funcional e \u00e0 estrutura divisional, a estrutura matricial apresenta, respectivamente, as seguintes desvantagens:<\/p>","resposta":3476821,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior dificuldade para coordena\u00e7\u00e3o dos especialistas; redund\u00e2ncia de fun\u00e7\u00f5es e maior necessidade de recursos;","id":3476820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior dificuldade para coordena\u00e7\u00e3o dos especialistas; redund\u00e2ncia de fun\u00e7\u00f5es e maior necessidade de recursos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor efici\u00eancia operacional; maior dificuldade para responsabiliza\u00e7\u00e3o por resultados e eventuais problemas;","id":3476821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor efici\u00eancia operacional; maior dificuldade para responsabiliza\u00e7\u00e3o por resultados e eventuais problemas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor capacidade de resposta ao mercado; maior dificuldade para a inova\u00e7\u00e3o;","id":3476822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor capacidade de resposta ao mercado; maior dificuldade para a inova\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior grau de centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es; menor efici\u00eancia operacional;","id":3476823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior grau de centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es; menor efici\u00eancia operacional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior risco operacional; maior dificuldade para adapta\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.","id":3476824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior risco operacional; maior dificuldade para adapta\u00e7\u00e3o a mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/995997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. X encerrou o exerc\u00edcio cont\u00e1bil de 2017 com lucro l\u00edquido de R$ 100.000. Em 10\/01\/2018, a sociedade empres\u00e1ria declarou dividendos adicionais aos dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios, no valor de R$ 20.000. Em 01\/03\/2018, a sociedade empres\u00e1ria autorizou a emiss\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tratamento correto dos dividendos adicionais nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia. X, referentes a 2017.","provas":[{"id":32066,"cargo":{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-contador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":996147,"hashId":"c6520bef49142efaf14cba5cb14d9c09","enunciado":"A Cia. X encerrou o exerc\u00edcio cont\u00e1bil de 2017 com lucro l\u00edquido\r\nde R$ 100.000. Em 10\/01\/2018, a sociedade empres\u00e1ria declarou\r\ndividendos adicionais aos dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios, no\r\nvalor de R$ 20.000.\r\nEm 01\/03\/2018, a sociedade empres\u00e1ria autorizou a emiss\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tratamento correto dos dividendos\r\nadicionais nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia. X, referentes a\r\n2017.","resposta":3477572,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento como dividendos a pagar, no passivo circulante.","id":3477570,"corpo":"Reconhecimento como dividendos a pagar, no passivo\r\ncirculante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento como dividendos a pagar, no passivo n\u00e3o circulante.","id":3477571,"corpo":"Reconhecimento como dividendos a pagar, no passivo n\u00e3o\r\ncirculante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.","id":3477572,"corpo":"Divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":3477573,"corpo":"Divulga\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio da administra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve haver men\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3477574,"corpo":"N\u00e3o deve haver men\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368902,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/996147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade adquiriu m\u00f3veis planejados para sua sala de reuni\u00f5es. Os m\u00f3veis custaram R$ 6.000 e o frete de R$ 200 foi pago pelo fornecedor. Al\u00e9m disso, a instala\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis teve um custo de R$ 600. Na ocasi\u00e3o, estimou- se que a remo\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis no final do contrato de loca\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel ser\u00e1 de R$ 900. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00f3veis adquiridos, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor a ser contabilizado no Ativo Imobilizado da entidade.","provas":[{"id":32066,"cargo":{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-contador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":996162,"hashId":"c63f10f301bee92fd7edb7d86145e69e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade adquiriu m\u00f3veis planejados para sua sala de reuni\u00f5es. Os m\u00f3veis custaram R$ 6.000 e o frete de R$ 200 foi pago pelo fornecedor. Al\u00e9m disso, a instala\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis teve um custo de R$ 600. Na ocasi\u00e3o, estimou- se que a remo\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis no final do contrato de loca\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel ser\u00e1 de R$ 900. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00f3veis adquiridos, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor a ser contabilizado no Ativo Imobilizado da entidade.<\/p>","resposta":3477648,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.000,00","id":3477645,"corpo":"<p>R$ 6.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6.200,00.","id":3477646,"corpo":"<p>R$ 6.200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 6.600,00.","id":3477647,"corpo":"<p>R$ 6.600,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 7.500,00.","id":3477648,"corpo":"<p>R$ 7.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 7.700,00.","id":3477649,"corpo":"<p>R$ 7.700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368903,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/996162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mateus, 4 anos, ganhou um quebra-cabe\u00e7as de seu pai, Gustavo e, juntos, montaram todo o jogo. O menino montou praticamente todas as pe\u00e7as, mas o pai o auxiliou em alguns momentos, encaixando corretamente uma pe\u00e7a ou encontrando a que a crian\u00e7a necessitava. Caso Mateus estivesse montando o quebra-cabe\u00e7as sozinho, dificilmente conseguiria faz\u00ea-lo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que, segundo Vygotsky, define a diferen\u00e7a entre o que a crian\u00e7a consegue fazer sozinha e o que \u00e9 capaz de fazer com ajuda.","provas":[{"id":32067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":996225,"hashId":"f5b4b6d38a4caa8db3d2e92d206e0c5d","enunciado":"Mateus, 4 anos, ganhou um quebra-cabe\u00e7as de seu pai, Gustavo\r\ne, juntos, montaram todo o jogo. O menino montou\r\npraticamente todas as pe\u00e7as, mas o pai o auxiliou em alguns\r\nmomentos, encaixando corretamente uma pe\u00e7a ou encontrando\r\na que a crian\u00e7a necessitava. Caso Mateus estivesse montando o\r\nquebra-cabe\u00e7as sozinho, dificilmente conseguiria faz\u00ea-lo.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que, segundo Vygotsky, define a diferen\u00e7a entre\r\no que a crian\u00e7a consegue fazer sozinha e o que \u00e9 capaz de fazer\r\ncom ajuda.","resposta":3477963,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discurso privado.","id":3477960,"corpo":"Discurso privado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprendizado colaborativo.","id":3477961,"corpo":"Aprendizado colaborativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jornada acompanhada.","id":3477962,"corpo":"Jornada acompanhada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento proximal.","id":3477963,"corpo":"Zona de desenvolvimento proximal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discurso interno.","id":3477964,"corpo":"Discurso interno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368910,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/996225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para a limpeza de alimentos e utens\u00edlios de cozinha; \u00e9 recomend\u00e1vel, usar uma colher de \u00e1gua sanit\u00e1ria. Ou hipoclorito de s\u00f3dio para cada litro de \u00e1gua.","provas":[{"id":32030,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-copeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Copeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996336,"hashId":"d4f2b6f4bad007cceb4811036b975fbc","enunciado":" Para a limpeza de alimentos e utens\u00edlios de cozinha; \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel, usar uma colher de \u00e1gua sanit\u00e1ria. Ou\r\nhipoclorito de s\u00f3dio para cada litro de \u00e1gua.","resposta":3478480,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as regras de pontua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":368927,"enunciado":"Considerando as regras de pontua\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/996336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As esponjas podem ser contaminado por bact\u00e9rias porqu\u00ea pode acumularem restos de comida e gordura.","provas":[{"id":32030,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-copeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Copeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996345,"hashId":"ca0dd333343cd93146442339368cacb0","enunciado":"As esponjas podem ser contaminado por bact\u00e9rias porqu\u00ea\r\npode acumularem restos de comida e gordura.","resposta":3478498,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com as regras de concord\u00e2ncia nominal e verbal e a ortografia oficial.","id":368929,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com as regras de\r\nconcord\u00e2ncia nominal e verbal e a ortografia oficial.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/996345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero 0,25 \u00e9 corretamente representado, na forma de fra\u00e7\u00e3o, como 1\/4.","provas":[{"id":32030,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-copeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Copeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996350,"hashId":"a1bedee5ff2afd74bf30d5b419bcc404","enunciado":"O n\u00famero 0,25 \u00e9 corretamente representado, na forma\r\nde fra\u00e7\u00e3o, como 1\/4.","resposta":3478507,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabe&#8208;se que uma caixa completa de caf\u00e9 sol\u00favel rende cinco litros de caf\u00e9. Na despensa, h\u00e1 duas caixas de caf\u00e9 sol\u00favel: a primeira com 4\/5 de caf\u00e9 e a segunda com 0,25 de caf\u00e9. Sabe&#8208;se, ainda, que, para ado\u00e7ar corretamente um litro de caf\u00e9, s\u00e3o necess\u00e1rias cinco colheres de a\u00e7\u00facar. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":368931,"enunciado":"<p>Sabe&#8208;se que uma caixa completa de caf\u00e9 sol\u00favel rende\r\ncinco litros de caf\u00e9. Na despensa, h\u00e1 duas caixas de caf\u00e9\r\nsol\u00favel: a primeira com 4\/5\r\nde caf\u00e9 e a segunda com 0,25 de\r\ncaf\u00e9. Sabe&#8208;se, ainda, que, para ado\u00e7ar corretamente um litro\r\nde caf\u00e9, s\u00e3o necess\u00e1rias cinco colheres de a\u00e7\u00facar.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/996350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que os dispositivos de uma rede P2P (Peer-to-Peer) funcione corretamente, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja um servidor.","provas":[{"id":32084,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I","id":8536,"slug":"assistente-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo I - 2018"},{"id":32085,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":32136,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 8","id":3419,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cref-8-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-8-am-2018-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 8 - Assistente Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":996401,"hashId":"92747e129c8486439765f2d69b6b3cd5","enunciado":"Para que os dispositivos de uma rede P2P (Peer-to-Peer)\r\nfuncione corretamente, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja um\r\nservidor.","resposta":3478609,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3478609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3478610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto aos conceitos b\u00e1sicos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, e aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas.","id":368940,"enunciado":"Julgue os itens seguintes quanto aos conceitos b\u00e1sicos de\r\nredes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla\r\nFirefox, em sua vers\u00e3o mais recente, e aos conceitos de\r\norganiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/996401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno","id":20795,"slug":"tecnico-de-apoio-ao-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Receitas quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica s\u00e3o classificadas em:","provas":[{"id":51068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno","id":20795,"slug":"tecnico-de-apoio-ao-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-de-apoio-ao-controle-interno","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541882,"hashId":"fc5155371676f8feb3a733393a7155d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Receitas quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica s\u00e3o classificadas em:<\/p>","resposta":5769385,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rias e financeiras.","id":5769382,"corpo":"<p>prim\u00e1rias e financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias e extraor\u00e7ament\u00e1rias.","id":5769383,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rias e extraor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias.","id":5769384,"corpo":"<p>ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correntes e de capital.","id":5769385,"corpo":"<p>correntes e de capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"origin\u00e1rias e derivadas.","id":5769386,"corpo":"<p>origin\u00e1rias e derivadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424731,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1541882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos servidores titulares de cargos efetivos dos entes da Federa\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas. As opera\u00e7\u00f5es realizadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social (OFSS) do mesmo ente federativo recebem a seguinte denomina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51233,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1546458,"hashId":"ae4d93cdea2ea8274b3acb44813c0f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos servidores titulares de cargos efetivos dos entes da Federa\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas. As opera\u00e7\u00f5es realizadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social (OFSS) do mesmo ente federativo recebem a seguinte denomina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5789683,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1rias.","id":5789681,"corpo":"<p>extraor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias vinculadas.","id":5789682,"corpo":"<p>transfer\u00eancias vinculadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intraor\u00e7ament\u00e1rias.","id":5789683,"corpo":"<p>Intraor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias desvinculadas.","id":5789684,"corpo":"<p>transfer\u00eancias desvinculadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receitas afetadas.","id":5789685,"corpo":"<p>receitas afetadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411899,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1546458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos o direito a ser iguais sempre que a diferen\u00e7a nos inferioriza; temos o direito a ser diferentes sempre que a igualdade nos descaracteriza. A frase acima, quando aplicada ao fazer escolar, alerta os educadores para a necessidade de","provas":[{"id":33176,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 08:02:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1010926,"hashId":"01aef1f36f99dbdb93ef5ad465c9f131","enunciado":"<p><em>Temos o direito a ser iguais sempre que a diferen\u00e7a nos inferioriza; temos o direito a ser diferentes sempre que a igualdade nos\r\ndescaracteriza<\/em>.\r\n<\/p><p>A frase acima, quando aplicada ao fazer escolar, alerta os educadores para a necessidade de<\/p>","resposta":3534989,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticar uma igualdade que reconhe\u00e7a as diferen\u00e7as de modo que n\u00e3o produzam, alimentem ou reproduzam as desigualdades.","id":3534989,"corpo":"praticar uma igualdade que reconhe\u00e7a as diferen\u00e7as de modo que n\u00e3o produzam, alimentem ou reproduzam as\r\ndesigualdades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normas escolares que definam o que \u00e9 igualdade e quais diferen\u00e7as s\u00e3o aceit\u00e1veis para tratar a todos do mesmo jeito, sem discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3534990,"corpo":"normas escolares que definam o que \u00e9 igualdade e quais diferen\u00e7as s\u00e3o aceit\u00e1veis para tratar a todos do mesmo jeito,\r\nsem discrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escola tratar de modos distintos os desiguais, segundo suas capacidades, tendo em vista reduzir as diferen\u00e7as que os inferiorizam.","id":3534991,"corpo":"a escola tratar de modos distintos os desiguais, segundo suas capacidades, tendo em vista reduzir as diferen\u00e7as que os\r\ninferiorizam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adaptar-se aos diferentes, desenvolvendo modelos alternativos de educa\u00e7\u00e3o escolar para atender aos menos inteligentes.","id":3534992,"corpo":"adaptar-se aos diferentes, desenvolvendo modelos alternativos de educa\u00e7\u00e3o escolar para atender aos menos inteligentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homogeneizar o p\u00fablico atendido em termos de capacidade intelectual, destreza f\u00edsica e capacidade socioemocional para aprender a ser, a fazer e a conviver.","id":3534993,"corpo":"homogeneizar o p\u00fablico atendido em termos de capacidade intelectual, destreza f\u00edsica e capacidade socioemocional para\r\naprender a ser, a fazer e a conviver.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371422,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1010926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola, como local de trabalho, \u00e9 a express\u00e3o micro da totalidade do contexto social e hist\u00f3rico em que o professor exerce com plenitude sua a\u00e7\u00e3o como ser de transforma\u00e7\u00e3o. Pimenta (2002) distingue quatro saberes que s\u00e3o primordiais para o desempenho da atividade docente. Aquele que enfoca que o ensinar \u00e9 uma pr\u00e1tica educativa que tem diferentes e diversas dire\u00e7\u00f5es de sentido na forma\u00e7\u00e3o humana \u00e9 o saber:","provas":[{"id":45189,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":45193,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1367772,"hashId":"a7c718e74ccf83d000642b5ae93f6842","enunciado":"<p align=justify>A escola, como local de trabalho, \u00e9 a express\u00e3o micro da totalidade do contexto social e hist\u00f3rico em que o professor exerce com plenitude sua a\u00e7\u00e3o como ser de transforma\u00e7\u00e3o. Pimenta (2002) distingue quatro saberes que s\u00e3o primordiais para o desempenho da atividade docente. Aquele que enfoca que o ensinar \u00e9 uma pr\u00e1tica educativa que tem diferentes e diversas dire\u00e7\u00f5es de sentido na forma\u00e7\u00e3o humana \u00e9 o saber:<\/p>","resposta":5023129,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das \u00e1reas de conhecimento.","id":5023128,"corpo":"<p align=justify>das \u00e1reas de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedag\u00f3gico.","id":5023129,"corpo":"<p align=justify>pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"did\u00e1tico.","id":5023130,"corpo":"<p align=justify>did\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da experi\u00eancia.","id":5023131,"corpo":"<p align=justify>da experi\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1367772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de se organizar a avalia\u00e7\u00e3o de um projeto estabelece rela\u00e7\u00f5es com uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o, uma concep\u00e7\u00e3o de aprendizado. Em fun\u00e7\u00e3o disso, podemos identificar a concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o adotada e seu alcance a partir dos","provas":[{"id":56262,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 08:19:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1692278,"hashId":"ca0e56506551a11eb7f7a37ea5465c16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A forma de se organizar a avalia\u00e7\u00e3o de um projeto estabelece rela\u00e7\u00f5es com uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o, uma concep\u00e7\u00e3o de aprendizado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o disso, podemos identificar a concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o adotada e seu alcance a partir dos<\/p>","resposta":6397605,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados obtidos no diagn\u00f3stico.","id":6397602,"corpo":"<p>dados obtidos no diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumentos instrucionais e t\u00e9cnicas motivacionais.","id":6397603,"corpo":"<p>instrumentos instrucionais e t\u00e9cnicas motivacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios de concentra\u00e7\u00e3o.","id":6397604,"corpo":"<p>exerc\u00edcios de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivos propostos.","id":6397605,"corpo":"<p>objetivos propostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultados quantitativos do projeto.","id":6397606,"corpo":"<p>resultados quantitativos do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1692278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta que mant\u00e9m uma parte da planilha vis\u00edvel, enquanto o restante da planilha \u00e9 percorrido \u00e9 chamada de","provas":[{"id":70020,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:25:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2139722,"hashId":"c4521263e3512251b53f07ce66cdc048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta que mant\u00e9m uma parte da planilha vis\u00edvel, enquanto o restante da planilha \u00e9 percorrido \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":8378175,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional.","id":8378174,"corpo":"<p>Formata\u00e7\u00e3o Condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congelar Pain\u00e9is.","id":8378175,"corpo":"<p>Congelar Pain\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixar Linhas e Colunas.","id":8378176,"corpo":"<p>Fixar Linhas e Colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congelar C\u00e9lulas.","id":8378177,"corpo":"<p>Congelar C\u00e9lulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quebra de p\u00e1gina.","id":8378178,"corpo":"<p>Quebra de p\u00e1gina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta est\u00e3o descritas pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) em mais de quarenta artigos. S\u00e3o normas nas quais prevalecem o bom senso e o respeito, visando sempre evitar a\u00e7\u00f5es que possam colocar a sua vida e a de terceiros em perigo. De acordo com o Art.29 do CTB, o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios, cal\u00e7adas e nos acostamentos, s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer na seguinte hip\u00f3tese:","provas":[{"id":73943,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-motorista","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280822,"hashId":"2f82f7eab641c056d66b02c792971b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta est\u00e3o descritas pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) em mais de quarenta artigos. S\u00e3o normas nas quais prevalecem o bom senso e o respeito, visando sempre evitar a\u00e7\u00f5es que possam colocar a sua vida e a de terceiros em perigo. De acordo com o Art.29 do CTB, o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios, cal\u00e7adas e nos acostamentos, s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer na seguinte hip\u00f3tese:<\/p>","resposta":8983478,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para agilizar o deslocamento do ve\u00edculo em situa\u00e7\u00e3o de engarrafamento.","id":8983474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para agilizar o deslocamento do ve\u00edculo em situa\u00e7\u00e3o de engarrafamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ruas cujo fluxo de ve\u00edculos for normal e houver ambul\u00e2ncia com sirene pedindo passagem.","id":8983475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em ruas cujo fluxo de ve\u00edculos for normal e houver ambul\u00e2ncia com sirene pedindo passagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em ladeira, via de m\u00e3o dupla, quando o ve\u00edculo da frente estiver engui\u00e7ado.","id":8983476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em ladeira, via de m\u00e3o dupla, quando o ve\u00edculo da frente estiver engui\u00e7ado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para ultrapassar ve\u00edculo lento de grande porte.","id":8983477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para ultrapassar ve\u00edculo lento de grande porte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para que se adentre ou se saia dos im\u00f3veis ou \u00e1reas especiais de estacionamento.","id":8983478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que se adentre ou se saia dos im\u00f3veis ou \u00e1reas especiais de estacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de fuma\u00e7a, deve o condutor adotar os seguintes procedimentos: fechar os vidros, evitar ultrapassagens, diminuir a velocidade antes de entrar na cortina de fuma\u00e7a e nunca frear bruscamente.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:24:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098356,"hashId":"df3413ae0c6b2ad67f7741a428182986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de fuma\u00e7a, deve o condutor adotar os seguintes procedimentos: fechar os vidros, evitar ultrapassagens, diminuir a velocidade antes de entrar na cortina de fuma\u00e7a e nunca frear bruscamente.<\/p>","resposta":8205250,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8205250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8205251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, considera-se Tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 15:24:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098342,"hashId":"618010a6d26e9724988f69352d5b4d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, considera-se Tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.<\/p>","resposta":8205208,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8205208,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8205209,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421858,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a terapia nutricional em pacientes com condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas espec\u00edficas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43781,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:30:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1313113,"hashId":"c95104a5eaae4edc627d7ee4c985a966","enunciado":"<p align=justify>Considerando a terapia nutricional em pacientes com condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas espec\u00edficas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4793777,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes com diagn\u00f3stico de transtorno bipolar, a ingest\u00e3o de 1 a 3 g\/dia de \u00f4mega-3 pode ser ben\u00e9fica.","id":4793777,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes com diagn\u00f3stico de transtorno bipolar, a ingest\u00e3o de 1 a 3 g\/dia de \u00f4mega-3 pode ser ben\u00e9fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evid\u00eancias cient\u00edficas mostram que uma dieta isenta de gl\u00faten e lactose pode ser \u00fatil em pacientes com diagn\u00f3stico de transtorno autista.","id":4793778,"corpo":"<p align=justify>Evid\u00eancias cient\u00edficas mostram que uma dieta isenta de gl\u00faten e lactose pode ser \u00fatil em pacientes com diagn\u00f3stico de transtorno autista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com transtornos depressivos podem apresentar aumento ou redu\u00e7\u00e3o do apetite. Para esses pacientes, a ingest\u00e3o aumentada de arginina pode contribuir para o tratamento.","id":4793779,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com transtornos depressivos podem apresentar aumento ou redu\u00e7\u00e3o do apetite. Para esses pacientes, a ingest\u00e3o aumentada de arginina pode contribuir para o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A American Psychiatric Association recomenda a ingest\u00e3o de \u00f4mega-3 na terapia nutricional de alguns dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos. No caso de suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3, deve-se ressaltar a import\u00e2ncia de utiliz\u00e1-lo em hor\u00e1rios distantes do hor\u00e1rio de refei\u00e7\u00f5es contendo gorduras.","id":4793780,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A <em>American Psychiatric Association<\/em> recomenda a ingest\u00e3o de \u00f4mega-3 na terapia nutricional de alguns dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos. No caso de suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3, deve-se ressaltar a import\u00e2ncia de utiliz\u00e1-lo em hor\u00e1rios distantes do hor\u00e1rio de refei\u00e7\u00f5es contendo gorduras.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas podem contribuir para redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de serotonina e outros neurotransmissores. Se houver defeito gen\u00e9tico na enzima metilenotetra-hidrofolato redutase (MTHFR), h\u00e1 necessidade de suplementa\u00e7\u00e3o de folato na forma n\u00e3o metilada.","id":4793781,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas podem contribuir para redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de serotonina e outros neurotransmissores. Se houver defeito gen\u00e9tico na enzima metilenotetra-hidrofolato redutase (MTHFR), h\u00e1 necessidade de suplementa\u00e7\u00e3o de folato na forma n\u00e3o metilada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Neurol\u00f3gicas","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418075,"slug":"nutricao-doencas-neurologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1313113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Mesa Diretora","id":24852,"slug":"analista-legislativo-area-mesa-diretora"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos:","provas":[{"id":69573,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Mesa Diretora","id":24852,"slug":"analista-legislativo-area-mesa-diretora"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-area-mesa-diretora","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo - \u00c1rea: Mesa Diretora - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:46:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2119237,"hashId":"3cc66fa3cca92537a920667a95e9a99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos:<\/p>","resposta":8285776,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 limitada ao dever-poder de publicidade e informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, devendo conter informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias sobre cada escolha administrativa e vedada a promo\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico;","id":8285774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 limitada ao dever-poder de publicidade e informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, devendo conter informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias sobre cada escolha administrativa e vedada a promo\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 promovida, com exclusividade, por autarquia criada especialmente para fins de publicidade das escolhas administrativas e ter\u00e1 car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social;","id":8285775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 promovida, com exclusividade, por autarquia criada especialmente para fins de publicidade das escolhas administrativas e ter\u00e1 car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela n\u00e3o podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos;","id":8285776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela n\u00e3o podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser realizada pela administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do respectivo ente federativo, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o da publicidade pela advocacia p\u00fablica, com escopo de impedir promo\u00e7\u00e3o pessoal de qualquer agente p\u00fablico;","id":8285777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser realizada pela administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria do respectivo ente federativo, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o da publicidade pela advocacia p\u00fablica, com escopo de impedir promo\u00e7\u00e3o pessoal de qualquer agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 obedecer aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, bem como se limitar\u00e1 \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es por meio da internet, sem gastos p\u00fablicos e vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8285778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 obedecer aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, bem como se limitar\u00e1 \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es por meio da internet, sem gastos p\u00fablicos e vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/2119237","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inform\u00e1tica, \u00e9 considerado um tipo de unidade de armazenamento o hardware","provas":[{"id":70020,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 15:55:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2139732,"hashId":"561fa49ab7310c4904d95165228113d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em inform\u00e1tica, \u00e9 considerado um tipo de unidade de armazenamento o hardware<\/p>","resposta":8378227,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processador.","id":8378224,"corpo":"<p>processador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mouse.","id":8378225,"corpo":"<p>mouse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carregador.","id":8378226,"corpo":"<p>carregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pen drive.","id":8378227,"corpo":"<p>pen drive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hub USB.","id":8378228,"corpo":"<p>hub USB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419813,"slug":"informatica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pen drive","oab":false,"nome":"Pen drive","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419815,"slug":"informatica-pen-drive"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme dados publicados pelo VIGITEL BRASIL (2016), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":66288,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 16:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2115892,"hashId":"16e54d2d8a11f310b885fb24ce23166a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme dados publicados pelo VIGITEL BRASIL (2016), assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8272122,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excesso de peso na popula\u00e7\u00e3o brasileira cresceu 20% em dez anos.","id":8272120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de peso na popula\u00e7\u00e3o brasileira cresceu 20% em dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pesquisa verificou que o excesso de peso \u00e9 mais prevalente em mulheres do que em homens.","id":8272121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa verificou que o excesso de peso \u00e9 mais prevalente em mulheres do que em homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio Branco (AC) \u00e9 a capital com maior preval\u00eancia de excesso de peso do pa\u00eds.","id":8272122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio Branco (AC) \u00e9 a capital com maior preval\u00eancia de excesso de peso do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de obesidade \u00e9 maior entre os indiv\u00edduos com maior n\u00edvel de escolaridade.","id":8272123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de obesidade \u00e9 maior entre os indiv\u00edduos com maior n\u00edvel de escolaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumo regular de frutas e hortali\u00e7as pela popula\u00e7\u00e3o brasileira caiu em oito anos. ","id":8272124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo regular de frutas e hortali\u00e7as pela popula\u00e7\u00e3o brasileira caiu em oito anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos b\u00e1sicos de coc\u00e7\u00e3o realizam-se atrav\u00e9s de calor \u00famido, seco e misto. Assinale a alternativa que apresenta um m\u00e9todo que utiliza o calor misto:","provas":[{"id":66288,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 16:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2115896,"hashId":"cd932d4e2a91889e2e9a703c409a69a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos b\u00e1sicos de coc\u00e7\u00e3o realizam-se atrav\u00e9s de calor \u00famido, seco e misto. Assinale a alternativa que apresenta um m\u00e9todo que utiliza o calor misto:<\/p>","resposta":8272142,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banho-maria.","id":8272138,"corpo":"<p>Banho-maria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fervura.","id":8272139,"corpo":"<p> Fervura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saltear.","id":8272140,"corpo":"<p>Saltear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fritar por imers\u00e3o.","id":8272141,"corpo":"<p>Fritar por imers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Brasear.","id":8272142,"corpo":"<p>Brasear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21939,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre a S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS).","provas":[{"id":55126,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21939,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 16:29:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2056339,"hashId":"f2b254f339abdd35ea222cfd3f1b5437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre a S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS).<\/p>","resposta":8023058,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edndrome consumptiva, provoca quadro de desnutri\u00e7\u00e3o comum entre os pacientes com AIDS, ocorrendo apenas nos est\u00e1gios finais da doen\u00e7a de pacientes com HIV.","id":8023055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome consumptiva, provoca quadro de desnutri\u00e7\u00e3o comum entre os pacientes com AIDS, ocorrendo apenas nos est\u00e1gios finais da doen\u00e7a de pacientes com HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os nutrientes imunomoduladores, como \u00f4mega-6, glutamina, vitaminas (A,C e E) e minerais antioxidantes, como ferro e cobre, s\u00e3o indicados para pacientes com AIDS com o objetivo de melhorar o apetite, a imunidade e estabilizar a perda de peso associada ao HIV.","id":8023056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nutrientes imunomoduladores, como \u00f4mega-6, glutamina, vitaminas (A,C e E) e minerais antioxidantes, como ferro e cobre, s\u00e3o indicados para pacientes com AIDS com o objetivo de melhorar o apetite, a imunidade e estabilizar a perda de peso associada ao HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes com AIDS s\u00e3o altamente suscet\u00edveis \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de tumores e infec\u00e7\u00f5es oportunistas. Ela \u00e9 caracterizada pela perda da imunidade celular e pelo aumento gradativo dos linf\u00f3citos T4.","id":8023057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com AIDS s\u00e3o altamente suscet\u00edveis \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de tumores e infec\u00e7\u00f5es oportunistas. Ela \u00e9 caracterizada pela perda da imunidade celular e pelo aumento gradativo dos linf\u00f3citos T4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipoalbuminemia s\u00e9rica, al\u00e9m de ser manifesta\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o, pode contribuir para a piora da diarr\u00e9ia, o que determina sua monitora\u00e7\u00e3o.","id":8023058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipoalbuminemia s\u00e9rica, al\u00e9m de ser manifesta\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o, pode contribuir para a piora da diarr\u00e9ia, o que determina sua monitora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante a fase de recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o oportunista, o hipermetabolismo e as necessidades energ\u00e9ticas permanecem aumentadas entre 10 e 15%.","id":8023059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fase de recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o oportunista, o hipermetabolismo e as necessidades energ\u00e9ticas permanecem aumentadas entre 10 e 15%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tuberculose ganglionar perif\u00e9rica \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":66287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:24:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2115816,"hashId":"051f4bee3faff1f472cd3a08e7862452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tuberculose ganglionar perif\u00e9rica \u00e9 incorreto afirmar: <\/p>","resposta":8271828,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a forma mais frequente de TB extrapulmonar em pacientes HIV soropositivos e crian\u00e7as, sendo mais comum abaixo dos 40 anos. ","id":8271826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a forma mais frequente de TB extrapulmonar em pacientes HIV soropositivos e crian\u00e7as, sendo mais comum abaixo dos 40 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cursa com aumento subagudo, indolor e assim\u00e9trico das cadeias ganglionares cervical anterior e posterior, al\u00e9m da supraclavicular.","id":8271827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cursa com aumento subagudo, indolor e assim\u00e9trico das cadeias ganglionares cervical anterior e posterior, al\u00e9m da supraclavicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos pacientes HIV soropositivos, o acometimento ganglionar tende a ser unilateral, associado com maior acometimento do estado geral. ","id":8271828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes HIV soropositivos, o acometimento ganglionar tende a ser unilateral, associado com maior acometimento do estado geral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao exame f\u00edsico, os g\u00e2nglios podem apresentar-se endurecidos ou amolecidos, aderentes entre si e aos planos profundos, podendo evoluir para flutua\u00e7\u00e3o e\/ ou fistuliza\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, com a inflama\u00e7\u00e3o da pele adjacente.","id":8271829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico, os g\u00e2nglios podem apresentar-se endurecidos ou amolecidos, aderentes entre si e aos planos profundos, podendo evoluir para flutua\u00e7\u00e3o e\/ ou fistuliza\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, com a inflama\u00e7\u00e3o da pele adjacente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 obtido por meio de aspirado por agulha e\/ou bi\u00f3psia ganglionar, para realiza\u00e7\u00e3o de exames bacteriol\u00f3gicos e histopatol\u00f3gicos.","id":8271830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 obtido por meio de aspirado por agulha e\/ou bi\u00f3psia ganglionar, para realiza\u00e7\u00e3o de exames bacteriol\u00f3gicos e histopatol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manobra de Sellick, executada ao se aplicar uma leve press\u00e3o ao pesco\u00e7o anterior ao n\u00edvel da cartilagem cricoide durante a intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, tem como objetivo:","provas":[{"id":69518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - M\u00e9dico Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2123850,"hashId":"ea74e33d10bcd09cd024b971382d3840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manobra de Sellick, executada ao se aplicar uma leve press\u00e3o ao pesco\u00e7o anterior ao n\u00edvel da cartilagem cricoide durante a intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, tem como objetivo:<\/p>","resposta":8305864,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alinhar a via a\u00e9rea para facilitar a intuba\u00e7\u00e3o.","id":8305863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhar a via a\u00e9rea para facilitar a intuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteger as vias a\u00e9reas contra regurgita\u00e7\u00e3o.","id":8305864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger as vias a\u00e9reas contra regurgita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar les\u00e3o de cordas vocais.","id":8305865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar les\u00e3o de cordas vocais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilitar a entrada de ar pelas vias respirat\u00f3rias.","id":8305866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitar a entrada de ar pelas vias respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloquear efeito vagot\u00f4nico da intuba\u00e7\u00e3o.","id":8305867,"corpo":"<p>Bloquear efeito vagot\u00f4nico da intuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2123850","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino com 35 anos, com tosse, febre e dor tor\u00e1cica direita h\u00e1 2 semanas d\u00e1 entrada no prontosocorro. Ao exame f\u00edsico, encontra-se dispneico, taquipneico, desidratado, febre de 39\u00baC. RX de t\u00f3rax demonstrou imagem hipotranspar\u00eancia na pleura direita. Indicada toracocentese que deu sa\u00edda a l\u00edquido turvo, com grumos, cujo pH de 7,1, a citometria demonstrou 80% de linf\u00f3citos e 20% de polimorfonucleares e mon\u00f3citos. Diante deste quadro, qual \u00e9 sua conduta? ","provas":[{"id":69519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-psf","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2192559,"hashId":"7504f73615bcb45fb7f04ff5c686c6cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino com 35 anos, com tosse, febre e dor tor\u00e1cica direita h\u00e1 2 semanas d\u00e1 entrada no prontosocorro. Ao exame f\u00edsico, encontra-se dispneico, taquipneico, desidratado, febre de 39\u00baC. RX de t\u00f3rax demonstrou imagem hipotranspar\u00eancia na pleura direita. Indicada toracocentese que deu sa\u00edda a l\u00edquido turvo, com grumos, cujo pH de 7,1, a citometria demonstrou 80% de linf\u00f3citos e 20% de polimorfonucleares e mon\u00f3citos. Diante deste quadro, qual \u00e9 sua conduta? <\/p>","resposta":8607183,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drenar a pleura em sistema fechado e iniciar esquema para tuberculose.","id":8607183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drenar a pleura em sistema fechado e iniciar esquema para tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar antibi\u00f3tico contra gram-negativos e anaer\u00f3bicos. ","id":8607184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar antibi\u00f3tico contra gram-negativos e anaer\u00f3bicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drenagem da pleura em sistema fechado e iniciar antibi\u00f3tico contra gram-negativos.","id":8607185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drenagem da pleura em sistema fechado e iniciar antibi\u00f3tico contra gram-negativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar antibi\u00f3ticos contra Pneumococcus e anaer\u00f3bicos.","id":8607186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar antibi\u00f3ticos contra Pneumococcus e anaer\u00f3bicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Iniciar meroperem e realizar drenagem da pleura em sistema fechado. ","id":8607187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Iniciar meroperem e realizar drenagem da pleura em sistema fechado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das drogas abaixo \u00e9 um anticoagulante que tem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o a inibi\u00e7\u00e3o direta da trombina?","provas":[{"id":69519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-psf","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:21:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2192554,"hashId":"adbb0a90aeead08b7dbe86c5c784f519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das drogas abaixo \u00e9 um anticoagulante que tem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o a inibi\u00e7\u00e3o direta da trombina?<\/p>","resposta":8607162,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enoxaparina.","id":8607161,"corpo":"<p>Enoxaparina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dabigatran.","id":8607162,"corpo":"<p>Dabigatran.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Warfarina. ","id":8607163,"corpo":"<p>Warfarina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estreptoquinase.","id":8607164,"corpo":"<p>Estreptoquinase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clopidogrel.","id":8607165,"corpo":"<p>Clopidogrel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadro que se apresenta com forma\u00e7\u00e3o de p\u00e1pulas eritematodescamativas brilhantes, que confluem formando placas cujas bordas revelam p\u00fastulas sat\u00e9lites menores t\u00edpicas. \u00c9 mais intensa nas dobras de flex\u00e3o e mais comum na \u00e1rea de fraldas, mas pode ocorrer em qualquer \u00e1rea. Estamos nos referindo a qual tipo de dermatite?","provas":[{"id":69517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2547669,"hashId":"6b3186572bf7e9b6cf1c889d88650500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro que se apresenta com forma\u00e7\u00e3o de p\u00e1pulas eritematodescamativas brilhantes, que confluem formando placas cujas bordas revelam p\u00fastulas sat\u00e9lites menores t\u00edpicas. \u00c9 mais intensa nas dobras de flex\u00e3o e mais comum na \u00e1rea de fraldas, mas pode ocorrer em qualquer \u00e1rea. Estamos nos referindo a qual tipo de dermatite?<\/p>","resposta":10146666,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Psor\u00edase. ","id":10146664,"corpo":"<p>Psor\u00edase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dermatite de fraldas amoniacal.","id":10146665,"corpo":"<p>Dermatite de fraldas amoniacal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dermatite de fraldas por candid\u00edase\/monil\u00edase.","id":10146666,"corpo":"<p>Dermatite de fraldas por candid\u00edase\/monil\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dermatite de contato.","id":10146667,"corpo":"<p>Dermatite de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intertrigo.","id":10146668,"corpo":"<p>Intertrigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: I- Universalidade: possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da RAS (primeiro contato), acolhendo as pessoas e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade; II- Popula\u00e7\u00e3o Adscrita: popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 presente no territ\u00f3rio da UBS, de forma a estimular o desenvolvimento de rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado e com o objetivo de ser refer\u00eancia para o seu cuidado; III- Resolutividade: refor\u00e7a a import\u00e2ncia da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser resolutiva, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e sanitariamente efetivas, centrada na pessoa, na perspectiva de amplia\u00e7\u00e3o dos graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":66287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:24:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2115830,"hashId":"580828c2e9d233964c0b718ffd272ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Universalidade: possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da RAS (primeiro contato), acolhendo as pessoas e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Popula\u00e7\u00e3o Adscrita: popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 presente no territ\u00f3rio da UBS, de forma a estimular o desenvolvimento de rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado e com o objetivo de ser refer\u00eancia para o seu cuidado; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Resolutividade: refor\u00e7a a import\u00e2ncia da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser resolutiva, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e sanitariamente efetivas, centrada na pessoa, na perspectiva de amplia\u00e7\u00e3o dos graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8271880,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8271877,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":8271878,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8271879,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":8271880,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8271881,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Acidentes Elap\u00eddicos correspondem a 0,4% dos acidentes por serpentes pe\u00e7onhentas registrados no Brasil. A causa de \u00f3bito neste tipo de envenenamento nesse tipo de acidente \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o para: ","provas":[{"id":66287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2115838,"hashId":"4551c024d9be03cc7cfe2fc19ddf52b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Acidentes Elap\u00eddicos correspondem a 0,4% dos acidentes por serpentes pe\u00e7onhentas registrados no Brasil. A causa de \u00f3bito neste tipo de envenenamento nesse tipo de acidente \u00e9 a evolu\u00e7\u00e3o para: <\/p>","resposta":8271913,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parada card\u00edaca.","id":8271912,"corpo":"<p>Parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":8271913,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Insufici\u00eancia renal.","id":8271914,"corpo":"<p> Insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o disseminada. ","id":8271915,"corpo":"<p>Coagula\u00e7\u00e3o disseminada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sepse.","id":8271916,"corpo":"<p>Sepse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fatores de risco para Hipertens\u00e3o Arterial (HA), considere os itens a seguir: I- Adultos com menor n\u00edvel de escolaridade (sem instru\u00e7\u00e3o ou fundamental incompleto) apresentaram a maior preval\u00eancia de HA autorreferida; II- Consumo cr\u00f4nico e elevado de bebidas alco\u00f3licas aumenta a Press\u00e3o Arterial de forma consistente. Em mulheres, houve efeito protetor com dose inferior a 24g de \u00e1lcool\/dia e risco de HA com consumo de 40-50g de \u00e1lcool\/dia; III- O consumo excessivo de s\u00f3dio, um dos principais Fatores de risco para HA, associa-se a eventos Cardiovasculares e renais. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":66287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2115864,"hashId":"96b019a0b46b39acc2cf977727776248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores de risco para Hipertens\u00e3o Arterial (HA), considere os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Adultos com menor n\u00edvel de escolaridade (sem instru\u00e7\u00e3o ou fundamental incompleto) apresentaram a maior preval\u00eancia de HA autorreferida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Consumo cr\u00f4nico e elevado de bebidas alco\u00f3licas aumenta a Press\u00e3o Arterial de forma consistente. Em mulheres, houve efeito protetor com dose inferior a 24g de \u00e1lcool\/dia e risco de HA com consumo de 40-50g de \u00e1lcool\/dia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III- O consumo excessivo de s\u00f3dio, um dos principais Fatores de risco para HA, associa-se a eventos Cardiovasculares e renais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8272011,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8272009,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":8272010,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8272011,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8272012,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8272013,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que ocorre erro de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica: ","provas":[{"id":67902,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2108173,"hashId":"a3f692e2622942f5e133341fa7466963","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa em que ocorre erro de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica: <\/p>","resposta":8241836,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] deixem de lado qualquer imund\u00edcie e sinal de mal\u00edcia. ","id":8241833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] deixem de lado qualquer imund\u00edcie e sinal de mal\u00edcia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00f3s n\u00e3o quis\u00e9sseis que aquela que gerou o Senhor da vida conhecesse a corrup\u00e7\u00e3o do corpo. ","id":8241834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00f3s n\u00e3o quis\u00e9sseis que aquela que gerou o Senhor da vida conhecesse a corrup\u00e7\u00e3o do corpo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 p\u00f4-los a jogar. ","id":8241835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 p\u00f4-los a jogar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela explica que, semanalmente, eles l\u00eaem e debatem not\u00edcias de jornal. ","id":8241836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela explica que, semanalmente, eles l\u00eaem e debatem not\u00edcias de jornal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. [...] o tratamento externo dos fatores externos pode ser leg\u00edtimo quando se trata de sociologia da literatura, pois esta n\u00e3o prop\u00f5e a quest\u00e3o do valor da obra, e pode interessar-se, justamente, por tudo que \u00e9 condicionamento. (C\u00e2ndido, Ant\u00f4nio, Literatura e Sociedade, p\u00e1gina 14, 2006) O contexto acima faz-nos inferir que o autor prop\u00f5e que: ","provas":[{"id":67902,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2108135,"hashId":"8faf036d192de1ffdcef1340f2d5d82e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>[...] o tratamento externo dos fatores externos pode ser leg\u00edtimo quando se trata de sociologia da literatura, pois esta n\u00e3o prop\u00f5e a quest\u00e3o do valor da obra, e pode interessar-se, justamente, por tudo que \u00e9 condicionamento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(C\u00e2ndido, Ant\u00f4nio, Literatura e Sociedade, p\u00e1gina 14, 2006) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contexto acima faz-nos inferir que o autor prop\u00f5e que: <\/p>","resposta":8241655,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] Cabe \u00e0 leitura cr\u00edtica, por exemplo, desmistificar a voga de um livro, desconsiderar a prefer\u00eancia estat\u00edstica por um g\u00eanero ou o gosto das classes, assim como a origem social dos autores, a rela\u00e7\u00e3o entre as obras e as ideias, a influ\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e pol\u00edtica etc.\u201d ","id":8241654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Cabe \u00e0 leitura cr\u00edtica, por exemplo, desmistificar a voga de um livro, desconsiderar a prefer\u00eancia estat\u00edstica por um g\u00eanero ou o gosto das classes, assim como a origem social dos autores, a rela\u00e7\u00e3o entre as obras e as ideias, a influ\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e pol\u00edtica etc.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] Cabe \u00e0 leitura cr\u00edtica, por exemplo, pesquisar a voga de um livro, a prefer\u00eancia estat\u00edstica por um g\u00eanero, o gosto das classes, a origem social dos autores, a rela\u00e7\u00e3o entre as obras e as ideias, a influ\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e pol\u00edtica etc.\u201d ","id":8241655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Cabe \u00e0 leitura cr\u00edtica, por exemplo, pesquisar a voga de um livro, a prefer\u00eancia estat\u00edstica por um g\u00eanero, o gosto das classes, a origem social dos autores, a rela\u00e7\u00e3o entre as obras e as ideias, a influ\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e pol\u00edtica etc.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] a leitura cr\u00edtica ir\u00e1 relacionar o texto liter\u00e1rio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do ser humano, ao lado da m\u00fasica, dan\u00e7a, teatro, escultura, arquitetura.\u201d","id":8241656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a leitura cr\u00edtica ir\u00e1 relacionar o texto liter\u00e1rio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do ser humano, ao lado da m\u00fasica, dan\u00e7a, teatro, escultura, arquitetura.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] a leitura cr\u00edtica ir\u00e1 descaracterizar o texto liter\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do ser humano, ao lado da m\u00fasica, dan\u00e7a, teatro, escultura, arquitetura; uma vez que a literatura tem um papel muito mais nuclear, por desvendar aspectos da l\u00edngua e linguagens vigentes na sociedade em que est\u00e1 inserida.\u201d ","id":8241657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a leitura cr\u00edtica ir\u00e1 descaracterizar o texto liter\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do ser humano, ao lado da m\u00fasica, dan\u00e7a, teatro, escultura, arquitetura; uma vez que a literatura tem um papel muito mais nuclear, por desvendar aspectos da l\u00edngua e linguagens vigentes na sociedade em que est\u00e1 inserida.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}