{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":905,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as boas pr\u00e1ticas da dire\u00e7\u00e3o defensiva de ve\u00edculos automotores em condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas, assinale a alternativa CORRETA, a quanto quais atitudes se deve adotar, de forma que seja garantida a sua seguran\u00e7a e a dos demais usu\u00e1rios da via:","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569955,"hashId":"6edfffb85281bf73b9cc78e6522d3307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as boas pr\u00e1ticas da dire\u00e7\u00e3o defensiva de ve\u00edculos automotores em condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas, assinale a alternativa CORRETA, a quanto quais atitudes se deve adotar, de forma que seja garantida a sua seguran\u00e7a e a dos demais usu\u00e1rios da via:<\/p>","resposta":10243346,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sob neblina ou cerra\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomendado que se deve imediatamente acender a luz alta do farol (e o farol de neblina, se tiver), a fim de ampliar a visibilidade da pista e do entorno, aumentar a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e reduzir a velocidade de trajeto.","id":10243344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob neblina ou cerra\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomendado que se deve imediatamente acender a luz alta do farol (e o farol de neblina, se tiver), a fim de ampliar a visibilidade da pista e do entorno, aumentar a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e reduzir a velocidade de trajeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com \u00e1gua na pista, pode ocorrer a aquaplanagem, que \u00e9 a perda da ader\u00eancia do pneu com o solo, recomenda-se reduzir a velocidade ao entrar na regi\u00e3o empo\u00e7ada utilizando os freios, aumentando a aten\u00e7\u00e3o ao volante de modo a segurar o volante da dire\u00e7\u00e3o com firmeza para manter controle do ve\u00edculo.","id":10243345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com \u00e1gua na pista, pode ocorrer a aquaplanagem, que \u00e9 a perda da ader\u00eancia do pneu com o solo, recomenda-se reduzir a velocidade ao entrar na regi\u00e3o empo\u00e7ada utilizando os freios, aumentando a aten\u00e7\u00e3o ao volante de modo a segurar o volante da dire\u00e7\u00e3o com firmeza para manter controle do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ventos muito fortes, ao atingirem o ve\u00edculo em movimento, podem desloc\u00e1-lo, ocasionando a perda de estabilidade e o descontrole, que podem ser causa de colis\u00f5es com outros ve\u00edculos ou ainda at\u00e9 capotamentos. \u00c9 indicado que seja reduzida a velocidade, adequando-se \u00e0 marcha da transmiss\u00e3o para diminuir a probabilidade de desestabiliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. ","id":10243346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventos muito fortes, ao atingirem o ve\u00edculo em movimento, podem desloc\u00e1-lo, ocasionando a perda de estabilidade e o descontrole, que podem ser causa de colis\u00f5es com outros ve\u00edculos ou ainda at\u00e9 capotamentos. \u00c9 indicado que seja reduzida a velocidade, adequando-se \u00e0 marcha da transmiss\u00e3o para diminuir a probabilidade de desestabiliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A chuva reduz a visibilidade de todos e deixa a pista escorregadia, devido \u00e0 presen\u00e7a de \u00f3leo, areia ou outras impurezas. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio redobrar a aten\u00e7\u00e3o, acionar a luz baixa do farol, diminuir a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e reduzir a velocidade.","id":10243347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chuva reduz a visibilidade de todos e deixa a pista escorregadia, devido \u00e0 presen\u00e7a de \u00f3leo, areia ou outras impurezas. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio redobrar a aten\u00e7\u00e3o, acionar a luz baixa do farol, diminuir a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e reduzir a velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em per\u00edodos de baixas temperaturas, o motorista deve redobrar a aten\u00e7\u00e3o com itens b\u00e1sicos do ve\u00edculo como combust\u00edvel, bateria, fluidos, pneus e cabos el\u00e9tricos. E nos per\u00edodos de altas temperaturas, deve-se checar os fluidos de freio e de arrefecimento do motor e mangueiras, a fim de evitar superaquecimento do motor. ","id":10243348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em per\u00edodos de baixas temperaturas, o motorista deve redobrar a aten\u00e7\u00e3o com itens b\u00e1sicos do ve\u00edculo como combust\u00edvel, bateria, fluidos, pneus e cabos el\u00e9tricos. E nos per\u00edodos de altas temperaturas, deve-se checar os fluidos de freio e de arrefecimento do motor e mangueiras, a fim de evitar superaquecimento do motor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise preliminar de risco \u00e9 uma t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e an\u00e1lise de riscos que consiste em identificar eventos perigosos, causas e consequ\u00eancias e estabelecer medidas de controle. A este respeito, analise as afirmativas a seguir: Fonte: Sergia Silveira de Barros. An\u00e1lise de Riscos. e-Tec.rede, Curitiba-PR. 2013I - A APR deve ser elaborada por uma equipe de profissionais, de modo que pelo menos um indiv\u00edduo tenha experi\u00eancia em seguran\u00e7a de instala\u00e7\u00f5es e pelo menos que seja conhecedor do processo envolvido.II - A avalia\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia da ocorr\u00eancia dos riscos \u00e9 determinada pelos dados est\u00e1ticos do banco de dados de acidentes da empresa.III - No processo de elabora\u00e7\u00e3o de uma APR, \u00e9 observada a matriz severidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia do risco, para determinar o grau de risco da atividade.IV - Os cen\u00e1rios de acidente tamb\u00e9m devem ser classificados em categorias de severidade, as quais fornecem uma indica\u00e7\u00e3o quantitativa da severidade da ocorr\u00eancia para cada um dos cen\u00e1rios identificados.V - A partir de classifica\u00e7\u00f5es de severidade de riscos e frequ\u00eancia de ocorr\u00eancias associadas aos riscos, obt\u00eam-se a matriz de risco, que indicar\u00e1 a escala de prioridades da a\u00e7\u00e3o prevencionista.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569959,"hashId":"e0c72912e5606951ab7dcd5ac17e9a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise preliminar de risco \u00e9 uma t\u00e9cnica de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e an\u00e1lise de riscos que consiste em identificar eventos perigosos, causas e consequ\u00eancias e estabelecer medidas de controle. A este respeito, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Sergia Silveira de Barros. An\u00e1lise de Riscos. e-Tec.rede, Curitiba-PR. 2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A APR deve ser elaborada por uma equipe de profissionais, de modo que pelo menos um indiv\u00edduo tenha experi\u00eancia em seguran\u00e7a de instala\u00e7\u00f5es e pelo menos que seja conhecedor do processo envolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A avalia\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia da ocorr\u00eancia dos riscos \u00e9 determinada pelos dados est\u00e1ticos do banco de dados de acidentes da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - No processo de elabora\u00e7\u00e3o de uma APR, \u00e9 observada a matriz severidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia do risco, para determinar o grau de risco da atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os cen\u00e1rios de acidente tamb\u00e9m devem ser classificados em categorias de severidade, as quais fornecem uma indica\u00e7\u00e3o quantitativa da severidade da ocorr\u00eancia para cada um dos cen\u00e1rios identificados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A partir de classifica\u00e7\u00f5es de severidade de riscos e frequ\u00eancia de ocorr\u00eancias associadas aos riscos, obt\u00eam-se a matriz de risco, que indicar\u00e1 a escala de prioridades da a\u00e7\u00e3o prevencionista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10243364,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":10243364,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10243365,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10243366,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10243367,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":10243368,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2569959","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de recalque de \u00e1gua de um pr\u00e9dio de m\u00faltiplos andares \u00e9 composto por 60 m de tubula\u00e7\u00e3o e das seguintes singularidades: 3 joelhos de 90\u00b0, 1 v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o leve, 1 registro de gaveta aberto e uma sa\u00edda de canaliza\u00e7\u00e3o. Os comprimentos equivalentes das singularidades s\u00e3o, respectivamente, 3 m, 7 m, 1 m e 3 m. Como a diferen\u00e7a de cotas entre a sa\u00edda da bomba e a entrada da caixa d\u2019\u00e1gua \u00e9 de 40 m e a perda de carga na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,05 m\/m ent\u00e3o, a altura manom\u00e9trica utilizada para o c\u00e1lculo da pot\u00eancia da bomba \u00e9 de","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475501,"hashId":"8992ace1f52e36cf2f3b1cb37f383936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de recalque de \u00e1gua de um pr\u00e9dio de m\u00faltiplos andares \u00e9 composto por 60 m de tubula\u00e7\u00e3o e das seguintes singularidades: 3 joelhos de 90\u00b0, 1 v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o leve, 1 registro de gaveta aberto e uma sa\u00edda de canaliza\u00e7\u00e3o. Os comprimentos equivalentes das singularidades s\u00e3o, respectivamente, 3 m, 7 m, 1 m e 3 m. Como a diferen\u00e7a de cotas entre a sa\u00edda da bomba e a entrada da caixa d\u2019\u00e1gua \u00e9 de 40 m e a perda de carga na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,05 m\/m ent\u00e3o, a altura manom\u00e9trica utilizada para o c\u00e1lculo da pot\u00eancia da bomba \u00e9 de<\/p>","resposta":9829662,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44 m. ","id":9829662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44 m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55 m. ","id":9829663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50 m. ","id":9829664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"48 m. ","id":9829665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 m. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"38 m.","id":9829666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">38 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/2475501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada um dos amigos de Ana somou os algarismos de seu dia e m\u00eas de anivers\u00e1rio, escreveu em um cart\u00e3o e entregou a Ana. Por exemplo, se um amigo nasceu em 28 de abril, ele somou 2 + 8 + 0 + 4 = 14. Em seguida, Ana somou os n\u00fameros de todos os cart\u00f5es e obteve 35. Todos os amigos de Ana fazem anivers\u00e1rio em datas diferentes. O n\u00famero m\u00e1ximo de amigos que Ana pode ter \u00e9:","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2475509,"hashId":"381fe6be845edcde8739f16892524ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos amigos de Ana somou os algarismos de seu dia e m\u00eas de anivers\u00e1rio, escreveu em um cart\u00e3o e entregou a Ana. Por exemplo, se um amigo nasceu em 28 de abril, ele somou 2 + 8 + 0 + 4 = 14. Em seguida, Ana somou os n\u00fameros de todos os cart\u00f5es e obteve 35. Todos os amigos de Ana fazem anivers\u00e1rio em datas diferentes. O n\u00famero m\u00e1ximo de amigos que Ana pode ter \u00e9:<\/p>","resposta":9829706,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":9829702,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11","id":9829703,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14","id":9829704,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15","id":9829705,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13","id":9829706,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2475509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma viga simplesmente apoiada est\u00e1 submetida a uma carga uniformemente distribu\u00edda de 5 kN\/m em todo o seu v\u00e3o de 8 m. Se a se\u00e7\u00e3o transversal da viga for retangular com 12 cm de base e 50 cm de altura ent\u00e3o, a tens\u00e3o m\u00e1xima de cisalhamento, em MPa, \u00e9 de","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475533,"hashId":"5c848c857f28dbe47aa8055d02bfc94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma viga simplesmente apoiada est\u00e1 submetida a uma carga uniformemente distribu\u00edda de 5 kN\/m em todo o seu v\u00e3o de 8 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a se\u00e7\u00e3o transversal da viga for retangular com 12 cm de base e 50 cm de altura ent\u00e3o, a tens\u00e3o m\u00e1xima de cisalhamento, em MPa, \u00e9 de<\/p>","resposta":9829822,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50","id":9829822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,42","id":9829823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,42<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,36","id":9829824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,24","id":9829825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,18","id":9829826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,18<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2475533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel urbano constatou-se que valor do terreno \u00e9 de R$ 200.000,00 e o custo de reedi\u00e7\u00e3o das benfeitorias \u00e9 de R$ 150.000,00. Se o fator de comercializa\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 1,20 ent\u00e3o, o valor do im\u00f3vel, em reais, \u00e9 de ","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475538,"hashId":"d54012c3ce8f832d23470496f7376155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel urbano constatou-se que valor do terreno \u00e9 de R$ 200.000,00 e o custo de reedi\u00e7\u00e3o das benfeitorias \u00e9 de R$ 150.000,00. Se o fator de comercializa\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 1,20 ent\u00e3o, o valor do im\u00f3vel, em reais, \u00e9 de <\/p>","resposta":9829850,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"452.000,00","id":9829847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">452.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"390.000,00","id":9829848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">390.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"437.500,00","id":9829849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">437.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"420.000,00","id":9829850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">420.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"465.500,00","id":9829851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">465.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2475538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das manifesta\u00e7\u00f5es de uma administra\u00e7\u00e3o \u00e9tica \u00e9 o compromisso com a pauta Environmental, Social and Governance (ESG). Para alcan\u00e7ar a almejada responsabilidade social, faz-se necess\u00e1rio planejamento, em especial:I. incorporando objetivos sociais no planejamento estrat\u00e9gico.II. comparando normas e programas sociais pr\u00f3prios com os de outras organiza\u00e7\u00f5es.III. avaliando o retorno alcan\u00e7ado em investimentos em programas sociais.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2475623,"hashId":"ae27650ddc2b54103f08c0ca448ac52a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das manifesta\u00e7\u00f5es de uma administra\u00e7\u00e3o \u00e9tica \u00e9 o compromisso com a pauta<em> Environmental, Social and Governance<\/em> (ESG). Para alcan\u00e7ar a almejada responsabilidade social, faz-se necess\u00e1rio planejamento, em especial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. incorporando objetivos sociais no planejamento estrat\u00e9gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. comparando normas e programas sociais pr\u00f3prios com os de outras organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. avaliando o retorno alcan\u00e7ado em investimentos em programas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9830264,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9830262,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9830263,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9830264,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9830265,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9830266,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2475623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre os direitos e garantias fundamentais,","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2475640,"hashId":"27f87d2cfa6021a358705061da4ad04c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre os direitos e garantias fundamentais,<\/p>","resposta":9830343,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a todos assegurada, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":9830343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a todos assegurada, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tendo em vista o princ\u00edpio da inviolabilidade, n\u00e3o \u00e9 admitido o ingresso na casa do indiv\u00edduo sem o consentimento do morador, em nenhuma hip\u00f3tese.","id":9830344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em vista o princ\u00edpio da inviolabilidade, n\u00e3o \u00e9 admitido o ingresso na casa do indiv\u00edduo sem o consentimento do morador, em nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de tribunal penal especial para o julgamento de crimes hediondos que provoquem grande repercuss\u00e3o social.","id":9830345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de tribunal penal especial para o julgamento de crimes hediondos que provoquem grande repercuss\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio do direito \u00e0 dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo aplica-se exclusivamente no \u00e2mbito judicial, n\u00e3o havendo qualquer disposi\u00e7\u00e3o a esse respeito \u00e0queles que tramitam no \u00e2mbito administrativo, por serem estes, naturalmente, mais c\u00e9leres.","id":9830346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio do direito \u00e0 dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo aplica-se exclusivamente no \u00e2mbito judicial, n\u00e3o havendo qualquer disposi\u00e7\u00e3o a esse respeito \u00e0queles que tramitam no \u00e2mbito administrativo, por serem estes, naturalmente, mais c\u00e9leres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania.","id":9830347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2475640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Thor, residente em Porto Alegre-RS, prestou servi\u00e7os de vendedor para a empresa Churrasco do Bom, cuja sede \u00e9 no munic\u00edpio de Alegrete-RS. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Thor se deu no munic\u00edpio de Caxias do Sul-RS. Ajuizada a\u00e7\u00e3o trabalhista por Thor em face de seu ex-empregador em Porto Alegre-RS, distribu\u00edda em abril de 2021, foro de sua resid\u00eancia, a empresa pretende apresentar exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia. Para tanto, de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, dever\u00e1 faz\u00ea-lo","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2475690,"hashId":"06eeecbe486084dcbcb9e2f6aeb37f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Thor, residente em Porto Alegre-RS, prestou servi\u00e7os de vendedor para a empresa Churrasco do Bom, cuja sede \u00e9 no munic\u00edpio de Alegrete-RS. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Thor se deu no munic\u00edpio de Caxias do Sul-RS. Ajuizada a\u00e7\u00e3o trabalhista por Thor em face de seu ex-empregador em Porto Alegre-RS, distribu\u00edda em abril de 2021, foro de sua resid\u00eancia, a empresa pretende apresentar exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia. Para tanto, de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, dever\u00e1 faz\u00ea-lo<\/p>","resposta":9830585,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjuntamente com a contesta\u00e7\u00e3o, como mat\u00e9ria de preliminar.","id":9830584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntamente com a contesta\u00e7\u00e3o, como mat\u00e9ria de preliminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no prazo de 5 dias contados da sua cita\u00e7\u00e3o.","id":9830585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de 5 dias contados da sua cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 5 dias antes da data da audi\u00eancia.","id":9830586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 5 dias antes da data da audi\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no prazo de defesa, em pe\u00e7a apartada \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o.","id":9830587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de defesa, em pe\u00e7a apartada \u00e0 contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em at\u00e9 10 dias ap\u00f3s a sua cita\u00e7\u00e3o.","id":9830588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 10 dias ap\u00f3s a sua cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Processuais e Prazos","oab":true,"nome":"Atos Processuais e Prazos","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-processuais-e-prazos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":431612,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406828,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tempo-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2475690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":26074,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender 30 pessoas no caixa de um banco em uma hora s\u00e3o necess\u00e1rias 5 pessoas no servi\u00e7o. Quantas pessoas no atendimento ser\u00e3o necess\u00e1rias para atender 126 pessoas em 03 horas?","provas":[{"id":81429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":26074,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2401136,"hashId":"1863b310f393b6544d1362a6572c4596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atender 30 pessoas no caixa de um banco em uma hora s\u00e3o necess\u00e1rias 5 pessoas no servi\u00e7o. Quantas pessoas no atendimento ser\u00e3o necess\u00e1rias para atender 126 pessoas em 03 horas?<\/p>","resposta":9505994,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":9505993,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7.","id":9505994,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":9505995,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9.","id":9505996,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":9505997,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2401136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a segunda coluna, de acordo com a primeira, que relaciona figuras de linguagem com seus exemplos:Primeira coluna: figura de linguagem(1)Ironia(2)Paradoxo(3)Grada\u00e7\u00e3o(4)Hip\u00e9rboleSegunda coluna: exemplo(_)O celular \u00e9 importante e, ao mesmo tempo, nos atrapalha.(_)Faz s\u00e9culos que n\u00e3o uso um despertador convencional.(_)\u00c9 maravilhoso usar o celular como despertador: com todas essas notifica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o consigo dormir!(_)O celular foi se transformando em algo importante, necess\u00e1rio, indispens\u00e1vel em nossas vidas.Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569874,"hashId":"981670f297745e821b4838136d975aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a segunda coluna, de acordo com a primeira, que relaciona figuras de linguagem com seus exemplos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Primeira coluna: figura de linguagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Ironia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)Paradoxo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)Grada\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)Hip\u00e9rbole<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segunda coluna: exemplo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)O celular \u00e9 importante e, ao mesmo tempo, nos atrapalha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)Faz s\u00e9culos que n\u00e3o uso um despertador convencional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)\u00c9 maravilhoso usar o celular como despertador: com todas essas notifica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o consigo dormir!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)O celular foi se transformando em algo importante, necess\u00e1rio, indispens\u00e1vel em nossas vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p>","resposta":10242940,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 2 - 4 - 1 ","id":10242939,"corpo":"<p>3 - 2 - 4 - 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 4 - 1 - 3 ","id":10242940,"corpo":"<p>2 - 4 - 1 - 3 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 - 1 - 3 - 2","id":10242941,"corpo":"<p>4 - 1 - 3 - 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2 - 4","id":10242942,"corpo":"<p>1 - 3 - 2 - 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4 ","id":10242943,"corpo":"<p>2 - 3 - 1 - 4 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. \"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado. Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde sua coloniza\u00e7\u00e3o, o Brasil passou por muitos sistemas de governo, mas j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, o presidencialismo se fixou, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de ditadura militar. Junto com esse sistema de governo, instaurou-se tamb\u00e9m a democracia como regime pol\u00edtico. O processo democr\u00e1tico tem como principal caracter\u00edstica:","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569884,"hashId":"d93fae841419b35c40dd6cd952a87725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde sua coloniza\u00e7\u00e3o, o Brasil passou por muitos sistemas de governo, mas j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, o presidencialismo se fixou, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de ditadura militar. Junto com esse sistema de governo, instaurou-se tamb\u00e9m a democracia como regime pol\u00edtico. O processo democr\u00e1tico tem como principal caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":10242989,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha dos representantes, por meio do voto popular.","id":10242989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos representantes, por meio do voto popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A soberania popular exercida por meio do processo de impeachment.","id":10242990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular exercida por meio do processo de impeachment.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de um Poder Legislativo com poderes absolutos.","id":10242991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de um Poder Legislativo com poderes absolutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O presidente como representante absoluto da popula\u00e7\u00e3o.","id":10242992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente como representante absoluto da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O direito dos cidad\u00e3os decidirem sobre os atos dos representantes do Poder Executivo e do Poder Legislativo.","id":10242993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito dos cidad\u00e3os decidirem sobre os atos dos representantes do Poder Executivo e do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Ap\u00f3s seis dias em cartaz nos cinemas do Brasil, o longa nacional \"Medida Provis\u00f3ria\", dirigido por L\u00e1zaro Ramos, ultrapassou a marca de 100 mil espectadores\".Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.opovo.com.br\/vidaearte\/2022\/04\/20\/medida-provisoriaultrapassa-100-mil-espectadores-em-menos-de-uma-semana.htmlH\u00e1 tempos, o Brasil vem ganhando notoriedade no mercado cinematogr\u00e1fico, conquistando a cr\u00edtica e o p\u00fablico em filmes que nos proporcionam boas risadas ou importantes reflex\u00f5es, como no filme \"Medida Provis\u00f3ria\", que traz para as telas um debate que se torna cada dia mais urgente, que \u00e9:","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569888,"hashId":"7fa964c5adcb3714312241fa6dceb58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ap\u00f3s seis dias em cartaz nos cinemas do Brasil, o longa nacional \"Medida Provis\u00f3ria\", dirigido por L\u00e1zaro Ramos, ultrapassou a marca de 100 mil espectadores\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.opovo.com.br\/vidaearte\/2022\/04\/20\/medida-provisoriaultrapassa-100-mil-espectadores-em-menos-de-uma-semana.html<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tempos, o Brasil vem ganhando notoriedade no mercado cinematogr\u00e1fico, conquistando a cr\u00edtica e o p\u00fablico em filmes que nos proporcionam boas risadas ou importantes reflex\u00f5es, como no filme \"Medida Provis\u00f3ria\", que traz para as telas um debate que se torna cada dia mais urgente, que \u00e9:<\/p>","resposta":10243012,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho infantil.","id":10243009,"corpo":"<p>O trabalho infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O feminic\u00eddio.","id":10243010,"corpo":"<p>O feminic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A homofobia.","id":10243011,"corpo":"<p>A homofobia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O racismo","id":10243012,"corpo":"<p>O racismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia contra crian\u00e7as.","id":10243013,"corpo":"<p>A viol\u00eancia contra crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo indiv\u00edduo tem o direito de agir de acordo com suas pr\u00f3prias cren\u00e7as, por\u00e9m, seja na vida em sociedade ou no ambiente profissional, existe sempre um julgamento baseado em valores que pretendem determinar o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado. Esses valores que avaliam o comportamento humano, seja ele social ou profissional, s\u00e3o chamados de:","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569935,"hashId":"04d2a1afe61c313642c087fc19f346f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo indiv\u00edduo tem o direito de agir de acordo com suas pr\u00f3prias cren\u00e7as, por\u00e9m, seja na vida em sociedade ou no ambiente profissional, existe sempre um julgamento baseado em valores que pretendem determinar o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado. Esses valores que avaliam o comportamento humano, seja ele social ou profissional, s\u00e3o chamados de:<\/p>","resposta":10243248,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o.","id":10243244,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Respeito.","id":10243245,"corpo":"<p>Respeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":10243246,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Submiss\u00e3o.","id":10243247,"corpo":"<p>Submiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9tica.","id":10243248,"corpo":"<p>\u00c9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva consistem nos equipamentos utilizados com o objetivo proteger um grupo determinado de indiv\u00edduos na realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade, preservando a integridade f\u00edsica e a sa\u00fade dos trabalhadores. Assinale a alternativa que apresenta somente os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC's):","provas":[{"id":89356,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569945,"hashId":"94a207b0c77ef986d904d07e327a88c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva consistem nos equipamentos utilizados com o objetivo proteger um grupo determinado de indiv\u00edduos na realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade, preservando a integridade f\u00edsica e a sa\u00fade dos trabalhadores. Assinale a alternativa que apresenta somente os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC's):<\/p>","resposta":10243297,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Telas de prote\u00e7\u00e3o; bra\u00e7adeira e sombrites para prote\u00e7\u00e3o do sol.","id":10243294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telas de prote\u00e7\u00e3o; bra\u00e7adeira e sombrites para prote\u00e7\u00e3o do sol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comando bimanual para prensa com bot\u00e3o de emerg\u00eancia; m\u00e1scaras de fuga e redes de prote\u00e7\u00e3o.","id":10243295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando bimanual para prensa com bot\u00e3o de emerg\u00eancia; m\u00e1scaras de fuga e redes de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e1scara de solda; kit de primeiros socorros; e exaustores.","id":10243296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1scara de solda; kit de primeiros socorros; e exaustores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de partes m\u00f3veis de m\u00e1quinas; corrim\u00e3os e guarda-corpos; e chuveiros lava-olhos.","id":10243297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o de partes m\u00f3veis de m\u00e1quinas; corrim\u00e3os e guarda-corpos; e chuveiros lava-olhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respirador purificador de ar motorizado; protetor solar e bandejas de prote\u00e7\u00e3o contra queda de objetos.","id":10243298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respirador purificador de ar motorizado; protetor solar e bandejas de prote\u00e7\u00e3o contra queda de objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos Cr\u00e9ditos Adicionais definidos pela Lei 4.320\/1964, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":92119,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2668123,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos Cr\u00e9ditos Adicionais definidos pela Lei 4.320\/1964, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10671239,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares s\u00e3o os destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, calamidade p\u00fablica, entre outras situa\u00e7\u00f5es similares. ","id":10671235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos Suplementares s\u00e3o os destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, calamidade p\u00fablica, entre outras situa\u00e7\u00f5es similares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os recursos provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem ser utilizados para abertura de cr\u00e9ditos adicionais ap\u00f3s o final do exerc\u00edcio financeiro em que for confirmada tal situa\u00e7\u00e3o por meio de balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio. ","id":10671236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos provenientes de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem ser utilizados para abertura de cr\u00e9ditos adicionais ap\u00f3s o final do exerc\u00edcio financeiro em que for confirmada tal situa\u00e7\u00e3o por meio de balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios s\u00e3o destinados para a amplia\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria prevista, no entanto, insuficiente. ","id":10671237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios s\u00e3o destinados para a amplia\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria prevista, no entanto, insuficiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais referem-se a receita arrecadadas que n\u00e3o haviam sido previstas no or\u00e7amento.","id":10671238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos Adicionais referem-se a receita arrecadadas que n\u00e3o haviam sido previstas no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais s\u00e3o aqueles destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica. ","id":10671239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos Especiais s\u00e3o aqueles destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 50","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424726,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vigencia-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2668123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental","id":24681,"slug":"analista-ambiental-area-recuperacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que determinado grupo de pessoas tenha invadido terras ind\u00edgenas e extra\u00eddo ilegalmente madeira do local, causando dano ao meio ambiente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, segundo o Supremo Tribunal Federal, a repara\u00e7\u00e3o civil e criminal pelo dano ambiental causado \u00e9 imprescrit\u00edvel.","provas":[{"id":71981,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental","id":24681,"slug":"analista-ambiental-area-recuperacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-recuperacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199290,"hashId":"4076c2702521a81eeb48ccf922273222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que determinado grupo de pessoas tenha invadido terras ind\u00edgenas e extra\u00eddo ilegalmente madeira do local, causando dano ao meio ambiente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, segundo o Supremo Tribunal Federal, a repara\u00e7\u00e3o civil e criminal pelo dano ambiental causado \u00e9 imprescrit\u00edvel.<\/p>","resposta":8634798,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8634797,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8634798,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de esta\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, da repara\u00e7\u00e3o do dano ambiental, de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada e da regulariza\u00e7\u00e3o ambiental de im\u00f3vel rural, julgue os itens a seguir.","id":510032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de esta\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, da repara\u00e7\u00e3o do dano ambiental, de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada e da regulariza\u00e7\u00e3o ambiental de im\u00f3vel rural, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei 9605\/98","Direito Penal"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2199290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura geom\u00e9trica abaixo.\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81405,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411369,"hashId":"4b3b7190f7c02a808d40e6f41c510c85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura geom\u00e9trica abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81405\/questao\/2411369-20220530140219000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9552125,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui 5 faces.","id":9552122,"corpo":"<p>possui 5 faces.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apresenta 10 arestas.","id":9552123,"corpo":"<p>apresenta 10 arestas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem 15 v\u00e9rtices.","id":9552124,"corpo":"<p>tem 15 v\u00e9rtices.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um prisma de base pentagonal.","id":9552125,"corpo":"<p>\u00e9 um prisma de base pentagonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um prisma de base hexagonal. ","id":9552126,"corpo":"<p>\u00e9 um prisma de base hexagonal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2411369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24155,"slug":"fiscal-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dolo constitui elemento indispens\u00e1vel para a caracteriza\u00e7\u00e3o do ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":85219,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24155,"slug":"fiscal-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ma-ma-2022-quadrix-fiscal-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2487660,"hashId":"002c45709e9bb20234bfbbd8e880367b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dolo constitui elemento indispens\u00e1vel para a caracteriza\u00e7\u00e3o do ato de improbidade administrativa.<\/p>","resposta":9885049,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9885049,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9885050,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 50.","id":542196,"enunciado":"<p>Relativamente \u00e0 Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2487660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O determinante dessa matriz tem seis divisores inteiros.","provas":[{"id":91384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2600709,"hashId":"f8919a218b8519d2b43aedfe5bd90367","enunciado":"<p>O determinante dessa matriz tem seis divisores inteiros.<\/p>","resposta":10373508,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373508,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373509,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 81 a 84, considerando a matriz M=(mij\u200b)3x3\u200b, tal que mij\u200b = { 1,se i=ji2\u22122j,se i\ue020=j\u200b.","id":555352,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>84<\/strong>, considerando a matriz <span class=\"ql-formula\" data-value=\"M=\\left(m_{ij}\\right)_{3x3},\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08581em; vertical-align: -0.335808em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.1153em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.36419em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.335808em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_{ij}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.716668em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ 1,se\\ i=j \\\\ i^2-2j,se\\ i\\neq j \\end{matrix}\\right..\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\"><span class=\"mord vbox\"><span class=\"thinbox\"><span class=\"rlap\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"inner\"><span class=\"mrel\">\ue020<\/span><\/span><span class=\"fix\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2600709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783,"slug":"geofisico-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo ABC tem-se que AB=3\u200b, BC=22\u200b+6\u200b\u200b e AB^C = 45\u00ba. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que o lado AC=2\u200b.","provas":[{"id":97980,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783,"slug":"geofisico-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2674021,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um tri\u00e2ngulo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"ABC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tem-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}=\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC}=\\frac{\\sqrt{2}+\\sqrt{6}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A \\hat BC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 45\u00ba. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que o lado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AC}=\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":10697952,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10697952,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10697953,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de geometria e de geometria anal\u00edtica, julgue os itens subsequentes.","id":563743,"enunciado":"<p>Acerca de geometria e de geometria anal\u00edtica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 e 117","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2674021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Escola","id":22022,"slug":"monitor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BOYNTON e BOYNTON, sobre o bullying, analisar a senten\u00e7a abaixo:A maioria dos educadores percebe que o bullying pode ter um efeito negativo devastador sobre o sentimento de seguran\u00e7a dos alunos, o ambiente da escola e a aprendizagem (1\u00aa parte). H\u00e1 fatores familiares e escolares que contribuem para o comportamento do bullying (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81542,"cargo":{"descricao":"Monitor de Escola","id":22022,"slug":"monitor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-monitor-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Monitor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435528,"hashId":"f0ba0d21eb08e27253701b068d39108b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BOYNTON e BOYNTON, sobre o bullying, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A maioria dos educadores percebe que o bullying pode ter um efeito negativo devastador sobre o sentimento de seguran\u00e7a dos alunos, o ambiente da escola e a aprendizagem <\/em>(1\u00aa parte).<em> H\u00e1 fatores familiares e escolares que contribuem para o comportamento do bullying<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9657297,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9657297,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9657298,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9657299,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9657300,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30 ","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"}],"slug":"pedagogia\/2435528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Escola","id":22022,"slug":"monitor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com ZAGURY, dar limites \u00e9:I. Nunca dizer \u201csim\u201d, e sempre dizer \u201cn\u00e3o\u201d.II. Fazer a crian\u00e7a ver o mundo com uma conota\u00e7\u00e3o social e n\u00e3o apenas psicol\u00f3gica.III. Saber discernir entre o que \u00e9 uma necessidade da crian\u00e7a e o que \u00e9 apenas desejo.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81542,"cargo":{"descricao":"Monitor de Escola","id":22022,"slug":"monitor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-monitor-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Monitor de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435543,"hashId":"e2f821fd7cc9a9f14ab560f58114da58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com ZAGURY, dar limites \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nunca dizer \u201csim\u201d, e sempre dizer \u201cn\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fazer a crian\u00e7a ver o mundo com uma conota\u00e7\u00e3o social e n\u00e3o apenas psicol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Saber discernir entre o que \u00e9 uma necessidade da crian\u00e7a e o que \u00e9 apenas desejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9657367,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9657364,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9657365,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9657366,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9657367,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30 ","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2435543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio participou de um processo seletivo com 4 provas, cada uma com 10 quest\u00f5es, sendo que a de matem\u00e1tica tinha peso 4, a de portugu\u00eas tinha peso 3, a de conhecimentos gerais tinha peso 2 e a de inform\u00e1tica tinha peso 1. Se Caio acertou 5 quest\u00f5es de matem\u00e1tica, 8 de portugu\u00eas, 8 de conhecimentos gerais e 7 de inform\u00e1tica, sabendo que a nota \u00e9 calculada pela m\u00e9dia ponderada, qual foi a nota de Caio? ","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435601,"hashId":"7832d399a20d8c0e73559244131b47e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio participou de um processo seletivo com 4 provas, cada uma com 10 quest\u00f5es, sendo que a de matem\u00e1tica tinha peso 4, a de portugu\u00eas tinha peso 3, a de conhecimentos gerais tinha peso 2 e a de inform\u00e1tica tinha peso 1. Se Caio acertou 5 quest\u00f5es de matem\u00e1tica, 8 de portugu\u00eas, 8 de conhecimentos gerais e 7 de inform\u00e1tica, sabendo que a nota \u00e9 calculada pela m\u00e9dia ponderada, qual foi a nota de Caio? <\/p>","resposta":9657644,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 5,2. ","id":9657643,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 5,2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 6,7. ","id":9657644,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 6,7. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 4,2.","id":9657645,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 4,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 8,9.","id":9657646,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 8,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A nota de Caio foi 7,3. ","id":9657647,"corpo":"<p>A nota de Caio foi 7,3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/2435601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que as quest\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o um problema mundial, mas todos sabem que nos Estados Unidos este problema \u00e9 muito maior, por isso o senhor Barack Obama entrou para hist\u00f3ria contempor\u00e2nea mundial como sendo:","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435648,"hashId":"916cb6b6c61c66ceaf0e151d94d83b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que as quest\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o um problema mundial, mas todos sabem que nos Estados Unidos este problema \u00e9 muito maior, por isso o senhor Barack Obama entrou para hist\u00f3ria contempor\u00e2nea mundial como sendo:<\/p>","resposta":9657858,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro presidente afro-americano dos Estados Unidos.","id":9657858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro presidente afro-americano dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Primeiro presidente afro-descendente do Parlamento dos Estados Unidos.","id":9657859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro presidente afro-descendente do Parlamento dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Um jovem brutalmente assassinado pela pol\u00edcia.","id":9657860,"corpo":"<p> Um jovem brutalmente assassinado pela pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um pastor e ativista estadunidense que defendia os direitos da popula\u00e7\u00e3o negra no pa\u00eds.","id":9657861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pastor e ativista estadunidense que defendia os direitos da popula\u00e7\u00e3o negra no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O primeiro presidente afro-americano da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":9657862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro presidente afro-americano da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2435648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas, considerando quais s\u00e3o atributos do ato administrativo. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.(__)Imperatividade.(__)Autoexecutoriedade.(__)Compet\u00eancia.(__)Tipicidade.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435659,"hashId":"2509c1067f5875431614754e3df00fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas, considerando quais s\u00e3o atributos do ato administrativo. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(__)Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p><p>(__)Imperatividade.<\/p><p>(__)Autoexecutoriedade.<\/p><p>(__)Compet\u00eancia.<\/p><p>(__)Tipicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9657911,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, V, F, V, F.","id":9657910,"corpo":"<p> F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":9657911,"corpo":"<p>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" V, F, V, F, V.","id":9657912,"corpo":"<p> V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":9657913,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F, F, F, V, V. ","id":9657914,"corpo":"<p> F, F, F, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipicidade","oab":true,"nome":"Tipicidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404380,"slug":"direito-administrativo-tipicidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2435659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na internet os sites de busca s\u00e3o muito utilizados quando necessitamos encontrar algo que n\u00e3o sabemos onde, portanto se voc\u00ea deseja procurar algo \u00e9 digitar:\"Como ganhar dinheiro hoje\"As aspas colocadas na frase de busca, faz com que o google identifique que:","provas":[{"id":81584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2435669,"hashId":"f728fbe7aeb8f016a6345293e35a2a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na internet os sites de busca s\u00e3o muito utilizados quando necessitamos encontrar algo que n\u00e3o sabemos onde, portanto se voc\u00ea deseja procurar algo \u00e9 digitar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\"Como ganhar dinheiro hoje\"<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As aspas colocadas na frase de busca, faz com que o google identifique que:<\/p>","resposta":9657957,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea quer substituir a palavra entre aspas por qualquer palavra.","id":9657956,"corpo":"<p>Voc\u00ea quer substituir a palavra entre aspas por qualquer palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 atr\u00e1s exatamente desta frase, ent\u00e3o vai exibir resultados em que ela aparece por completo, nesta exata sequ\u00eancia.","id":9657957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 atr\u00e1s exatamente desta frase, ent\u00e3o vai exibir resultados em que ela aparece por completo, nesta exata sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deseja definir a nacionalidade dos sites que devem aparecer nas respostas.","id":9657958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deseja definir a nacionalidade dos sites que devem aparecer nas respostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 em busca de palavras similares \u00e0s que foram definidas na caixa de busca.","id":9657959,"corpo":"<p>Voc\u00ea est\u00e1 em busca de palavras similares \u00e0s que foram definidas na caixa de busca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deseja traduzir a frase para outro idioma.","id":9657960,"corpo":"<p>Voc\u00ea deseja traduzir a frase para outro idioma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/2435669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, que institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435672,"hashId":"8ce7e64a1393f402742ca8957c320990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, que institui, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9657970,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados.","id":9657970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia de garantia de proposta.","id":9657971,"corpo":"<p>\u00c9 obrigat\u00f3ria a exig\u00eancia de garantia de proposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade das propostas ser\u00e1 de 120 (cento e vinte) dias, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital.","id":9657972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade das propostas ser\u00e1 de 120 (cento e vinte) dias, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser realizado o preg\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, nos termos de regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":9657973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 ser realizado o preg\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, nos termos de regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.","id":9657974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/2435672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a performance de todas as funcionalidades dos computadores, partes como mouse, monitor e teclados precisam estar em perfeito funcionamento. Essas partes fazem parte do:","provas":[{"id":81584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2435683,"hashId":"058274cb888e151622462fd1370d8b59","enunciado":"<p>Para a performance de todas as funcionalidades dos computadores, partes como mouse, monitor e teclados precisam estar em perfeito funcionamento. Essas partes fazem parte do:<\/p>","resposta":9658023,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hardware do computador.","id":9658023,"corpo":"<p><em>Hardware<\/em> do computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria ram do computador.","id":9658024,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria ram do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Software do computador.","id":9658025,"corpo":"<p><em>Software<\/em> do computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disco r\u00edgido do computador.","id":9658026,"corpo":"<p>Disco r\u00edgido do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BIOS do computador.","id":9658027,"corpo":"<p>BIOS do computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2435683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que as quest\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o um problema mundial, mas todos sabem que nos Estados Unidos este problema \u00e9 muito maior, por isso o senhor Barack Obama entrou para hist\u00f3ria contempor\u00e2nea mundial como sendo:","provas":[{"id":81584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2435689,"hashId":"e78d08520c3d4f53acf176ee94bee6a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que as quest\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o um problema mundial, mas todos sabem que nos Estados Unidos este problema \u00e9 muito maior, por isso o senhor Barack Obama entrou para hist\u00f3ria contempor\u00e2nea mundial como sendo:<\/p>","resposta":9658056,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um jovem brutalmente assassinado pela pol\u00edcia.","id":9658053,"corpo":"<p>Um jovem brutalmente assassinado pela pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um pastor e ativista estadunidense que defendia os direitos da popula\u00e7\u00e3o negra no pa\u00eds.","id":9658054,"corpo":"<p>Um pastor e ativista estadunidense que defendia os direitos da popula\u00e7\u00e3o negra no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Primeiro presidente afro-descendente do Parlamento dos Estados Unidos.","id":9658055,"corpo":"<p>Primeiro presidente afro-descendente do Parlamento dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O primeiro presidente afro-americano dos Estados Unidos.","id":9658056,"corpo":"<p>O primeiro presidente afro-americano dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O primeiro presidente afro-americano da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":9658057,"corpo":"<p>O primeiro presidente afro-americano da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2435689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas:I.A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"jamais\u00b9 desista das\u00b2 pessoas que\u00b3 ama! - identifica: adv\u00e9rbio diss\u00edlabo ox\u00edtono, contra\u00e7\u00e3o prepositiva imposta pela reg\u00eancia verbal, pronome relativo.II.Em: \"Escolha ser um ser humano consciente\" - temos exemplo de hom\u00f4nimos perfeitos, conforme orientam os estudos sem\u00e2nticos.III.O per\u00edodo: \"Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida\" \u00e9 denotativo escrito com elementos coesivos com ideia consecutiva.IV.A primeira ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: \"O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha\" - est\u00e1 escrita com objeto direto, a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 coordenativa adversativa.V.O pronome da ora\u00e7\u00e3o: \"Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel\". - comprova um interlocutor direto.Est\u00e3o CORRETOS, apenas:","provas":[{"id":81575,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2435703,"hashId":"2449369b82fb93aa1672563c0ff7b8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"jamais\u00b9 desista das\u00b2 pessoas que\u00b3 ama! - identifica: adv\u00e9rbio diss\u00edlabo ox\u00edtono, contra\u00e7\u00e3o prepositiva imposta pela reg\u00eancia verbal, pronome relativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Em: \"Escolha ser um ser humano consciente\" - temos exemplo de hom\u00f4nimos perfeitos, conforme orientam os estudos sem\u00e2nticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O per\u00edodo: \"Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida\" \u00e9 denotativo escrito com elementos coesivos com ideia consecutiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A primeira ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: \"O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha\" - est\u00e1 escrita com objeto direto, a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 coordenativa adversativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.O pronome da ora\u00e7\u00e3o: \"Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel\". - comprova um interlocutor direto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS, apenas:<\/p>","resposta":9658126,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9658123,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9658124,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9658125,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":9658126,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":9658127,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O ESPET\u00c1CULO DA VIDA (1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo. (2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo. (3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente. (4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. (5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel. (Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda quinzena de setembro de 2021 ano, o presidente da FUNAI (Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio), \u00e0 \u00e9poca, foi denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal por improbidade administrativa, tornando-se r\u00e9u por descumprir decis\u00f5es de acordo judicial que obrigam a Funai a","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676644,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda quinzena de setembro de 2021 ano, o presidente da FUNAI (Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio), \u00e0 \u00e9poca, foi denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal por improbidade administrativa, tornando-se r\u00e9u por descumprir decis\u00f5es de acordo judicial que obrigam a Funai a<\/p>","resposta":10709472,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprovar a entrega de vacinas contra COVID-19 para comunidades ind\u00edgenas do Par\u00e1.","id":10709470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprovar a entrega de vacinas contra COVID-19 para comunidades ind\u00edgenas do Par\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elaborar parecer t\u00e9cnico-cient\u00edfico permitindo a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio em terras ind\u00edgenas.","id":10709471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar parecer t\u00e9cnico-cient\u00edfico permitindo a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio em terras ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avan\u00e7ar a demarca\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio ind\u00edgena Munduruku em Santar\u00e9m.","id":10709472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avan\u00e7ar a demarca\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio ind\u00edgena Munduruku em Santar\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"investigar a compra de parte da reserva Tapaj\u00f3s-Arapiuns por multinacional petrol\u00edfera.","id":10709473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar a compra de parte da reserva Tapaj\u00f3s-Arapiuns por multinacional petrol\u00edfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2676644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ISA (Instituto Socioambiental) lan\u00e7ou, em fins de novembro, um estudo apontando descumprimento de lei em obras do governo federal realizadas no Par\u00e1, tais como a ferrovia Ferrogr\u00e3o e as rodovias BR-163, BR-230 e BR-158 devido \u00e0 aus\u00eancia de","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676646,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ISA (Instituto Socioambiental) lan\u00e7ou, em fins de novembro, um estudo apontando descumprimento de lei em obras do governo federal realizadas no Par\u00e1, tais como a ferrovia Ferrogr\u00e3o e as rodovias BR-163, BR-230 e BR-158 devido \u00e0 aus\u00eancia de<\/p>","resposta":10709479,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investimentos nos munic\u00edpios afetados pelo desmatamento causado pelas obras.","id":10709478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos nos munic\u00edpios afetados pelo desmatamento causado pelas obras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consulta junto a povos ind\u00edgenas, quilombolas e comunidades tradicionais.","id":10709479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consulta junto a povos ind\u00edgenas, quilombolas e comunidades tradicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decretos criando reservas ambientais ap\u00f3s execu\u00e7\u00e3o das obras federais.","id":10709480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decretos criando reservas ambientais ap\u00f3s execu\u00e7\u00e3o das obras federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00f5es rodovi\u00e1rias indicando presen\u00e7a de animais nativos pr\u00f3ximos \u00e0s vias.","id":10709481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinaliza\u00e7\u00f5es rodovi\u00e1rias indicando presen\u00e7a de animais nativos pr\u00f3ximos \u00e0s vias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2676646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Governo do Estado do Par\u00e1 e a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o assinaram, no m\u00eas de setembro de 2021, um acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica visando a ","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676649,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo do Estado do Par\u00e1 e a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o assinaram, no m\u00eas de setembro de 2021, um acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica visando a <\/p>","resposta":10709490,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitorar e fiscalizar, de modo mais efetivo e abrangente, a atividade mineral no Par\u00e1.","id":10709490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar e fiscalizar, de modo mais efetivo e abrangente, a atividade mineral no Par\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover cursos profissionalizantes para ge\u00f3logos e t\u00e9cnicos de minas residentes no Estado.","id":10709491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover cursos profissionalizantes para ge\u00f3logos e t\u00e9cnicos de minas residentes no Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transformar em empresas p\u00fablico-privadas as duas maiores mineradoras que atuam no Par\u00e1.","id":10709492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transformar em empresas p\u00fablico-privadas as duas maiores mineradoras que atuam no Par\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destinar 15% do valor oriundo da minera\u00e7\u00e3o para programas sociais realizados no Estado.","id":10709493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinar 15% do valor oriundo da minera\u00e7\u00e3o para programas sociais realizados no Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2676649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2021, a CPI (Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito) da Assembleia Legislativa do Par\u00e1 que investiga a empresa Vale do Rio Doce no Estado realizou audi\u00eancia p\u00fablica em Altamira para discutir os impactos causados pela Usina de Belo Monte pelo fato de","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676651,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novembro de 2021, a CPI (Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito) da Assembleia Legislativa do Par\u00e1 que investiga a empresa Vale do Rio Doce no Estado realizou audi\u00eancia p\u00fablica em Altamira para discutir os impactos causados pela Usina de Belo Monte pelo fato de<\/p>","resposta":10709501,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Usina e a Vale receberem incentivos e recursos estaduais e municipais. ","id":10709498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Usina e a Vale receberem incentivos e recursos estaduais e municipais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25% da energia produzida por Belo Monte se destinar \u00e0 Vale.","id":10709499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% da energia produzida por Belo Monte se destinar \u00e0 Vale.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Governo do Par\u00e1 aumentar os impostos dos munic\u00edpios em que esta se localiza.","id":10709500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Governo do Par\u00e1 aumentar os impostos dos munic\u00edpios em que esta se localiza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Vale ser uma das acionistas da Usina de Belo Monte. ","id":10709501,"corpo":"<p>a Vale ser uma das acionistas da Usina de Belo Monte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2676651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Seguran\u00e7a P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677006,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Seguran\u00e7a P\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":10710964,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 exercida pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os: Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcias Civis, Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, e Pol\u00edcias Penais Federal, Estaduais e Distrital.","id":10710964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 exercida pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os: Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcias Civis, Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, e Pol\u00edcias Penais Federal, Estaduais e Distrital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as pol\u00edcias penais municipais subordinam-se aos prefeitos municipais do sistema penal da respectiva unidade federativa. ","id":10710965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pol\u00edcias penais municipais subordinam-se aos prefeitos municipais do sistema penal da respectiva unidade federativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as pol\u00edcias penais estaduais e distritais s\u00e3o for\u00e7as auxiliares \u00e0 atividade de pol\u00edcia ostensiva e de preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica das pol\u00edcias militares estaduais e distritais.","id":10710966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pol\u00edcias penais estaduais e distritais s\u00e3o for\u00e7as auxiliares \u00e0 atividade de pol\u00edcia ostensiva e de preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica das pol\u00edcias militares estaduais e distritais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os munic\u00edpios podem instituir guardas municipais e pol\u00edcias penais.","id":10710967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os munic\u00edpios podem instituir guardas municipais e pol\u00edcias penais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2677006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 prev\u00ea uma s\u00e9rie de princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, como a legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. O princ\u00edpio da efici\u00eancia determina que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677015,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 prev\u00ea uma s\u00e9rie de princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, como a legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. O princ\u00edpio da efici\u00eancia determina que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve<\/p>","resposta":10711005,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir que os administrados possam tomar conhecimento de seus atos e, assim, controlar as a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico.","id":10711002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que os administrados possam tomar conhecimento de seus atos e, assim, controlar as a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pautar seus atos no interesse p\u00fablico, com honestidade, transpar\u00eancia e boa-f\u00e9.","id":10711003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pautar seus atos no interesse p\u00fablico, com honestidade, transpar\u00eancia e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"agir conforme a Lei autoriza ou determina.","id":10711004,"corpo":"<p>agir conforme a Lei autoriza ou determina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"primar pela realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos com o melhor desempenho poss\u00edvel, alcan\u00e7ando os melhores resultados.","id":10711005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primar pela realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos com o melhor desempenho poss\u00edvel, alcan\u00e7ando os melhores resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"}],"slug":"direito-constitucional\/2677015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o concurso p\u00fablico, enquanto mecanismo de investidura em cargo ou emprego p\u00fablico,","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677037,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o concurso p\u00fablico, enquanto mecanismo de investidura em cargo ou emprego p\u00fablico,<\/p>","resposta":10711096,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se d\u00e1 mediante aprova\u00e7\u00e3o em avalia\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos, o que permite \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contratar pessoas com maior capacidade t\u00e9cnica.","id":10711095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se d\u00e1 mediante aprova\u00e7\u00e3o em avalia\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos, o que permite \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contratar pessoas com maior capacidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocorre para garantir a isonomia no acesso ao servi\u00e7o p\u00fablico, a partir de aprova\u00e7\u00e3o em sele\u00e7\u00e3o constitu\u00edda por provas ou provas e t\u00edtulos.","id":10711096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre para garantir a isonomia no acesso ao servi\u00e7o p\u00fablico, a partir de aprova\u00e7\u00e3o em sele\u00e7\u00e3o constitu\u00edda por provas ou provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em \u00e2mbito federal n\u00e3o possui prazo de validade.","id":10711097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e2mbito federal n\u00e3o possui prazo de validade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 exigido para o ingresso na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.","id":10711098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 exigido para o ingresso na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da legalidade dos concursos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Controle da legalidade dos concursos p\u00fablicos","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408021,"slug":"direito-administrativo-controle-da-legalidade-dos-concursos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/2677037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana, depois de descobrir uma trai\u00e7\u00e3o por parte de sua esposa, embebedou-se e decidiu riscar o carro de seu c\u00f4njuge durante a noite. De acordo com o C\u00f3digo Penal,","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:24","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677131,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana, depois de descobrir uma trai\u00e7\u00e3o por parte de sua esposa, embebedou-se e decidiu riscar o carro de seu c\u00f4njuge durante a noite. De acordo com o C\u00f3digo Penal,<\/p>","resposta":10711489,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juliana \u00e9 imput\u00e1vel.","id":10711489,"corpo":"<p>Juliana \u00e9 imput\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Juliana \u00e9 inimput\u00e1vel pela emo\u00e7\u00e3o e paix\u00e3o com que foi movida.","id":10711490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana \u00e9 inimput\u00e1vel pela emo\u00e7\u00e3o e paix\u00e3o com que foi movida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Juliana \u00e9 inimput\u00e1vel pela embriaguez.","id":10711491,"corpo":"<p>Juliana \u00e9 inimput\u00e1vel pela embriaguez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juliana responde pelo crime com a pena reduzida de um ter\u00e7o \u00e0 metade. ","id":10711492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana responde pelo crime com a pena reduzida de um ter\u00e7o \u00e0 metade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/2677131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o policial \u00e9 fundamental na instru\u00e7\u00e3o criminal e sempre foi fonte intensa de debates doutrin\u00e1rios e jurisprudenciais. Acerca da investiga\u00e7\u00e3o preliminar conduzida pela pol\u00edcia judici\u00e1ria \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:24","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677141,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o policial \u00e9 fundamental na instru\u00e7\u00e3o criminal e sempre foi fonte intensa de debates doutrin\u00e1rios e jurisprudenciais. Acerca da investiga\u00e7\u00e3o preliminar conduzida pela pol\u00edcia judici\u00e1ria \u00e9 correto afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":10711529,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos policiais e a\u00e7\u00f5es penais em curso para agravar a pena-base.","id":10711529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos policiais e a\u00e7\u00f5es penais em curso para agravar a pena-base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gera nulidade a aus\u00eancia de juntada do inqu\u00e9rito policial, por meio eletr\u00f4nico, aos autos da a\u00e7\u00e3o penal.","id":10711530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera nulidade a aus\u00eancia de juntada do inqu\u00e9rito policial, por meio eletr\u00f4nico, aos autos da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os instrumentos do crime, bem como os objetos que interessam \u00e0 prova, devem permanecer sob responsabilidade da autoridade policial na fase processual e ser disponibilizados ao ju\u00edzo sempre que por ele forem requisitados.","id":10711531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os instrumentos do crime, bem como os objetos que interessam \u00e0 prova, devem permanecer sob responsabilidade da autoridade policial na fase processual e ser disponibilizados ao ju\u00edzo sempre que por ele forem requisitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos atestados de antecedentes que lhe forem solicitados, a autoridade policial mencionar\u00e1 quaisquer anota\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito contra os requerentes.","id":10711532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos atestados de antecedentes que lhe forem solicitados, a autoridade policial mencionar\u00e1 quaisquer anota\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito contra os requerentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2677141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Monitor de Escola","id":22022,"slug":"monitor-de-escola"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que a Terra tem esse nome se \u00e9 cobertamajoritariamente por \u00e1gua?\tNo come\u00e7o do G\u00eanesis, o Deus judaico-crist\u00e3o cria o c\u00e9u e a terra. Essa \u00e9 uma cena cl\u00e1ssica: no primeiro livro das Cr\u00f4nicas de N\u00e1rnia, em ordem cronol\u00f3gica, intitulado O Sobrinho do Mago, o le\u00e3o Aslam tamb\u00e9m cria um mundo do zero.\tA Teogonia \u2013 poema de Hes\u00edodo com 1.022 versos que narra a cria\u00e7\u00e3o do mundo segundo a mitologia grega \u2013 tem uma cena parecida. No in\u00edcio, h\u00e1 apenas uma divindade meio difusa chamada Caos, que representa uma esp\u00e9cie de v\u00e1cuo primordial. Ele \u00e9 o nada \u2013 \u00e9 o que havia antes que _________ alguma coisa.\t\u00c9 ent\u00e3o que surge a terra \u2013 uma deusa de nome Gaia. E o c\u00e9u, que tamb\u00e9m \u00e9 uma divindade por si s\u00f3, chamada Urano.\tNa mitologia de Roma, cujos deuses eram todos derivados da Gr\u00e9cia, Urano foi rebatizado de Caelus \u2013 isso \u00e9, o c\u00e9u \u2013, e Gaia se tornou Terra, que naquela \u00e9poca j\u00e1 significava \u201csolo\u201d ou \u201cch\u00e3o\u201d.\tOu seja: a Terra, com letra mai\u00fascula, \u00e9 tudo que n\u00e3o \u00e9 o c\u00e9u. N\u00e3o faz sentido agora que sabemos que a Terra \u00e9 um planeta como os outros \u2013 ou seja, que ela tamb\u00e9m \u201cflutua\u201d no c\u00e9u, mas na \u00e9poca em que o mito surgiu, o horizonte parecia uma fronteira _______________ importante \u2013 uma divis\u00e3o clara entre o que est\u00e1 abaixo dos nossos p\u00e9s e o que est\u00e1 em cima. E a _________ de 2 mil anos permaneceu.\t(Fonte: Abril - adaptado.)Considerando-se as regras de acentua\u00e7\u00e3o, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Ox\u00edtona.(2) Parox\u00edtona.(3) Proparox\u00edtona.( ) Caf\u00e9.( ) Cl\u00e1ssica.( ) Terra.","provas":[{"id":81532,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Agente Administrativo - 2022"},{"id":81533,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Atendente de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":81542,"cargo":{"descricao":"Monitor de Escola","id":22022,"slug":"monitor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-monitor-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Monitor de Escola - 2022"},{"id":81545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"},{"id":81547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2435245,"hashId":"431ea255c5f27d1fe81eb552f1cb55d1","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que a Terra tem esse nome se \u00e9 coberta<\/p><p style=\"text-align: center;\">majoritariamente por \u00e1gua?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo come\u00e7o do <em>G\u00eanesis<\/em>, o Deus judaico-crist\u00e3o cria o c\u00e9u e a terra. Essa \u00e9 uma cena cl\u00e1ssica: no primeiro livro das Cr\u00f4nicas de N\u00e1rnia, em ordem cronol\u00f3gica, intitulado O Sobrinho do Mago, o le\u00e3o Aslam tamb\u00e9m cria um mundo do zero.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Teogonia \u2013 poema de Hes\u00edodo com 1.022 versos que narra a cria\u00e7\u00e3o do mundo segundo a mitologia grega \u2013 tem uma cena parecida. No in\u00edcio, h\u00e1 apenas uma divindade meio difusa chamada Caos, que representa uma esp\u00e9cie de v\u00e1cuo primordial. Ele \u00e9 o nada \u2013 \u00e9 o que havia antes que _________ alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 ent\u00e3o que surge a terra \u2013 uma deusa de nome Gaia. E o c\u00e9u, que tamb\u00e9m \u00e9 uma divindade por si s\u00f3, chamada Urano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa mitologia de Roma, cujos deuses eram todos derivados da Gr\u00e9cia, Urano foi rebatizado de <em>Caelus <\/em>\u2013 isso \u00e9, o c\u00e9u \u2013, e Gaia se tornou Terra, que naquela \u00e9poca j\u00e1 significava \u201csolo\u201d ou \u201cch\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOu seja: a Terra, com letra mai\u00fascula, \u00e9 tudo que n\u00e3o \u00e9 o c\u00e9u. N\u00e3o faz sentido agora que sabemos que a Terra \u00e9 um planeta como os outros \u2013 ou seja, que ela tamb\u00e9m \u201cflutua\u201d no c\u00e9u, mas na \u00e9poca em que o mito surgiu, o horizonte parecia uma fronteira _______________ importante \u2013 uma divis\u00e3o clara entre o que est\u00e1 abaixo dos nossos p\u00e9s e o que est\u00e1 em cima. E a _________ de 2 mil anos permaneceu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Abril - adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as regras de acentua\u00e7\u00e3o, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Ox\u00edtona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Parox\u00edtona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Proparox\u00edtona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cl\u00e1ssica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Terra.<\/p>","resposta":9656148,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9656146,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9656147,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":9656148,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9656149,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei Federal 9.605\/1998 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao melo ambiente. A respeito dos crimes contra o meio ambiente previstos na lei n \u00ba 9.605\/1998, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82598,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estrela-rs-2022-fundacao-la-salle-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Estrela - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2449156,"hashId":"275b2b8c97d991d4efa124ba6a40818f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei Federal 9.605\/1998 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao melo ambiente. A respeito dos crimes contra o meio ambiente previstos na lei n \u00ba 9.605\/1998, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9713857,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 crime matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, mesmo com a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.","id":9713856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar, utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migrat\u00f3ria, mesmo com a devida permiss\u00e3o, licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a crimes contra a fauna a pena \u00e9 aumentada se o crime for praticado durante a noite.","id":9713857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a crimes contra a fauna a pena \u00e9 aumentada se o crime for praticado durante a noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o constitui crime a pr\u00e1tica de pichar realizada com o objetivo de valorizar o patrim\u00f4nio p\u00fablico ou privado mediante manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica.","id":9713858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constitui crime a pr\u00e1tica de pichar realizada com o objetivo de valorizar o patrim\u00f4nio p\u00fablico ou privado mediante manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fazer o funcion\u00e1rio p\u00fablico afirma\u00e7\u00e3o falsa ou enganosa, omitir a verdade, sonegar informa\u00e7\u00f5es ou dados t\u00e9cnico-cient\u00edficos em procedimentos de autoriza\u00e7\u00e3o ou de licenciamento ambiental \u00e9 passivei somente de multa.","id":9713859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer o funcion\u00e1rio p\u00fablico afirma\u00e7\u00e3o falsa ou enganosa, omitir a verdade, sonegar informa\u00e7\u00f5es ou dados t\u00e9cnico-cient\u00edficos em procedimentos de autoriza\u00e7\u00e3o ou de licenciamento ambiental \u00e9 passivei somente de multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se os crimes s\u00e3o culposos eles possuem penas agravadas em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo crime cometido de forma dolosa.","id":9713860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os crimes s\u00e3o culposos eles possuem penas agravadas em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo crime cometido de forma dolosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98","Direito Penal"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"legislacao-federal\/2449156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo mundo moderno, quase tudo tem um pre\u00e7o. Se voc\u00ea quer, por exemplo, um chocolate, deve pagar o valor que o vendedor pede. A mesma coisa acontece com os outros alimentos que voc\u00ea come, com a roupa que voc\u00ea usa, com a luz que ilumina a sua casa \u00e0 noite, com a \u00e1gua que voc\u00ea usa para tomar banho e com o telefone que voc\u00ea usa para conversar com seus amigos. Como voc\u00ea pode ver, cada coisa tem um pre\u00e7o que se mede com dinheiro. E sendo o pre\u00e7o uma medida comum, expressa por c\u00e9dulas e moedas, pode-se comparar o valor dos diferentes bens e servi\u00e7os.\u201d BANCO CENTRAL DO BRASIL. O que \u00e9 o dinheiro? Bras\u00edlia: Banco Central do Brasil, 2002, p. 18. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92996,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2022-iades-escriturario","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:38:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":2621909,"hashId":"c6325e0ebb44da39225a02ff8e8fd935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cNo mundo moderno, quase tudo tem um pre\u00e7o. Se voc\u00ea quer, por exemplo, um chocolate, deve pagar o valor que o vendedor pede. A mesma coisa acontece com os outros alimentos que voc\u00ea come, com a roupa que voc\u00ea usa, com a luz que ilumina a sua casa \u00e0 noite, com a \u00e1gua que voc\u00ea usa para tomar banho e com o telefone que voc\u00ea usa para conversar com seus amigos. Como voc\u00ea pode ver, cada coisa tem um pre\u00e7o que se mede com dinheiro. E sendo o pre\u00e7o uma medida comum, expressa por c\u00e9dulas e moedas, pode-se comparar o valor dos diferentes bens e servi\u00e7os.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BANCO CENTRAL DO BRASIL. <em>O que \u00e9 o dinheiro?<\/em> Bras\u00edlia: Banco Central do Brasil, 2002, p. 18. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10461946,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto se refere \u00e0 import\u00e2ncia do pre\u00e7o e a sua qualidade de medida comum para a compara\u00e7\u00e3o de valor de diferentes bens e servi\u00e7os.","id":10461946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto se refere \u00e0 import\u00e2ncia do pre\u00e7o e a sua qualidade de medida comum para a compara\u00e7\u00e3o de valor de diferentes bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto remete especificamente \u00e0 ideia do pre\u00e7o referido em mercadorias e em bens de consumo. ","id":10461947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto remete especificamente \u00e0 ideia do pre\u00e7o referido em mercadorias e em bens de consumo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto se refere \u00e0 atemporalidade e \u00e0 universalidade do pre\u00e7o como categoria de compara\u00e7\u00e3o financeira.","id":10461948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto se refere \u00e0 atemporalidade e \u00e0 universalidade do pre\u00e7o como categoria de compara\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A falta de exemplos no texto limita seu alcance did\u00e1tico e informativo.","id":10461949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de exemplos no texto limita seu alcance did\u00e1tico e informativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O texto se dirige, a partir dos pronomes empregados, a um coletivo de poss\u00edveis leitores.","id":10461950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto se dirige, a partir dos pronomes empregados, a um coletivo de poss\u00edveis leitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2621909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a Administra\u00e7\u00e3o, em um programa de ajuste fiscal, pretenda alienar bens m\u00f3veis inserv\u00edveis, bem como alguns im\u00f3veis desocupados e n\u00e3o afetados a nenhum servi\u00e7o p\u00fablico. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es previstas na Lei no 14.133\/2021, no que concerne \u00e0 modalidade licitat\u00f3ria, aplica-se","provas":[{"id":95074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2655550,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a Administra\u00e7\u00e3o, em um programa de ajuste fiscal, pretenda alienar bens m\u00f3veis inserv\u00edveis, bem como alguns im\u00f3veis desocupados e n\u00e3o afetados a nenhum servi\u00e7o p\u00fablico. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es previstas na Lei n<sup>o<\/sup> 14.133\/2021, no que concerne \u00e0 modalidade licitat\u00f3ria, aplica-se<\/p>","resposta":10614417,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o para aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis e, no caso dos m\u00f3veis inserv\u00edveis, cuida-se de hip\u00f3tese de licita\u00e7\u00e3o dispensada.","id":10614415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leil\u00e3o para aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis e, no caso dos m\u00f3veis inserv\u00edveis, cuida-se de hip\u00f3tese de licita\u00e7\u00e3o dispensada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" leil\u00e3o para os m\u00f3veis inserv\u00edveis e concorr\u00eancia, obrigatoriamente, para os im\u00f3veis independentemente da origem.","id":10614416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> leil\u00e3o para os m\u00f3veis inserv\u00edveis e concorr\u00eancia, obrigatoriamente, para os im\u00f3veis independentemente da origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"leil\u00e3o, tanto para os m\u00f3veis inserv\u00edveis como para os im\u00f3veis, independentemente da forma de aquisi\u00e7\u00e3o, com necessidade de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o.","id":10614417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leil\u00e3o, tanto para os m\u00f3veis inserv\u00edveis como para os im\u00f3veis, independentemente da forma de aquisi\u00e7\u00e3o, com necessidade de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preg\u00e3o para os m\u00f3veis inserv\u00edveis e leil\u00e3o ou concorr\u00eancia para os im\u00f3veis, a depender do valor e da forma de aquisi\u00e7\u00e3o. ","id":10614418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preg\u00e3o para os m\u00f3veis inserv\u00edveis e leil\u00e3o ou concorr\u00eancia para os im\u00f3veis, a depender do valor e da forma de aquisi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" leil\u00e3o para os m\u00f3veis e para os im\u00f3veis adquiridos por adjudica\u00e7\u00e3o ou da\u00e7\u00e3o em pagamento, e concorr\u00eancia para os im\u00f3veis oriundos de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":10614419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> leil\u00e3o para os m\u00f3veis e para os im\u00f3veis adquiridos por adjudica\u00e7\u00e3o ou da\u00e7\u00e3o em pagamento, e concorr\u00eancia para os im\u00f3veis oriundos de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2655550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":95683,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2022-instituto-aocp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:38:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2656613,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10619346,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa possui natureza civil, mostrando-se indevida a sua equipara\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es penais para as quais o detentor de mandato eletivo possui prerrogativa de foro, sendo o ju\u00edzo de primeiro grau o competente para processar e julgar a causa. ","id":10619343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa possui natureza civil, mostrando-se indevida a sua equipara\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es penais para as quais o detentor de mandato eletivo possui prerrogativa de foro, sendo o ju\u00edzo de primeiro grau o competente para processar e julgar a causa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de ressarcimento ao er\u00e1rio e improbidade administrativa ajuizadas em face de eventuais irregularidades praticadas na utiliza\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de contas de valores decorrentes de conv\u00eanio federal, o simples fato de as verbas estarem sujeitas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o justifica a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.","id":10619344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas a\u00e7\u00f5es de ressarcimento ao er\u00e1rio e improbidade administrativa ajuizadas em face de eventuais irregularidades praticadas na utiliza\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de contas de valores decorrentes de conv\u00eanio federal, o simples fato de as verbas estarem sujeitas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o justifica a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por ato de improbidade administrativa, \u00e9 poss\u00edvel o prosseguimento da demanda para pleitear o ressarcimento do dano ao er\u00e1rio, ainda que sejam declaradas prescritas as demais san\u00e7\u00f5es previstas no art. 12 da Lei n\u00ba 8.429\/92.","id":10619345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por ato de improbidade administrativa, \u00e9 poss\u00edvel o prosseguimento da demanda para pleitear o ressarcimento do dano ao er\u00e1rio, ainda que sejam declaradas prescritas as demais san\u00e7\u00f5es previstas no art. 12 da Lei n\u00ba 8.429\/92.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais do direito administrativo sancionador, o novo regime prescricional previsto na Lei n\u00ba 14.230\/2021, que alterou a Lei n\u00ba 8.429\/92, se ben\u00e9fico ao r\u00e9u, \u00e9 retroativo. ","id":10619346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais do direito administrativo sancionador, o novo regime prescricional previsto na Lei n\u00ba 14.230\/2021, que alterou a Lei n\u00ba 8.429\/92, se ben\u00e9fico ao r\u00e9u, \u00e9 retroativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A norma que aboliu a improbidade culposa n\u00e3o retroage para atingir a coisa julgada, tamb\u00e9m n\u00e3o tendo incid\u00eancia durante o processo de execu\u00e7\u00e3o das penas e seus incidentes.","id":10619347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma que aboliu a improbidade culposa n\u00e3o retroage para atingir a coisa julgada, tamb\u00e9m n\u00e3o tendo incid\u00eancia durante o processo de execu\u00e7\u00e3o das penas e seus incidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 79","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422948,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-procedimento-administrativo-e-do-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo Judicial","oab":true,"nome":"Do Processo Judicial","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408427,"slug":"direito-administrativo-do-processo-judicial"},{"palavrasChave":["INSTRUMENTOS EXTRAPROCESSUAIS E PROCESSUAIS DE TUTELA COLETIVA","Direito Processual Civil"],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2656613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I","id":16242,"slug":"procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dano material, moral ou extrapatrimonial no Direito do Trabalho, est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es legais contidas na CLT, advindas da reforma trabalhista:","provas":[{"id":74869,"cargo":{"descricao":"Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I","id":16242,"slug":"procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2022-fcc-procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - UNICAMP - Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2253296,"hashId":"6ab60ee8b11aec312afad0e9100f821b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre dano material, moral ou extrapatrimonial no Direito do Trabalho, est\u00e1 em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es legais contidas na CLT, advindas da reforma trabalhista:<\/p>","resposta":8865593,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ju\u00edzo fixar\u00e1 a indeniza\u00e7\u00e3o a ser paga ao ofendido, permitida a acumula\u00e7\u00e3o, sendo que ofensas de natureza leve e grav\u00edssima respeitar\u00e3o o limite legal que n\u00e3o pode ser ultrapassado de cinco at\u00e9 cem vezes o valor do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.","id":8865592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ju\u00edzo fixar\u00e1 a indeniza\u00e7\u00e3o a ser paga ao ofendido, permitida a acumula\u00e7\u00e3o, sendo que ofensas de natureza leve e grav\u00edssima respeitar\u00e3o o limite legal que n\u00e3o pode ser ultrapassado de cinco at\u00e9 cem vezes o valor do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao apreciar o pedido, o ju\u00edzo considerar\u00e1, dentre outros requisitos legais, o esfor\u00e7o efetivo para minimizar a ofensa e o perd\u00e3o, t\u00e1cito ou expresso.","id":8865593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao apreciar o pedido, o ju\u00edzo considerar\u00e1, dentre outros requisitos legais, o esfor\u00e7o efetivo para minimizar a ofensa e o perd\u00e3o, t\u00e1cito ou expresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Causa dano de natureza extrapatrimonial a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que ofenda a esfera moral ou existencial das pessoas f\u00edsicas, as quais s\u00e3o as titulares exclusivas do direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se estendendo o conceito para as pessoas jur\u00eddicas no \u00e2mbito do Direito do Trabalho. ","id":8865594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causa dano de natureza extrapatrimonial a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que ofenda a esfera moral ou existencial das pessoas f\u00edsicas, as quais s\u00e3o as titulares exclusivas do direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se estendendo o conceito para as pessoas jur\u00eddicas no \u00e2mbito do Direito do Trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A etnia, a idade, a nacionalidade, a liberdade de a\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e religiosa s\u00e3o os bens juridicamente tutelados inerentes \u00e0 pessoa natural, previstos no rol taxativo da lei.","id":8865595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etnia, a idade, a nacionalidade, a liberdade de a\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e religiosa s\u00e3o os bens juridicamente tutelados inerentes \u00e0 pessoa natural, previstos no rol taxativo da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o das perdas e danos, assim compreendidos os lucros cessantes e os danos emergentes, interfere decisivamente na avalia\u00e7\u00e3o dos danos extrapatrimoniais.","id":8865596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o das perdas e danos, assim compreendidos os lucros cessantes e os danos emergentes, interfere decisivamente na avalia\u00e7\u00e3o dos danos extrapatrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 66","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano Moral e Indeniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dano Moral e Indeniza\u00e7\u00e3o","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415826,"slug":"direito-do-trabalho-dano-moral-e-indenizacao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2253296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Lei Estadual n\u00b0 13.800\/2001, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"},{"id":79056,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"},{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2364065,"hashId":"1fa6aab97ee4a1acfdcc584beab8f767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e a Lei Estadual n\u00b0 13.800\/2001, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9351548,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo, mesmo que eletr\u00f4nico, dever\u00e1 ter suas p\u00e1ginas numeradas sequencialmente e rubricadas pelo respons\u00e1vel por sua autua\u00e7\u00e3o e, em sua tramita\u00e7\u00e3o, por quem nele inserir quaisquer documentos.","id":9351545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo, mesmo que eletr\u00f4nico, dever\u00e1 ter suas p\u00e1ginas numeradas sequencialmente e rubricadas pelo respons\u00e1vel por sua autua\u00e7\u00e3o e, em sua tramita\u00e7\u00e3o, por quem nele inserir quaisquer documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir e podem ser produzidos de forma escrita ou oral, em portugu\u00eas.","id":9351546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir e podem ser produzidos de forma escrita ou oral, em portugu\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o, como interessado em processo administrativo, daqueles que n\u00e3o iniciaram o processo, ainda que tenham direitos ou interesses que possam ser afetados pela decis\u00e3o a ser adotada.","id":9351547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o, como interessado em processo administrativo, daqueles que n\u00e3o iniciaram o processo, ainda que tenham direitos ou interesses que possam ser afetados pela decis\u00e3o a ser adotada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As atividades de instru\u00e7\u00e3o destinadas a averiguar e comprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o realizam-se de of\u00edcio ou mediante impuls\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo, sem preju\u00edzo do direito dos interessados de propor atua\u00e7\u00f5es probat\u00f3rias.","id":9351548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de instru\u00e7\u00e3o destinadas a averiguar e comprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o realizam-se de of\u00edcio ou mediante impuls\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo, sem preju\u00edzo do direito dos interessados de propor atua\u00e7\u00f5es probat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido do interessado, sendo permitida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a recusa imotivada de recebimento de documentos, devendo, contudo, o servidor orientar o interessado quanto ao suprimento de eventuais falhas. ","id":9351549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido do interessado, sendo permitida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a recusa imotivada de recebimento de documentos, devendo, contudo, o servidor orientar o interessado quanto ao suprimento de eventuais falhas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 28","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396643,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-800-2001-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-do-estado-de-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2364065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes","id":24108,"slug":"professor-anos-finais-area-artes"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de melhorar a seguran\u00e7a, navegadores como Google Chrome, Mozilla Firefox e Microsoft Edge apresentam o famoso \u201ccadeadinho fechado\u201d na barra de navega\u00e7\u00e3o. Esse cadeado \u00e9 uma forma visual, escolhida pelos navegadores, de indicar que o site acessado:","provas":[{"id":81550,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":81538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico - 2022"},{"id":81551,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":81553,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor de Anos Iniciais - 2022"},{"id":81552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":81548,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes","id":24108,"slug":"professor-anos-finais-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":81540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":81539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":81537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":81549,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:37:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2435421,"hashId":"c4974fbd30a8c21804881dbb6275987d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de melhorar a seguran\u00e7a, navegadores como Google Chrome, Mozilla Firefox e Microsoft Edge apresentam o famoso \u201ccadeadinho fechado\u201d na barra de navega\u00e7\u00e3o. Esse cadeado \u00e9 uma forma visual, escolhida pelos navegadores, de indicar que o site acessado:<\/p>","resposta":9656849,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pertence ao governo.","id":9656846,"corpo":"<p>Pertence ao governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coleta informa\u00e7\u00f5es do aplicativo e da navega\u00e7\u00e3o por meio de cookies.","id":9656847,"corpo":"<p>Coleta informa\u00e7\u00f5es do aplicativo e da navega\u00e7\u00e3o por meio de <em>cookies<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi fixado na guia de Favoritos.","id":9656848,"corpo":"<p>Foi fixado na guia de Favoritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza a comunica\u00e7\u00e3o segura com o protocolo HTTPS.","id":9656849,"corpo":"<p>Utiliza a comunica\u00e7\u00e3o segura com o protocolo HTTPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Edge","oab":false,"nome":"Microsoft Edge","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406727,"slug":"informatica-microsoft-edge"}],"slug":"informatica\/2435421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cl\u00ednicas veterin\u00e1rias especializadas em animais silvestres e ex\u00f3ticos est\u00e3o cada vez mais presentes nos centros urbanos. Suponha que voc\u00ea receba um paciente macho, periquito australiano (Melopsittacus undulatus) da ordem Psittaciforme. O paciente passar\u00e1 por cirurgia para remo\u00e7\u00e3o de tumor cut\u00e2neo.A medica\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica que poderia ser utilizada para tranquiliza\u00e7\u00e3o e que preveniria bradicardia e secre\u00e7\u00f5es no trato respirat\u00f3rio \u00e9 o (a)","provas":[{"id":93232,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:37:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2624885,"hashId":"24b0e2ae35aa9113ed288b604af7214c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cl\u00ednicas veterin\u00e1rias especializadas em animais silvestres e ex\u00f3ticos est\u00e3o cada vez mais presentes nos centros urbanos. Suponha que voc\u00ea receba um paciente macho, periquito australiano (<em>Melopsittacus undulatus<\/em>) da ordem Psittaciforme. O paciente passar\u00e1 por cirurgia para remo\u00e7\u00e3o de tumor cut\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medica\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica que poderia ser utilizada para tranquiliza\u00e7\u00e3o e que preveniria bradicardia e secre\u00e7\u00f5es no trato respirat\u00f3rio \u00e9 o (a)<\/p>","resposta":10475216,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atropina (parassimpatol\u00edtico).","id":10475216,"corpo":"<p>atropina (parassimpatol\u00edtico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna (fenotiaz\u00ednico).","id":10475217,"corpo":"<p>lidoca\u00edna (fenotiaz\u00ednico).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"xilazina (parassimpatol\u00edtico).","id":10475218,"corpo":"<p>xilazina (parassimpatol\u00edtico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tiopental (barbit\u00farico).","id":10475219,"corpo":"<p>tiopental (barbit\u00farico).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bupivaca\u00edna (fenotiaz\u00ednico).","id":10475220,"corpo":"<p>bupivaca\u00edna (fenotiaz\u00ednico).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/2624885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede de comunica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 elemento de interliga\u00e7\u00e3o que replica os dados para todos os dispositivos conectados, mesmo que n\u00e3o fa\u00e7am parte da comunica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, se dois dispositivos est\u00e3o se comunicando em uma rede com mais dispositivos, todos receber\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o. Esse elemento de interliga\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado","provas":[{"id":85306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2484449,"hashId":"b04c5ea3b85d97d9e0b3afe409f73605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede de comunica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 elemento de interliga\u00e7\u00e3o que replica os dados para todos os dispositivos conectados, mesmo que n\u00e3o fa\u00e7am parte da comunica\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, se dois dispositivos est\u00e3o se comunicando em uma rede com mais dispositivos, todos receber\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o. Esse elemento de interliga\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9870537,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hub.","id":9870537,"corpo":"<p><em>hub.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"roteador WiFi.","id":9870538,"corpo":"<p>roteador WiFi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"switch camada 2.","id":9870539,"corpo":"<p><em>switch <\/em>camada 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"switch camada 3.","id":9870540,"corpo":"<p><em>switch <\/em>camada 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"roteador Ethernet.","id":9870541,"corpo":"<p>roteador <em>Ethernet<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2484449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria fazem parte das atividades que se destinam \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores de qualquer ramo econ\u00f4mico ou social.( ) A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria abrange o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados \u00e0 sa\u00fade.( ) As normas e a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras s\u00e3o de compet\u00eancia dos estados e dos munic\u00edpios.( ) A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 a parcela do poder de pol\u00edcia do Estado destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, que tem como principal finalidade impedir que a sa\u00fade humana seja exposta a risco.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":85271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2483842,"hashId":"957186612dc2e37c92b0ac5494247b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as caracter\u00edsticas da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria fazem parte das atividades que se destinam \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores de qualquer ramo econ\u00f4mico ou social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria abrange o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As normas e a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras s\u00e3o de compet\u00eancia dos estados e dos munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 a parcela do poder de pol\u00edcia do Estado destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, que tem como principal finalidade impedir que a sa\u00fade humana seja exposta a risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9867790,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":9867788,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F F V V","id":9867789,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F V","id":9867790,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V F F","id":9867791,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2483842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para administrar 1.500.000 UI de penicilina cristalina, o t\u00e9cnico de Enfermagem dever\u00e1 aspirar de um frasco de 10.000.000UI que foi dilu\u00eddo em 6 mL de \u00e1gua destilada, o volume, em mililitros de","provas":[{"id":85271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2483854,"hashId":"5617f4918ec3832910297b1e6fb28368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para administrar 1.500.000 UI de penicilina cristalina, o t\u00e9cnico de Enfermagem dever\u00e1 aspirar de um frasco de 10.000.000UI que foi dilu\u00eddo em 6 mL de \u00e1gua destilada, o volume, em mililitros de<\/p>","resposta":9867839,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 mL.","id":9867836,"corpo":"<p>0,1 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,8 mL.","id":9867837,"corpo":"<p>0,8 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,0 mL.","id":9867838,"corpo":"<p>1,0 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,5 mL.","id":9867839,"corpo":"<p>1,5 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2483854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento de texto reproduzido a seguir e, assinale a alternativa que, de acordo com o contexto, preenche correta e respectivamente suas lacunas. \"Os prefixos ocorrentes em palavras portuguesas se originam do latim e do grego, l\u00ednguas em que funcionavam como preposi\u00e7\u00f5es ou adv\u00e9rbios, logo, como voc\u00e1bulos aut\u00f4nomos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura das palavras temos que, o radical \u00e9 um morfema lexical que indica a base significativa das palavras, ou seja, seu significado b\u00e1sico. J\u00e1 os afixos, considerados como morfemas gramaticais, unem-se ao radical acrescentando outras unidades de sentido \u00e0s palavras. Dentre estas unidades, temos os afixos posicionados antes do radical chamados de prefixos. Dentre os prefixos gregos, indica posi\u00e7\u00e3o inferior, escassez, assim como o prefixo latino indica excesso\".","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2483869,"hashId":"611a77711d3a73da8e86926c4fae4a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento de texto reproduzido a seguir e, assinale a alternativa que, de acordo com o contexto, preenche correta e respectivamente suas lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">\"Os prefixos ocorrentes em palavras portuguesas se originam do latim e do grego, l\u00ednguas em que funcionavam como preposi\u00e7\u00f5es ou adv\u00e9rbios, logo, como voc\u00e1bulos aut\u00f4nomos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura das palavras temos que, o radical \u00e9 um morfema lexical que indica a base significativa das palavras, ou seja, seu significado b\u00e1sico. J\u00e1 os afixos, considerados como morfemas gramaticais, unem-se ao radical acrescentando outras unidades de sentido \u00e0s palavras. Dentre estas unidades, temos os afixos posicionados antes do radical chamados de prefixos. Dentre os prefixos gregos, <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85292\/questao\/2483869-20220718152042000000-1.png\" width=\"29\"> indica posi\u00e7\u00e3o inferior, escassez, assim como o prefixo latino <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85292\/questao\/2483869-20220718152042000000-1.png\" width=\"29\"> indica excesso\".<\/p>","resposta":9867898,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SUB | HIPER","id":9867896,"corpo":"<p>SUB | HIPER<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SEMI | SUPRA","id":9867897,"corpo":"<p>SEMI | SUPRA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HIPO | EXTRA","id":9867898,"corpo":"<p>HIPO | EXTRA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PERI | ULTRA","id":9867899,"corpo":"<p>PERI | ULTRA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2483869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras","id":20343,"slug":"agente-fiscal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050, Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":85274,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras","id":20343,"slug":"agente-fiscal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2483885,"hashId":"1130eb47038803924a236aab51259e9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050, Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9867961,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os elementos de acionamento para abertura de portas devem possuir formato de f\u00e1cil pega, por\u00e9m, exigem firmeza, precis\u00e3o ou tor\u00e7\u00e3o do pulso para seu acionamento.","id":9867961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos de acionamento para abertura de portas devem possuir formato de f\u00e1cil pega, por\u00e9m, exigem firmeza, precis\u00e3o ou tor\u00e7\u00e3o do pulso para seu acionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As ma\u00e7anetas devem preferencialmente ser do tipo alavanca e instaladas a uma altura que pode variar entre 0,80 e 1,10 m do piso acabado.","id":9867962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ma\u00e7anetas devem preferencialmente ser do tipo alavanca e instaladas a uma altura que pode variar entre 0,80 e 1,10 m do piso acabado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os puxadores verticais para portas devem ter comprimento m\u00ednimo de 0,30 m.","id":9867963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os puxadores verticais para portas devem ter comprimento m\u00ednimo de 0,30 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os puxadores horizontais para portas devem ter afastamento de, no m\u00ednimo, 40 mm entre o puxador e a superf\u00edcie da porta.","id":9867964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os puxadores horizontais para portas devem ter afastamento de, no m\u00ednimo, 40 mm entre o puxador e a superf\u00edcie da porta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2483885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na norma culta, existem par\u00e2metros essenciais, como a adequada escolha lexical, correta utiliza\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o e capacidade de organiza\u00e7\u00e3o das ideias. Com base neste contexto, relacione as colunas. COLUNA 1 1.\tAcerca de2.\tA cerca de3.\tH\u00e1 cerca deCOLUNA 2(--) \u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva, ou seja, um conjunto de palavras que funciona como preposi\u00e7\u00e3o, relacionando dois termos em uma ora\u00e7\u00e3o. Ex.: \"Discutimos (...) uma boa sa\u00edda para o caso\".(--) \u00c9 uma express\u00e3o utilizada para indicar aproxima\u00e7\u00e3o, podendo ser precedida ou n\u00e3o pela preposi\u00e7\u00e3o. Ex.: \"Est\u00e1vamos (...) 2 quil\u00f4metros da cidade\".(--) \u00c9 uma express\u00e3o que demonstra e\/ou indica tempo transcorrido, passado, e equivale a \"faz\". Ex.: \"Definimos o cronograma de provas (...) um m\u00eas\". Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, seguindo a ordem de baixo ara cima:","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2483905,"hashId":"aacded0d96d4baae63c7ccbbbe4ee0bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na norma culta, existem par\u00e2metros essenciais, como a adequada escolha lexical, correta utiliza\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o e capacidade de organiza\u00e7\u00e3o das ideias. Com base neste contexto, relacione as colunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(204, 232, 204);\">COLUNA 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.\tAcerca de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.\tA cerca de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.\tH\u00e1 cerca de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(204, 232, 204);\">COLUNA 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) \u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva, ou seja, um conjunto de palavras que funciona como preposi\u00e7\u00e3o, relacionando dois termos em uma ora\u00e7\u00e3o. Ex.: \"Discutimos (...) uma boa sa\u00edda para o caso\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) \u00c9 uma express\u00e3o utilizada para indicar aproxima\u00e7\u00e3o, podendo ser precedida ou n\u00e3o pela preposi\u00e7\u00e3o. Ex.: \"Est\u00e1vamos (...) 2 quil\u00f4metros da cidade\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) \u00c9 uma express\u00e3o que demonstra e\/ou indica tempo transcorrido, passado, e equivale a \"faz\". Ex.: \"Definimos o cronograma de provas (...) um m\u00eas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, seguindo <span style=\"background-color: rgb(204, 232, 204);\">a ordem de baixo ara cima<\/span>:<\/p>","resposta":9868042,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 | 2 | 3","id":9868041,"corpo":"<p>1 | 2 | 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 | 2 | 1","id":9868042,"corpo":"<p>3 | 2 | 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 | 3 | 1","id":9868043,"corpo":"<p>2 | 3 | 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 | 3 | 2","id":9868044,"corpo":"<p>1 | 3 | 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2483905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere dois conjuntos, M e N, sendo: M={x \u03f5 xN\u200be\u02ca divisor de 72}eN={x \u03f51N\u200b\u2264x\u22644} O n\u00famero de elementos do conjunto das partes de M \u2229 N \u00e9 um n\u00famero:","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2483939,"hashId":"d36dddfa7e11eff9881f5caa23d3f292","enunciado":"<p>Considere dois conjuntos, M e N, sendo:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"M=\\left\\{x\\ \\epsilon\\ \\frac{N}{x}\u00e9\\ divisor\\ de\\ 72\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22234em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">{<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03f5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">e<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"N=\\left\\{x\\ \\epsilon\\frac{N}{1}\\le x\\le4\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22234em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">{<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03f5<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de elementos do conjunto das partes de M <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cap\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2229<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N \u00e9 um n\u00famero:<\/p>","resposta":9868188,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divisor de 18.","id":9868185,"corpo":"<p>divisor de 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"par, m\u00faltiplo de 10.","id":9868186,"corpo":"<p>par, m\u00faltiplo de 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"primo, entre 17 e 23.","id":9868187,"corpo":"<p>primo, entre 17 e 23.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 4, menor que 45.","id":9868188,"corpo":"<p>m\u00faltiplo de 4, menor que 45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para todas as quest\u00f5es de matem\u00e1tica considere 4 casas ap\u00f3s a v\u00edrgula para o respectivo c\u00e1lculo, quando este for necess\u00e1rio: ","id":541787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(204, 232, 204);\">Para todas as quest\u00f5es de matem\u00e1tica considere 4 casas ap\u00f3s a v\u00edrgula para o respectivo c\u00e1lculo, quando este for necess\u00e1rio: <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2483939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que os munic\u00edpios t\u00eam autonomia para licenciar e fiscalizar as atividades e empreendimentos. As orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental no munic\u00edpio poder\u00e3o ser obtidas junto \u00e0 Diretoria de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o Municipal. Licenciamento ambiental municipal. Dispon\u00edvel em: http:\/\/ www.meioambiente.mg.gov.br\/regularizacao-ambiental\/ regularizacao-ambiental-municipal. Acesso em: 16 fev. 2020 (adaptado). Conforme a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 237, o licenciamento ambiental","provas":[{"id":85273,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2483942,"hashId":"b89c31324fc3115a6da196fe8af28aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que os munic\u00edpios t\u00eam autonomia para licenciar e fiscalizar as atividades e empreendimentos. As orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental no munic\u00edpio poder\u00e3o ser obtidas junto \u00e0 Diretoria de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o Municipal. Licenciamento ambiental municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/ www.meioambiente.mg.gov.br\/regularizacao-ambiental\/ regularizacao-ambiental-municipal. Acesso em: 16 fev. 2020 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 237, o licenciamento ambiental<\/p>","resposta":9868198,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um ato administrativo pelo qual o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente estabelece as condi\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e medidas de controle ambiental que dever\u00e3o ser obedecidas pelo empreendedor, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","id":9868197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um ato administrativo pelo qual o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente estabelece as condi\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e medidas de controle ambiental que dever\u00e3o ser obedecidas pelo empreendedor, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um procedimento administrativo pelo qual o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente licencia a localiza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o de empreendimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais.","id":9868198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um procedimento administrativo pelo qual o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente licencia a localiza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o de empreendimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o todos e quaisquer estudos concernentes aos aspectos ambientais relacionados \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de uma atividade ou empreendimento.","id":9868199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o todos e quaisquer estudos concernentes aos aspectos ambientais relacionados \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de uma atividade ou empreendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 todo e qualquer impacto ambiental que afete diretamente, no todo ou em parte, o territ\u00f3rio de dois ou mais estados.","id":9868200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 todo e qualquer impacto ambiental que afete diretamente, no todo ou em parte, o territ\u00f3rio de dois ou mais estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"direito-ambiental\/2483942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244,"slug":"tecnico-de-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia de Covid-19 causada pelo v\u00edrus SARS-COV-2 trouxe muitos desafios a todos os setores da sa\u00fade, como cl\u00ednicos, assistenciais e laboratoriais. V\u00e1rios tipos de exames foram implementados na rotina dos laborat\u00f3rios e foram fundamentais para o diagn\u00f3stico e acompanhamento dos pacientes, dentre eles o PCR para o v\u00edrus da Covid-19.Levando em considera\u00e7\u00e3o os n\u00edveis de biosseguran\u00e7a necess\u00e1rios para realiza\u00e7\u00e3o desses testes, qual n\u00edvel de biosseguran\u00e7a o laborat\u00f3rio dever ter para realizar testes de PCR para Covid-19?","provas":[{"id":85276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244,"slug":"tecnico-de-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2483957,"hashId":"32b094f3558a5aa51902d30e5ef263a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia de Covid-19 causada pelo v\u00edrus SARS-COV-2 trouxe muitos desafios a todos os setores da sa\u00fade, como cl\u00ednicos, assistenciais e laboratoriais. V\u00e1rios tipos de exames foram implementados na rotina dos laborat\u00f3rios e foram fundamentais para o diagn\u00f3stico e acompanhamento dos pacientes, dentre eles o PCR para o v\u00edrus da Covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o os n\u00edveis de biosseguran\u00e7a necess\u00e1rios para realiza\u00e7\u00e3o desses testes, qual n\u00edvel de biosseguran\u00e7a o laborat\u00f3rio dever ter para realizar testes de PCR para Covid-19?<\/p>","resposta":9868262,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NB-01.","id":9868260,"corpo":"<p>NB-01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NB-02.","id":9868261,"corpo":"<p>NB-02.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NB-03.","id":9868262,"corpo":"<p>NB-03.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NB-04.","id":9868263,"corpo":"<p>NB-04.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2483957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as teclas de atalho do Windows 11, indique aquela que tem por fun\u00e7\u00e3o \"renomear um item selecionado\".","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2484001,"hashId":"ecc8cef5c46e8b22f089c82d82265ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as teclas de atalho do Windows 11, indique aquela que tem por fun\u00e7\u00e3o \"renomear um item selecionado\".<\/p>","resposta":9868443,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F1","id":9868442,"corpo":"<p>F1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F2","id":9868443,"corpo":"<p>F2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F5","id":9868444,"corpo":"<p>F5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F12","id":9868445,"corpo":"<p>F12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para todas as quest\u00f5es de inform\u00e1tica b\u00e1sica tenha por base o software de distribui\u00e7\u00e3o atual, na vers\u00e3o Portugu\u00eas Brasil, salvo em caso de cita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de vers\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o:","id":541800,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(204, 232, 204);\">Para todas as quest\u00f5es de inform\u00e1tica b\u00e1sica tenha por base o software de distribui\u00e7\u00e3o atual, na vers\u00e3o Portugu\u00eas Brasil, salvo em caso de cita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de vers\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o:<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 11","oab":false,"nome":"Windows 11","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":430398,"slug":"informatica-windows-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2484001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controverso Windows 8 marcou a hist\u00f3ria da Microsoft por remover o famoso Menu Iniciar, por\u00e9m ele n\u00e3o \u00e9 o primeiro a n\u00e3o ter o Bot\u00e3o Iniciar, que s\u00f3 surgiu anos depois que o Windows foi lan\u00e7ado. Assinale abaixo a primeira vers\u00e3o do Windows a ter o Bot\u00e3o e Menu Iniciar.","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2484010,"hashId":"a78bb24d22052ed102081516b27d7d51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controverso Windows 8 marcou a hist\u00f3ria da Microsoft por remover o famoso Menu Iniciar, por\u00e9m ele n\u00e3o \u00e9 o primeiro a n\u00e3o ter o Bot\u00e3o Iniciar, que s\u00f3 surgiu anos depois que o Windows foi lan\u00e7ado. Assinale abaixo a primeira vers\u00e3o do Windows a ter o Bot\u00e3o e Menu Iniciar.<\/p>","resposta":9868482,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows 3.1","id":9868480,"corpo":"<p>Windows 3.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Windows 3.11","id":9868481,"corpo":"<p>Windows 3.11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Windows 95.","id":9868482,"corpo":"<p>Windows 95.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Windows 98.","id":9868483,"corpo":"<p>Windows 98.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para todas as quest\u00f5es de inform\u00e1tica b\u00e1sica tenha por base o software de distribui\u00e7\u00e3o atual, na vers\u00e3o Portugu\u00eas Brasil, salvo em caso de cita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de vers\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o:","id":541800,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(204, 232, 204);\">Para todas as quest\u00f5es de inform\u00e1tica b\u00e1sica tenha por base o software de distribui\u00e7\u00e3o atual, na vers\u00e3o Portugu\u00eas Brasil, salvo em caso de cita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de vers\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o no enunciado da quest\u00e3o:<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2484010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente teve grande repercuss\u00e3o na m\u00eddia nacional, uma decis\u00e3o proferida pela ju\u00edza catarinense Joana Ribeiro, que negou a interrup\u00e7\u00e3o da gravidez de uma menina de 11 anos, v\u00edtima de estupro. Quando emitiu a decis\u00e3o, a ju\u00edza estava lotada na Comarca de:","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2484040,"hashId":"9c884bf0840cc12f75e38af625f32248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente teve grande repercuss\u00e3o na m\u00eddia nacional, uma decis\u00e3o proferida pela ju\u00edza catarinense Joana Ribeiro, que negou a interrup\u00e7\u00e3o da gravidez de uma menina de 11 anos, v\u00edtima de estupro. Quando emitiu a decis\u00e3o, a ju\u00edza estava lotada na Comarca de:<\/p>","resposta":9868605,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itaja\u00ed.","id":9868604,"corpo":"<p>Itaja\u00ed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tijucas.","id":9868605,"corpo":"<p>Tijucas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Brusque.","id":9868606,"corpo":"<p>Brusque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o Batista.","id":9868607,"corpo":"<p>S\u00e3o Jo\u00e3o Batista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2484040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo noticiado, a R\u00fassia alertou no \u00faltimo dia 21 que tomar\u00e1 \"s\u00e9rias\" medidas contra um pa\u00eds que integra a Uni\u00e3o Europeia e a Otan, pela imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es ao tr\u00e2nsito ferrovi\u00e1rio para seu exclave de Kaliningrado em raz\u00e3o das san\u00e7\u00f5es ocidentais contra Moscou. A qual pa\u00eds o pronunciamento russo se referia?","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2484070,"hashId":"475f4b805fd6adb0ea36d6ef18c7e2f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo noticiado, a R\u00fassia alertou no \u00faltimo dia 21 que tomar\u00e1 \"s\u00e9rias\" medidas contra um pa\u00eds que integra a Uni\u00e3o Europeia e a Otan, pela imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es ao tr\u00e2nsito ferrovi\u00e1rio para seu exclave de Kaliningrado em raz\u00e3o das san\u00e7\u00f5es ocidentais contra Moscou. A qual pa\u00eds o pronunciamento russo se referia?<\/p>","resposta":9868734,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Litu\u00e2nia.","id":9868734,"corpo":"<p>Litu\u00e2nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00f4nia.","id":9868735,"corpo":"<p>Pol\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Holanda.","id":9868736,"corpo":"<p>Holanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":9868737,"corpo":"<p>Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2484070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A not\u00edcia tem por objetivo tornar p\u00fablico um fato, de modo a transform\u00e1-lo em informa\u00e7\u00e3o. Nesse processo, ao se produzir com qualidade texto jornal\u00edstico do tipo not\u00edcia, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar o emprego de palavras comuns e familiares ao leitor. Esse atributo do texto jornal\u00edstico \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":85321,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2484136,"hashId":"3a29d27ab7c870c857863535822e18a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia tem por objetivo tornar p\u00fablico um fato, de modo a transform\u00e1-lo em informa\u00e7\u00e3o. Nesse processo, ao se produzir com qualidade texto jornal\u00edstico do tipo not\u00edcia, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar o emprego de palavras comuns e familiares ao leitor. Esse atributo do texto jornal\u00edstico \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":9869035,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clareza.","id":9869031,"corpo":"<p>clareza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exatid\u00e3o.","id":9869032,"corpo":"<p>exatid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concis\u00e3o.","id":9869033,"corpo":"<p>concis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"precis\u00e3o.","id":9869034,"corpo":"<p>precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simplicidade.","id":9869035,"corpo":"<p>simplicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2484136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias e o redimensionamento da profiss\u00e3o do assistente social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":85311,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2484188,"hashId":"dbaaab690eaba9813977b802c9b77488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias e o redimensionamento da profiss\u00e3o do assistente social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9869285,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es em curso n\u00e3o envolvem a totalidade social, mas estratos sociais.","id":9869283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transforma\u00e7\u00f5es em curso n\u00e3o envolvem a totalidade social, mas estratos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crise econ\u00f4mica que atualmente a sociedade capitalista vive \u00e9 circunstancial. ","id":9869284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise econ\u00f4mica que atualmente a sociedade capitalista vive \u00e9 circunstancial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica est\u00e1 vinculada \u00e0 financeiriza\u00e7\u00e3o do capitalismo. ","id":9869285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica est\u00e1 vinculada \u00e0 financeiriza\u00e7\u00e3o do capitalismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As profundas transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias emergentes desde o s\u00e9culo XIX redesenharam amplamente o perfil do capitalismo contempor\u00e2neo. ","id":9869286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As profundas transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias emergentes desde o s\u00e9culo XIX redesenharam amplamente o perfil do capitalismo contempor\u00e2neo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O projeto neoliberal viu\u2011se resumido no tr\u00edplice mote da estatiza\u00e7\u00e3o (da produ\u00e7\u00e3o, das rela\u00e7\u00f5es de trabalho), da regulamenta\u00e7\u00e3o (das rela\u00e7\u00f5es comerciais e dos circuitos financeiros) e do alargamento (do patrim\u00f4nio estatal). ","id":9869287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto neoliberal viu\u2011se resumido no tr\u00edplice mote da estatiza\u00e7\u00e3o (da produ\u00e7\u00e3o, das rela\u00e7\u00f5es de trabalho), da regulamenta\u00e7\u00e3o (das rela\u00e7\u00f5es comerciais e dos circuitos financeiros) e do alargamento (do patrim\u00f4nio estatal). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/2484188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito da visita domiciliar.","provas":[{"id":85311,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2484205,"hashId":"08115d827e662b3e8ca068a64c104789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito da visita domiciliar.<\/p>","resposta":9869366,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o processo de trabalho de execu\u00e7\u00e3o de visita domiciliar, o assistente social deve adotar, a priori, um modelo de vida a ser referenciado.","id":9869365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de trabalho de execu\u00e7\u00e3o de visita domiciliar, o assistente social deve adotar, <em>a priori<\/em>, um modelo de vida a ser referenciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O assistente social dever\u00e1 pensar e problematizar a visita domiciliar como instrumento profissional, sem reduzi-la \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de ferramenta profissional, isto \u00e9, dever\u00e1 compreender a resson\u00e2ncia do discurso a partir de uma pol\u00edtica simb\u00f3lica de suas pr\u00e1ticas institu\u00eddas.","id":9869366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social dever\u00e1 pensar e problematizar a visita domiciliar como instrumento profissional, sem reduzi-la \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de ferramenta profissional, isto \u00e9, dever\u00e1 compreender a resson\u00e2ncia do discurso a partir de uma pol\u00edtica simb\u00f3lica de suas pr\u00e1ticas institu\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O assistente social, nos termos da Lei Maria da Penha, ao identificar na visita domiciliar ind\u00edcios de viol\u00eancia dom\u00e9stica, tem o dever de notificar imediatamente as autoridades policiais, assim como determinar o crime, o autor da viol\u00eancia e requerer, enquanto agente p\u00fablico, medidas de prote\u00e7\u00e3o.","id":9869367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social, nos termos da Lei Maria da Penha, ao identificar na visita domiciliar ind\u00edcios de viol\u00eancia dom\u00e9stica, tem o dever de notificar imediatamente as autoridades policiais, assim como determinar o crime, o autor da viol\u00eancia e requerer, enquanto agente p\u00fablico, medidas de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O discurso higienista, por ser s\u00f3cio-hist\u00f3rico, encontra-se no cerne da visita domiciliar, sendo, assim, um instrumento que, de antem\u00e3o, incita o profissional a conduzir a a\u00e7\u00e3o seguindo o pressuposto de que \u00e9 necess\u00e1rio \u201cpegar de surpresa o usu\u00e1rio\u201d.","id":9869368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O discurso higienista, por ser s\u00f3cio-hist\u00f3rico, encontra-se no cerne da visita domiciliar, sendo, assim, um instrumento que, de antem\u00e3o, incita o profissional a conduzir a a\u00e7\u00e3o seguindo o pressuposto de que \u00e9 necess\u00e1rio \u201cpegar de surpresa o usu\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O controle sobre as no\u00e7\u00f5es de viver e das escolhas sobre os distintos arranjos familiares \u00e9, frequentemente, elucidado nos pareceres sociais decorrentes da visita domiciliar, uma vez que a isen\u00e7\u00e3o dos dogmas morais \u00e9 um dever na pr\u00e1tica profissional dos assistentes sociais.","id":9869369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle sobre as no\u00e7\u00f5es de viver e das escolhas sobre os distintos arranjos familiares \u00e9, frequentemente, elucidado nos pareceres sociais decorrentes da visita domiciliar, uma vez que a isen\u00e7\u00e3o dos dogmas morais \u00e9 um dever na pr\u00e1tica profissional dos assistentes sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2484205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal as senten\u00e7as:","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2484209,"hashId":"28cb928099cce8eb307cd7b7ad5d26f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal as senten\u00e7as:<\/p>","resposta":9869387,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que julgarem procedentes, no todo ou em parte, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal contra os Estados e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 500 (quinhentos) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":9869385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que julgarem procedentes, no todo ou em parte, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal contra os Estados e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 500 (quinhentos) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proferidas contra os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 100 (cem) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":9869386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proferidas contra os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 100 (cem) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No caso da senten\u00e7a estar fundada em entendimento firmado em incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas ou de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","id":9869387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da senten\u00e7a estar fundada em entendimento firmado em incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas ou de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proferidas contra a Uni\u00e3o e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 1.000 (mil) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":9869388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proferidas contra a Uni\u00e3o e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 1.000 (mil) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses","pai":424447,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424449,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","pai":424446,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-remessa-necessaria-reexame-necessario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suced\u00e2neos Recursais","oab":false,"nome":"Suced\u00e2neos Recursais","pai":415797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424446,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sucedaneos-recursais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":415795,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-autonoma-de-impugnacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2484209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa na comunica\u00e7\u00e3o corporativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85321,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2484217,"hashId":"c8a00853a282932126e7f0a846e8c5a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa na comunica\u00e7\u00e3o corporativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9869419,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em seus diferentes g\u00eaneros, \u00e1reas e t\u00e9cnicas, a pesquisa na comunica\u00e7\u00e3o corporativa fortalece a rela\u00e7\u00e3o entre a marca e seus p\u00fablicos.","id":9869419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seus diferentes g\u00eaneros, \u00e1reas e t\u00e9cnicas, a pesquisa na comunica\u00e7\u00e3o corporativa fortalece a rela\u00e7\u00e3o entre a marca e seus p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pesquisa de opini\u00e3o pode afetar a imagem corporativa, portanto \u00e9 necess\u00e1rio agir cuidadosamente para que a imagem seja preservada.","id":9869420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de opini\u00e3o pode afetar a imagem corporativa, portanto \u00e9 necess\u00e1rio agir cuidadosamente para que a imagem seja preservada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente nos momentos de crise econ\u00f4mica \u00e9 que se abre espa\u00e7o para a medi\u00e7\u00e3o efetiva oferecida pela pesquisa mercadol\u00f3gica.","id":9869421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nos momentos de crise econ\u00f4mica \u00e9 que se abre espa\u00e7o para a medi\u00e7\u00e3o efetiva oferecida pela pesquisa mercadol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pesquisa mercadol\u00f3gica e de opini\u00e3o s\u00e3o ferramentas acad\u00eamicas que representam conhecimento suficiente para a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o corporativa.","id":9869422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa mercadol\u00f3gica e de opini\u00e3o s\u00e3o ferramentas acad\u00eamicas que representam conhecimento suficiente para a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o corporativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pesquisa \u00e9 um custo alto para a organiza\u00e7\u00e3o, apesar de seu valor ser reduzido pelos instrumentos tecnol\u00f3gicos colocados para realizar esse trabalho.","id":9869423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa \u00e9 um custo alto para a organiza\u00e7\u00e3o, apesar de seu valor ser reduzido pelos instrumentos tecnol\u00f3gicos colocados para realizar esse trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418202,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-institucional"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2484217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui(em) subs\u00eddio emp\u00edrico de an\u00e1lise para esbo\u00e7o do panorama institucional que disp\u00f5e a pol\u00edtica ou programa social avaliado I os direitos e benef\u00edcios institu\u00eddos e irresoluto. II os direitos e benef\u00edcios vigente e assegurados. III o financiamento (fontes, monta e disp\u00eandios). IV a gest\u00e3o (forma de planifica\u00e7\u00e3o) e o controle social democr\u00e1tico (participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil).V a gest\u00e3o (meio de organiza\u00e7\u00e3o) e o controle social democr\u00e1tico (labora\u00e7\u00e3o da sociedade civil). Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85311,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2484220,"hashId":"047ae070097be853e83b460b238939be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui(em) subs\u00eddio emp\u00edrico de an\u00e1lise para esbo\u00e7o do panorama institucional que disp\u00f5e a pol\u00edtica ou programa social avaliado <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I os direitos e benef\u00edcios institu\u00eddos e irresoluto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II os direitos e benef\u00edcios vigente e assegurados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III o financiamento (fontes, monta e disp\u00eandios). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV a gest\u00e3o (forma de planifica\u00e7\u00e3o) e o controle social democr\u00e1tico (participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V a gest\u00e3o (meio de organiza\u00e7\u00e3o) e o controle social democr\u00e1tico (labora\u00e7\u00e3o da sociedade civil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9869437,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":9869434,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e V est\u00e3o certos.","id":9869435,"corpo":"<p>Apenas os itens I e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.","id":9869436,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III, IV e V est\u00e3o certos.","id":9869437,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III, IV e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9869438,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/2484220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, conforme a din\u00e2mica de funcionamento das reda\u00e7\u00f5es. I O rep\u00f3rter de rua traz as novidades para a reda\u00e7\u00e3o e os editores decidem o que pode ser aproveitado. II Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o independem da orienta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. III A pauta obedece a crit\u00e9rios pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos de editores e pauteiros. IV Em jornais impressos, copidesque \u00e9 sin\u00f4nimo de revisor. Est\u00e3o corretos apenas os itens","provas":[{"id":85321,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2484226,"hashId":"8d158c10b78ec8420ed55c34db64f776","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, conforme a din\u00e2mica de funcionamento das reda\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O rep\u00f3rter de rua traz as novidades para a reda\u00e7\u00e3o e os editores decidem o que pode ser aproveitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o independem da orienta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A pauta obedece a crit\u00e9rios pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos de editores e pauteiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Em jornais impressos, copidesque \u00e9 sin\u00f4nimo de revisor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os itens<\/p>","resposta":9869463,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9869463,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9869464,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9869465,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9869466,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9869467,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2484226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema central do texto CG2A1-I \u00e9","provas":[{"id":85306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":85304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":85305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":85303,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":2484228,"hashId":"a73a75d773d04d90acf36b0e3acd5725","enunciado":"<p>O tema central do texto CG2A1-I \u00e9<\/p>","resposta":9869476,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o gradual do Poder Judici\u00e1rio desde a previs\u00e3o constitucional de 1946.","id":9869473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amplia\u00e7\u00e3o gradual do Poder Judici\u00e1rio desde a previs\u00e3o constitucional de 1946.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o expressa do princ\u00edpio do acesso \u00e0 justi\u00e7a no C\u00f3digo de Hamurabi.","id":9869474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o expressa do princ\u00edpio do acesso \u00e0 justi\u00e7a no C\u00f3digo de Hamurabi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o estabelecimento de mecanismos que garantem o poder do governante.","id":9869475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento de mecanismos que garantem o poder do governante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a.","id":9869476,"corpo":"<p>a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o embasamento do princ\u00edpio de acesso \u00e0 justi\u00e7a na Lei de Tali\u00e3o.","id":9869477,"corpo":"<p>o embasamento do princ\u00edpio de acesso \u00e0 justi\u00e7a na Lei de Tali\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1-I Durante os s\u00e9culos XXI a XVII a.C., j\u00e1 era poss\u00edvel encontrar ind\u00edcios do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a no C\u00f3digo de Hamurabi, cujas leis foram embasadas na c\u00e9lebre frase \u201cOlho por olho, dente por dente\u201d, da Lei de Tali\u00e3o. O c\u00f3digo definia que o interessado poderia ser ouvido pelo soberano, que, por sua vez, teria o poder de decis\u00e3o. Em n\u00edvel global, o acesso \u00e0 justi\u00e7a foi ampliado de forma gradual, juntamente com as transforma\u00e7\u00f5es sociais que ocorreram durante a hist\u00f3ria da humanidade. Com a derrota de Hitler em 1945 e, portanto, o fim da Segunda Guerra Mundial, da qual o Brasil participou contra as ditaduras nazifascistas \u2014 devido \u00e0 entrada dos Estados Unidos da Am\u00e9rica no conflito, liderando e coordenando os esfor\u00e7os de guerra dos pa\u00edses do Eixo dos Aliados \u2014, o mundo foi tomado pelas ideias democr\u00e1ticas, e o regime autorit\u00e1rio do Estado Novo (iniciado em 1937) j\u00e1 n\u00e3o se podia manter. Foi somente com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946 que o acesso \u00e0 justi\u00e7a foi materializado, prevendo-se que a lei n\u00e3o poderia excluir do Poder Judici\u00e1rio qualquer viola\u00e7\u00e3o de direitos individuais. Esse foi um grande avan\u00e7o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00e3o durou muito, j\u00e1 que, quase vinte anos depois, durante o regime militar (1964-1985), o acesso ao Poder Judici\u00e1rio foi bastante limitado. Nos anos de 1968 e 1969, com a emiss\u00e3o dos atos institucionais, as condutas praticadas por membros do governo federal foram exclu\u00eddas da aprecia\u00e7\u00e3o judicial. A partir de 1970, o Brasil come\u00e7ou a caminhar para a consagra\u00e7\u00e3o efetiva do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a, com a intensifica\u00e7\u00e3o da luta dos movimentos sociais por igualdade social, cidadania plena, democracia, efetiva\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais e sociais e efetividade da justi\u00e7a. Em 1988, foi promulgada a atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que materializou expressamente o acesso \u00e0 justi\u00e7a em seu artigo 5.\u00ba, inciso XXXV, como direito fundamental de todos os brasileiros e estrangeiros residentes no Brasil. Nesse sentido, o legislador constituinte n\u00e3o s\u00f3 concedeu a possibilidade de acesso aos tribunais, como tamb\u00e9m estabeleceu a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos adequados para garanti-la e efetiv\u00e1-la. O acesso \u00e0 justi\u00e7a deve ser compreendido, assim, como o acesso obtido tanto pelos meios alternativos de solu\u00e7\u00e3o de conflitos de interesses quanto pela via jurisdicional e das pol\u00edticas p\u00fablicas, de forma tempestiva, adequada e eficiente, a toda e qualquer pessoa. \u00c9 a pacifica\u00e7\u00e3o social com a realiza\u00e7\u00e3o do escopo da justi\u00e7a. Internet: &lt;www.politize.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":541826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante os s\u00e9culos XXI a XVII a.C., j\u00e1 era poss\u00edvel encontrar ind\u00edcios do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a no C\u00f3digo de Hamurabi, cujas leis foram embasadas na c\u00e9lebre frase \u201cOlho por olho, dente por dente\u201d, da Lei de Tali\u00e3o. O c\u00f3digo definia que o interessado poderia ser ouvido pelo soberano, que, por sua vez, teria o poder de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em n\u00edvel global, o acesso \u00e0 justi\u00e7a foi ampliado de forma gradual, juntamente com as transforma\u00e7\u00f5es sociais que ocorreram durante a hist\u00f3ria da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com a derrota de Hitler em 1945 e, portanto, o fim da Segunda Guerra Mundial, da qual o Brasil participou contra as ditaduras nazifascistas \u2014 devido \u00e0 entrada dos Estados Unidos da Am\u00e9rica no conflito, liderando e coordenando os esfor\u00e7os de guerra dos pa\u00edses do Eixo dos Aliados \u2014, o mundo foi tomado pelas ideias democr\u00e1ticas, e o regime autorit\u00e1rio do Estado Novo (iniciado em 1937) j\u00e1 n\u00e3o se podia manter. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi somente com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946 que o acesso \u00e0 justi\u00e7a foi materializado, prevendo-se que a lei n\u00e3o poderia excluir do Poder Judici\u00e1rio qualquer viola\u00e7\u00e3o de direitos individuais. Esse foi um grande avan\u00e7o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00e3o durou muito, j\u00e1 que, quase vinte anos depois, durante o regime militar (1964-1985), o acesso ao Poder Judici\u00e1rio foi bastante limitado. Nos anos de 1968 e 1969, com a emiss\u00e3o dos atos institucionais, as condutas praticadas por membros do governo federal foram exclu\u00eddas da aprecia\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A partir de 1970, o Brasil come\u00e7ou a caminhar para a consagra\u00e7\u00e3o efetiva do direito de acesso \u00e0 justi\u00e7a, com a intensifica\u00e7\u00e3o da luta dos movimentos sociais por igualdade social, cidadania plena, democracia, efetiva\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais e sociais e efetividade da justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 1988, foi promulgada a atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que materializou expressamente o acesso \u00e0 justi\u00e7a em seu artigo 5.\u00ba, inciso XXXV, como direito fundamental de todos os brasileiros e estrangeiros residentes no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesse sentido, o legislador constituinte n\u00e3o s\u00f3 concedeu a possibilidade de acesso aos tribunais, como tamb\u00e9m estabeleceu a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos adequados para garanti-la e efetiv\u00e1-la. O acesso \u00e0 justi\u00e7a deve ser compreendido, assim, como o acesso obtido tanto pelos meios alternativos de solu\u00e7\u00e3o de conflitos de interesses quanto pela via jurisdicional e das pol\u00edticas p\u00fablicas, de forma tempestiva, adequada e eficiente, a toda e qualquer pessoa. \u00c9 a pacifica\u00e7\u00e3o social com a realiza\u00e7\u00e3o do escopo da justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.politize.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2484228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio:","provas":[{"id":85292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Seara","sigla":"","id":5796,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-seara-sc-2022-rhema-advogado","tipo":1,"nome":"RHEMA - C\u00e2mara de Seara - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2484274,"hashId":"7786f7b0a0033c5f6d67838224fd0ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio:<\/p>","resposta":9869697,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":9869694,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","id":9869695,"corpo":"<p>Advocacia Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.","id":9869696,"corpo":"<p>Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":9869697,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2484274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE), assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":85311,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2484327,"hashId":"e15174046da0a40ba7bb535fb0f47eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE), assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9869955,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Competem \u00e0 Uni\u00e3o o desenvolvimento e a oferta de programas pr\u00f3prios de atendimento socioeducativo. ","id":9869952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competem \u00e0 Uni\u00e3o o desenvolvimento e a oferta de programas pr\u00f3prios de atendimento socioeducativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Competem aos estados as fun\u00e7\u00f5es executiva e de gest\u00e3o do sistema de atendimento socioeducativo de seus munic\u00edpios. ","id":9869953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competem aos estados as fun\u00e7\u00f5es executiva e de gest\u00e3o do sistema de atendimento socioeducativo de seus munic\u00edpios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete aos munic\u00edpios formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Atendimento Socioeducativo. ","id":9869954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos munic\u00edpios formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Atendimento Socioeducativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As medidas socioeducativas visam, entre outros objetivos, \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias lesivas do ato infracional, incentivando, sempre que poss\u00edvel, a sua repara\u00e7\u00e3o.","id":9869955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas socioeducativas visam, entre outros objetivos, \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias lesivas do ato infracional, incentivando, sempre que poss\u00edvel, a sua repara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios devem inscrever seus programas, bem como as entidades de atendimento executoras, no respectivo conselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":9869956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios devem inscrever seus programas, bem como as entidades de atendimento executoras, no respectivo conselho estadual dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2484327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, m\u00e3e de duas crian\u00e7as e servidora p\u00fablica da administra\u00e7\u00e3o indireta do governo federal h\u00e1 mais de 5 anos, foi v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, segundo a Lei n.\u00ba 11.340\/2006, os direitos priorit\u00e1rios de Maria incluem ","provas":[{"id":85311,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2484345,"hashId":"0a7fb3cac849ad2098cc6be431b848b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maria, m\u00e3e de duas crian\u00e7as e servidora p\u00fablica da administra\u00e7\u00e3o indireta do governo federal h\u00e1 mais de 5 anos, foi v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, segundo a Lei n.\u00ba 11.340\/2006, os direitos priorit\u00e1rios de Maria incluem <\/p>","resposta":9870039,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastamento do v\u00ednculo do trabalho por tempo indeterminado. ","id":9870037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastamento do v\u00ednculo do trabalho por tempo indeterminado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"receber, de imediato, medida protetiva da autoridade policial. ","id":9870038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber, de imediato, medida protetiva da autoridade policial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o do local de trabalho. ","id":9870039,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o do local de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia dos filhos para escola mais pr\u00f3xima ao seu trabalho. ","id":9870040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancia dos filhos para escola mais pr\u00f3xima ao seu trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser ouvida durante audi\u00eancia do suspeito da agress\u00e3o. ","id":9870041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser ouvida durante audi\u00eancia do suspeito da agress\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410852,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410853,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-9o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2484345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os n\u00fameros apresentados no contorno fronteiri\u00e7o do estado de Rond\u00f4nia, a hidrografia e os limites geogr\u00e1ficos do estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":85306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":85303,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2022"},{"id":85305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2484356,"hashId":"6b59d55a511f8430cf25f697fe2fdebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85306\/questao\/2484356-20220718164329000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os n\u00fameros apresentados no contorno fronteiri\u00e7o do estado de Rond\u00f4nia, a hidrografia e os limites geogr\u00e1ficos do estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9870090,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero 1 refere-se ao noroeste do estado, onde, na dire\u00e7\u00e3o nordeste, est\u00e1 o curso do rio Madeira.","id":9870090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 refere-se ao noroeste do estado, onde, na dire\u00e7\u00e3o nordeste, est\u00e1 o curso do rio Madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 5 mostra a jun\u00e7\u00e3o entre os rios Ji-Paran\u00e1 e Madeira, cujos cursos s\u00e3o direcionados para o sul do estado.","id":9870091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 5 mostra a jun\u00e7\u00e3o entre os rios Ji-Paran\u00e1 e Madeira, cujos cursos s\u00e3o direcionados para o sul do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 2 marca o curso do rio Guapor\u00e9, utilizado para a navega\u00e7\u00e3o, a nordeste do estado.","id":9870092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 2 marca o curso do rio Guapor\u00e9, utilizado para a navega\u00e7\u00e3o, a nordeste do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 3 aponta para o sudoeste do estado, onde se situa o rio Madeira, o mais naveg\u00e1vel e importante de Rond\u00f4nia.","id":9870093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 3 aponta para o sudoeste do estado, onde se situa o rio Madeira, o mais naveg\u00e1vel e importante de Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 4 apresenta o limite estatal onde se localiza parte do curso do rio Mamor\u00e9, na fronteira com a Bol\u00edvia.","id":9870094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 4 apresenta o limite estatal onde se localiza parte do curso do rio Mamor\u00e9, na fronteira com a Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/2484356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre manuten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e preventiva dos ve\u00edculos, leia as afirmativas a seguir:I. Para manter seu ve\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es seguras, crie o h\u00e1bito de fazer periodicamente a manuten\u00e7\u00e3o corretiva.II.O desgaste de um componente pode prejudicar o funcionamento de outros e comprometer a sua seguran\u00e7a. Isso pode ser evitado, observando a vida \u00fatil e a durabilidade definida pelos fabricantes para os componentes, dentro de certas condi\u00e7\u00f5es de uso.III.O h\u00e1bito da manuten\u00e7\u00e3o preventiva e peri\u00f3dica gera economia e evita acidentes de tr\u00e2nsito.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":85322,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-motorista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484394,"hashId":"2939dd20318f8a422de4e717dff9bdc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre manuten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e preventiva dos ve\u00edculos, leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para manter seu ve\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es seguras, crie o h\u00e1bito de fazer periodicamente a manuten\u00e7\u00e3o corretiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O desgaste de um componente pode prejudicar o funcionamento de outros e comprometer a sua seguran\u00e7a. Isso pode ser evitado, observando a vida \u00fatil e a durabilidade definida pelos fabricantes para os componentes, dentro de certas condi\u00e7\u00f5es de uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O h\u00e1bito da manuten\u00e7\u00e3o preventiva e peri\u00f3dica gera economia e evita acidentes de tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9870281,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II, apenas.","id":9870278,"corpo":"<p>Os itens I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9870279,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I e III, apenas.","id":9870280,"corpo":"<p>Os itens I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens II e III, apenas.","id":9870281,"corpo":"<p>Os itens II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I.","id":9870282,"corpo":"<p>Apenas o item I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2484394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa de advert\u00eancia a seguir indica:Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85322,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-motorista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484408,"hashId":"8a5896c34b4a28a4f813f409c4f02d73","enunciado":"<p>A placa de advert\u00eancia a seguir indica:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85322\/questao\/2484408-20220718165126000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9870346,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conflu\u00eancia de via \u00e0 esquerda.","id":9870346,"corpo":"<p>Conflu\u00eancia de via \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bifurca\u00e7\u00e3o em \"Y\".","id":9870347,"corpo":"<p>Bifurca\u00e7\u00e3o em \"Y\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Via lateral a esquerda","id":9870348,"corpo":"<p>Via lateral a esquerda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conflu\u00eancia de via \u00e0 direita.","id":9870349,"corpo":"<p>Conflu\u00eancia de via \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bifurca\u00e7\u00e3o em \"T\".","id":9870350,"corpo":"<p>Bifurca\u00e7\u00e3o em \"T\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2484408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Social","id":4941,"slug":"atendente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem crit\u00e9rios sem\u00e2nticos e sint\u00e1ticos que determinam o uso dos porqu\u00eas em l\u00edngua portuguesa. Assinale a alternativa em que esse uso est\u00e1 corretamente empregado:","provas":[{"id":74467,"cargo":{"descricao":"Atendente Social","id":4941,"slug":"atendente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-atendente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Atendente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2252366,"hashId":"e91a72b6150f48c6765c74aee851c308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem crit\u00e9rios sem\u00e2nticos e sint\u00e1ticos que determinam o uso dos porqu\u00eas em l\u00edngua portuguesa. Assinale a alternativa em que esse uso est\u00e1 <strong>corretamente <\/strong>empregado:<\/p>","resposta":8861828,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqueles locais porque passei valeram a pena.","id":8861825,"corpo":"<p>Aqueles locais porque passei valeram a pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quero compreender porque ela n\u00e3o aceitou meu perd\u00e3o.","id":8861826,"corpo":"<p>Quero compreender porque ela n\u00e3o aceitou meu perd\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Qual \u00e9 o por que de todo esse alvoro\u00e7o?","id":8861827,"corpo":"<p>Qual \u00e9 o por que de todo esse alvoro\u00e7o?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 que ele est\u00e1 triste contigo porque voc\u00ea n\u00e3o aceitou o presente dele?","id":8861828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que ele est\u00e1 triste contigo porque voc\u00ea n\u00e3o aceitou o presente dele?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2252366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00eanus \u00e9 empregada na Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria Bicho Pap\u00e3o e, pela natureza da sua atividade, com frequ\u00eancia costuma trabalhar por diversos dias consecutivos sem repousar. Conforme orienta a jurisprud\u00eancia dominante do Tribunal Superior do Trabalho, V\u00eanus ter\u00e1 direito a pagamento","provas":[{"id":98223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:49:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2675385,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00eanus \u00e9 empregada na Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria Bicho Pap\u00e3o e, pela natureza da sua atividade, com frequ\u00eancia costuma trabalhar por diversos dias consecutivos sem repousar. Conforme orienta a jurisprud\u00eancia dominante do Tribunal Superior do Trabalho, V\u00eanus ter\u00e1 direito a pagamento<\/p>","resposta":10703639,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em dobro do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 6 dias consecutivos de trabalho.","id":10703636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em dobro do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 6 dias consecutivos de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em triplo do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 7 dias consecutivos de trabalho.","id":10703637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em triplo do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 7 dias consecutivos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"simples do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 7 dias consecutivos de trabalho.","id":10703638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 7 dias consecutivos de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em dobro do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 7 dias consecutivos de trabalho.","id":10703639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em dobro do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 7 dias consecutivos de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"com 50% de acr\u00e9scimo do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 6 dias consecutivos de trabalho.","id":10703640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com 50% de acr\u00e9scimo do repouso semanal remunerado desde que este seja concedido ap\u00f3s 6 dias consecutivos de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 41","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2675385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. FUNDAREX \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado da Bahia que explora atividade econ\u00f4mica.II. Margarida \u00e9 empregadora dom\u00e9stica.III. Instituto Geo Limite \u00e9 uma autarquia municipal de Salvador-BA.IV. Na\u00e7\u00e3o do Pel\u00f4 \u00e9 uma empresa que se encontra em recupera\u00e7\u00e3o judicial.Conforme previs\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, podem ser demandadas pelo Procedimento Sumar\u00edssimo APENAS","provas":[{"id":98223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:49:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2675399,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. FUNDAREX \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado da Bahia que explora atividade econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Margarida \u00e9 empregadora dom\u00e9stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Instituto Geo Limite \u00e9 uma autarquia municipal de Salvador-BA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na\u00e7\u00e3o do Pel\u00f4 \u00e9 uma empresa que se encontra em recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, podem ser demandadas pelo Procedimento Sumar\u00edssimo APENAS<\/p>","resposta":10703708,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":10703705,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10703706,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV.","id":10703707,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10703708,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10703709,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2675399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil, o Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":98223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:49:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2675443,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil, o Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":10703921,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intervindo como fiscal da ordem jur\u00eddica, poder\u00e1 produzir provas, requerer as medidas processuais pertinentes e recorrer.","id":10703921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervindo como fiscal da ordem jur\u00eddica, poder\u00e1 produzir provas, requerer as medidas processuais pertinentes e recorrer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem a faculdade de intervir nas causas em que h\u00e1 interesses de incapazes.","id":10703922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem a faculdade de intervir nas causas em que h\u00e1 interesses de incapazes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gozar\u00e1 de prazo em dobro para manifestar-se nos autos, que ter\u00e1 in\u00edcio a partir da publica\u00e7\u00e3o no di\u00e1rio oficial.","id":10703923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gozar\u00e1 de prazo em dobro para manifestar-se nos autos, que ter\u00e1 in\u00edcio a partir da publica\u00e7\u00e3o no di\u00e1rio oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incumbir\u00e1 defender e promover os interesses p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, por meio da representa\u00e7\u00e3o judicial, em todos os \u00e2mbitos federativos.","id":10703924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incumbir\u00e1 defender e promover os interesses p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, por meio da representa\u00e7\u00e3o judicial, em todos os \u00e2mbitos federativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intervindo como fiscal da ordem jur\u00eddica, ter\u00e1 vista dos autos antes das partes, sendo intimado dos atos com conte\u00fado decis\u00f3rio do processo.","id":10703925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervindo como fiscal da ordem jur\u00eddica, ter\u00e1 vista dos autos antes das partes, sendo intimado dos atos com conte\u00fado decis\u00f3rio do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402125,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-ministerio-publico-cpc"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2675443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a atual reda\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 13.019\/2014, julgue os itens a seguir. I \u00c9 inaplic\u00e1vel o disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 ao termo de colabora\u00e7\u00e3o e ao termo de fomento. II O d\u00e9bito decorrente de atraso na libera\u00e7\u00e3o de repasse pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o configura impedimento para a celebra\u00e7\u00e3o de parceria. III Em regra, o chamamento p\u00fablico ser\u00e1 o procedimento adotado para a sele\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil para firmar a parceria com o poder p\u00fablico. IV A movimenta\u00e7\u00e3o financeira no \u00e2mbito da parceria ser\u00e1 realizada por transfer\u00eancia eletr\u00f4nica com identifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio final. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":98316,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2022-cespe-cebraspe-procurador-municipal-dedicacao-exclusiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Recife - Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:49:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2676012,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a atual reda\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 13.019\/2014, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 inaplic\u00e1vel o disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 ao termo de colabora\u00e7\u00e3o e ao termo de fomento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O d\u00e9bito decorrente de atraso na libera\u00e7\u00e3o de repasse pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o configura impedimento para a celebra\u00e7\u00e3o de parceria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Em regra, o chamamento p\u00fablico ser\u00e1 o procedimento adotado para a sele\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil para firmar a parceria com o poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A movimenta\u00e7\u00e3o financeira no \u00e2mbito da parceria ser\u00e1 realizada por transfer\u00eancia eletr\u00f4nica com identifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10706650,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":10706646,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.","id":10706647,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10706648,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos. ","id":10706649,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10706650,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"}],"slug":"direito-administrativo\/2676012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o e de contribui\u00e7\u00e3o e \u00e0 respectiva compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes previdenci\u00e1rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":98316,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2022-cespe-cebraspe-procurador-municipal-dedicacao-exclusiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Recife - Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:49:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2676136,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o e de contribui\u00e7\u00e3o e \u00e0 respectiva compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes previdenci\u00e1rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10707266,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a contagem de tempo de servi\u00e7o unicamente para efeito de disponibilidade do servidor p\u00fablico.","id":10707266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admitida a contagem de tempo de servi\u00e7o unicamente para efeito de disponibilidade do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o servidor, enquanto empregado, tiver prestado servi\u00e7o remunerado a ente federativo, o respectivo tempo de contribui\u00e7\u00e3o dispensa a emiss\u00e3o da certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":10707267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o servidor, enquanto empregado, tiver prestado servi\u00e7o remunerado a ente federativo, o respectivo tempo de contribui\u00e7\u00e3o dispensa a emiss\u00e3o da certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a desaverba\u00e7\u00e3o de tempo em regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social quando o tempo averbado tiver gerado a concess\u00e3o de vantagens remunerat\u00f3rias ao servidor p\u00fablico em atividade, para fins de contagem rec\u00edproca.","id":10707268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admitida a desaverba\u00e7\u00e3o de tempo em regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social quando o tempo averbado tiver gerado a concess\u00e3o de vantagens remunerat\u00f3rias ao servidor p\u00fablico em atividade, para fins de contagem rec\u00edproca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No sistema de compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes de previd\u00eancia, a Uni\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central.","id":10707269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes de previd\u00eancia, a Uni\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso empregado vinculado ao RGPS se aposente em regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia, este ser\u00e1 considerado o regime de origem do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio e aquele o regime instituidor, que deu origem ao direito previdenci\u00e1rio.","id":10707270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso empregado vinculado ao RGPS se aposente em regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia, este ser\u00e1 considerado o regime de origem do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio e aquele o regime instituidor, que deu origem ao direito previdenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contagem rec\u00edproca do tempo de contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contagem rec\u00edproca do tempo de contribui\u00e7\u00e3o","pai":431140,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431141,"slug":"direito-previdenciario-contagem-reciproca-do-tempo-de-contribuicao"}],"slug":"direito-previdenciario\/2676136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da seletividade dos benef\u00edcios e servi\u00e7os,","provas":[{"id":98316,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva","id":17227,"slug":"procurador-municipal-dedicacao-exclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2022-cespe-cebraspe-procurador-municipal-dedicacao-exclusiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Recife - Procurador Municipal \u2013 Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:49:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2676139,"hashId":null,"enunciado":"<p>De acordo com o princ\u00edpio da seletividade dos benef\u00edcios e servi\u00e7os,<\/p>","resposta":10707285,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas algumas presta\u00e7\u00f5es sociais ser\u00e3o devidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":10707281,"corpo":"<p>apenas algumas presta\u00e7\u00f5es sociais ser\u00e3o devidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sa\u00fade e a assist\u00eancia social n\u00e3o integram a seguridade social.","id":10707282,"corpo":"<p>a sa\u00fade e a assist\u00eancia social n\u00e3o integram a seguridade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as presta\u00e7\u00f5es da seguridade social devem ser fornecidas apenas aos trabalhadores que contribuem para o sistema.","id":10707283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as presta\u00e7\u00f5es da seguridade social devem ser fornecidas apenas aos trabalhadores que contribuem para o sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente pessoas carentes ter\u00e3o direito a presta\u00e7\u00f5es da seguridade social.","id":10707284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pessoas carentes ter\u00e3o direito a presta\u00e7\u00f5es da seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente alguns riscos sociais ser\u00e3o custeados pela seguridade social.","id":10707285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente alguns riscos sociais ser\u00e3o custeados pela seguridade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2676139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das s\u00famulas vinculantes no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87912,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:53:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2544772,"hashId":"48585cada893863c8c8ee7b9a1f01805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das s\u00famulas vinculantes no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10134105,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00famula vinculante ter\u00e1 por objetivo a interpreta\u00e7\u00e3o de normas acerca das quais haja controv\u00e9rsia atual entre dois ou mais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10134104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00famula vinculante ter\u00e1 por objetivo a interpreta\u00e7\u00e3o de normas acerca das quais haja controv\u00e9rsia atual entre dois ou mais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O rol dos legitimados a propor a revis\u00e3o das s\u00famulas vinculantes \u00e9 mais amplo do que o dos legitimados a propor as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade.","id":10134105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rol dos legitimados a propor a revis\u00e3o das s\u00famulas vinculantes \u00e9 mais amplo do que o dos legitimados a propor as a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O efeito vinculante abrange o poder legislativo no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia legislativa.","id":10134106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito vinculante abrange o poder legislativo no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O efeito vinculante atinge unicamente as decis\u00f5es do poder judici\u00e1rio.","id":10134107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito vinculante atinge unicamente as decis\u00f5es do poder judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O efeito vinculante abrange apenas os atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","id":10134108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito vinculante abrange apenas os atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes e Lei 11.417\/06","oab":false,"nome":"S\u00famulas vinculantes e Lei 11.417\/06","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421821,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-e-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/2544772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 225, \u00a7 3o, no que concerne \u00e0 mat\u00e9ria ambiental, resta consagrada a tr\u00edplice responsabilidade penal, administrativa e civil, todas independentes, embora com influ\u00eancias rec\u00edprocas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil por danos ambientais, seus pressupostos s\u00e3o:","provas":[{"id":87912,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:53:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2544771,"hashId":"13630eff051c627dbdafefdb9d89e9f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 225, \u00a7 3<sup>o<\/sup>, no que concerne \u00e0 mat\u00e9ria ambiental, resta consagrada a tr\u00edplice responsabilidade penal, administrativa e civil, todas independentes, embora com influ\u00eancias rec\u00edprocas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil por danos ambientais, seus pressupostos s\u00e3o:<\/p>","resposta":10134099,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo, n\u00e3o sendo admitidas excludentes de responsabilidade.","id":10134099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo, n\u00e3o sendo admitidas excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo, sendo admitidas excludentes de responsabilidade.","id":10134100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo, sendo admitidas excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo; \u00e9 independente de dano; a comprova\u00e7\u00e3o da culpa, sendo admitidas excludentes de responsabilidade.","id":10134101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo; \u00e9 independente de dano; a comprova\u00e7\u00e3o da culpa, sendo admitidas excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo; a comprova\u00e7\u00e3o da culpa, sendo admitidas excludentes de responsabilidade.","id":10134102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo; a comprova\u00e7\u00e3o da culpa, sendo admitidas excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo; a comprova\u00e7\u00e3o de culpa, n\u00e3o sendo admitidas excludentes de responsabilidade.","id":10134103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de atividade de risco para a sa\u00fade e o meio ambiente; o dano ou risco de dano, efetivo ou potencial; o nexo de causalidade entre a atividade e o resultado lesivo; a comprova\u00e7\u00e3o de culpa, n\u00e3o sendo admitidas excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica em crimes ambientais","oab":true,"nome":"Responsabilidade penal da pessoa jur\u00eddica em crimes ambientais","pai":405316,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407728,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-penal-da-pessoa-juridica-em-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-constitucional\/2544771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":89795,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:53:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2576510,"hashId":"a0a47fe3877e677599b1b0a3e903358d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10272725,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.","id":10272722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.","id":10272723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.","id":10272724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.","id":10272725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia. ","id":10272726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2576510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estritamente de acordo com o CPP, o habeas corpus poder\u00e1 ser impetrado por qualquer pessoa,","provas":[{"id":87912,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:53:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2544755,"hashId":"d7c1c10b37234bef0f208de76eb9f13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estritamente de acordo com o CPP, o<em> habeas corpus<\/em> poder\u00e1 ser impetrado por qualquer pessoa,<\/p>","resposta":10134019,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiro, bem como pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10134019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiro, bem como pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mas apenas em benef\u00edcio pr\u00f3prio, n\u00e3o podendo haver impetra\u00e7\u00e3o por leigo em benef\u00edcio de terceiro.","id":10134020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mas apenas em benef\u00edcio pr\u00f3prio, n\u00e3o podendo haver impetra\u00e7\u00e3o por leigo em benef\u00edcio de terceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclusive por Juiz de Direito, em caso de ilegalidade praticada por si pr\u00f3prio nos autos em que exerce jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":10134021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclusive por Juiz de Direito, em caso de ilegalidade praticada por si pr\u00f3prio nos autos em que exerce jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contudo, n\u00e3o sendo bacharel de Direito o impetrante, deve ser nomeado defensor dativo para o paciente.","id":10134022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contudo, n\u00e3o sendo bacharel de Direito o impetrante, deve ser nomeado defensor dativo para o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exceto no curso de a\u00e7\u00e3o penal, sede em que se exige impetrante com ius postulandi espec\u00edfico.","id":10134023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exceto no curso de a\u00e7\u00e3o penal, sede em que se exige impetrante com <em>ius postulandi<\/em> espec\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/2544755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es tomadas em conjunto e de acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o resultado financeiro apurado por meio do Balan\u00e7o Financeiro do ano de 2021 foi","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679220,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es tomadas em conjunto e de acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o resultado financeiro apurado por meio do Balan\u00e7o Financeiro do ano de 2021 foi<\/p>","resposta":10719866,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positivo em R$ 26.500.000,00.","id":10719862,"corpo":"<p>positivo em R$ 26.500.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"positivo em R$ 25.689.000,00.","id":10719863,"corpo":"<p>positivo em R$ 25.689.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"negativo em R$ 5.081.000,00.","id":10719864,"corpo":"<p>negativo em R$ 5.081.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"positivo em R$ 25.732.000,00.","id":10719865,"corpo":"<p>positivo em R$ 25.732.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"positivo em R$ 25.819.000,00.","id":10719866,"corpo":"<p>positivo em R$ 25.819.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, que foram extra\u00eddas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2021 e os valores est\u00e3o expressos em reais (R$):Previs\u00e3o Inicial da Receita Corrente .......................................................................... 187.000.000,00Previs\u00e3o Atualizada da Receita Corrente ............................................................. 140.500.000,00Receita Corrente Lan\u00e7ada .................................................................................................... 96.000.000,00Receita Corrente Arrecadada ........................................................................................... 148.100.000,00Previs\u00e3o Inicial da Receita de Capital ....................................................................... 62.300.000,00Previs\u00e3o Atualizada da Receita de Capital ......................................................... 65.300.000,00Receita de Capital Arrecadada ...................................................................................... 58.400.000,00Dota\u00e7\u00e3o Inicial da Despesa Corrente .................................................................... 187.000.000,00Dota\u00e7\u00e3o Atualizada da Despesa Corrente ....................................................... 169.750.000,00Despesa Corrente Empenhada .................................................................................... 168.000.000,00Despesa Corrente Liquidada ............................................................................................ 167.590.000,00Despesa Corrente Paga ........................................................................................................ 159.000.000,00Dota\u00e7\u00e3o Inicial da Despesa de Capital .................................................................. 62.300.000,00Dota\u00e7\u00e3o Atualizada da Despesa de Capital ..................................................... 49.000.000,00Despesa de Capital Empenhada .................................................................................. 42.900.000,00Despesa de Capital Liquidada .......................................................................................... 36.100.000,00Despesa de Capital Paga ....................................................................................................... 21.000.000,00Pagamento de Restos a Pagar inscritos em 31\/12\/2020 ................................... 811.000,00Reconhecimento de Deprecia\u00e7\u00e3o ........................................................................................... 78.000,00Reconhecimento de Ajuste de Perdas de Estoques ................................................. 9.000,00Recebimento de Dep\u00f3sito Cau\u00e7\u00e3o ....................................................................................... 130.000,00","id":564424,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, que foram extra\u00eddas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2021 e os valores est\u00e3o expressos em reais (R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o Inicial da Receita Corrente .......................................................................... 187.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o Atualizada da Receita Corrente ............................................................. 140.500.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente Lan\u00e7ada .................................................................................................... 96.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente Arrecadada ........................................................................................... 148.100.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o Inicial da Receita de Capital ....................................................................... 62.300.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o Atualizada da Receita de Capital ......................................................... 65.300.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de Capital Arrecadada ...................................................................................... 58.400.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00e3o Inicial da Despesa Corrente .................................................................... 187.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00e3o Atualizada da Despesa Corrente ....................................................... 169.750.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Empenhada .................................................................................... 168.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Liquidada ............................................................................................ 167.590.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Paga ........................................................................................................ 159.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00e3o Inicial da Despesa de Capital .................................................................. 62.300.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00e3o Atualizada da Despesa de Capital ..................................................... 49.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Empenhada .................................................................................. 42.900.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Liquidada .......................................................................................... 36.100.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Paga ....................................................................................................... 21.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Restos a Pagar inscritos em 31\/12\/2020 ................................... 811.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento de Deprecia\u00e7\u00e3o ........................................................................................... 78.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento de Ajuste de Perdas de Estoques ................................................. 9.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebimento de Dep\u00f3sito Cau\u00e7\u00e3o ....................................................................................... 130.000,00<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2679220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Demonstrativos Fiscais, o Demonstrativo","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679261,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Demonstrativos Fiscais, o Demonstrativo<\/p>","resposta":10720052,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Resultados Prim\u00e1rio e Nominal possui o objetivo de verificar o cumprimento das metas fiscais estabelecidas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":10720051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Resultados Prim\u00e1rio e Nominal possui o objetivo de verificar o cumprimento das metas fiscais estabelecidas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Avalia\u00e7\u00e3o do Cumprimento das Metas Fiscais do Exerc\u00edcio Anterior, que integra o Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias referente ao exerc\u00edcio de 2023, avalia as metas relativas ao exerc\u00edcio de 2021.","id":10720052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Avalia\u00e7\u00e3o do Cumprimento das Metas Fiscais do Exerc\u00edcio Anterior, que integra o Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias referente ao exerc\u00edcio de 2023, avalia as metas relativas ao exerc\u00edcio de 2021.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da Receita Corrente L\u00edquida integra o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal e apresenta a apura\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria realizada durante um exerc\u00edcio financeiro.","id":10720053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Receita Corrente L\u00edquida integra o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal e apresenta a apura\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria realizada durante um exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Evolu\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido integra o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e deve ser publicado at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.","id":10720054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Evolu\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido integra o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e deve ser publicado at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da Receita de Aliena\u00e7\u00e3o de Ativos e Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos apresenta as receitas arrecadadas com Explora\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio Imobili\u00e1rio do Estado, Valores Mobili\u00e1rios e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens.","id":10720055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Receita de Aliena\u00e7\u00e3o de Ativos e Aplica\u00e7\u00e3o dos Recursos apresenta as receitas arrecadadas com Explora\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio Imobili\u00e1rio do Estado, Valores Mobili\u00e1rios e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","oab":false,"nome":"Anexo de Metas Fiscais - AMF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424404,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-metas-fiscais-amf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2679261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto determina a inclus\u00e3o de receitas e despesas","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679278,"hashId":null,"enunciado":"<p>O princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto determina a inclus\u00e3o de receitas e despesas<\/p>","resposta":10720137,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por seus valores l\u00edquidos.","id":10720135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por seus valores l\u00edquidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conforme originalmente rascunhadas por cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10720136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme originalmente rascunhadas por cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem dedu\u00e7\u00f5es ou compensa\u00e7\u00f5es.","id":10720137,"corpo":"<p>sem dedu\u00e7\u00f5es ou compensa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cada exerc\u00edcio fiscal novamente na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10720138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cada exerc\u00edcio fiscal novamente na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todos em uma \u00fanica Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":10720139,"corpo":"<p>todos em uma \u00fanica Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 44","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Bruto","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Bruto","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411824,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-bruto"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2679278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, se o relat\u00f3rio resumido de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria indicar que a execu\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o propiciar o cumprimento da meta fiscal, torna-se poss\u00edvel nos termos","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:55:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679805,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, se o relat\u00f3rio resumido de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria indicar que a execu\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o propiciar o cumprimento da meta fiscal, torna-se poss\u00edvel nos termos<\/p>","resposta":10722610,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, a limita\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o de contratos executados.","id":10722608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, a limita\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o de contratos executados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a limita\u00e7\u00e3o do pagamento de despesas liquidadas.","id":10722609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a limita\u00e7\u00e3o do pagamento de despesas liquidadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a limita\u00e7\u00e3o do empenho.","id":10722610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a limita\u00e7\u00e3o do empenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, a limita\u00e7\u00e3o do empenho.","id":10722611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, a limita\u00e7\u00e3o do empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Plano Plurianual, a limita\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o financeira.","id":10722612,"corpo":"<p>do Plano Plurianual, a limita\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 44","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2679805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de integrantes da Administra\u00e7\u00e3o direta e da Administra\u00e7\u00e3o indireta, respectivamente:","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:55:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679819,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de integrantes da Administra\u00e7\u00e3o direta e da Administra\u00e7\u00e3o indireta, respectivamente:<\/p>","resposta":10722682,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal Superior do Trabalho e os Ju\u00edzes do Trabalho.","id":10722678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal Superior do Trabalho e os Ju\u00edzes do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo (Funpresp-Exe) e o Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia.","id":10722679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo (Funpresp-Exe) e o Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Gabinete da Casa Civil e a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.","id":10722680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Gabinete da Casa Civil e a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os Correios e o Banco do Brasil.","id":10722681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Correios e o Banco do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio da Economia e a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (FUNAI).","id":10722682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio da Economia e a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (FUNAI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2679819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas do Presidente do Tribunal Regional do Trabalho s\u00e3o","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679827,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas do Presidente do Tribunal Regional do Trabalho s\u00e3o<\/p>","resposta":10722721,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomadas pelo Tribunal de Contas do Estado em que instalado, que as julga.","id":10722718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomadas pelo Tribunal de Contas do Estado em que instalado, que as julga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apreciadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que emite parecer pr\u00e9vio para julgamento pelo Congresso Nacional.","id":10722719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreciadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que emite parecer pr\u00e9vio para julgamento pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apreciadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que emite parecer pr\u00e9vio para julgamento pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":10722720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreciadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que emite parecer pr\u00e9vio para julgamento pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tomadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que as julga.","id":10722721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que as julga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apreciadas pelo Tribunal de Contas do Estado em que instalado, que emite parecer pr\u00e9vio para julgamento pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":10722722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreciadas pelo Tribunal de Contas do Estado em que instalado, que emite parecer pr\u00e9vio para julgamento pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"}],"slug":"controle-da-administracao\/2679827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa ABC apresentou as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (Balan\u00e7o Patrimonial e Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio) para o ano de 20X1:Balan\u00e7o Patrimonial \u2212 Empresa ABC (em Reais)31\/12\/20X031\/12\/20X131\/12\/20X031\/12\/20X1Ativo circulante355.000341.000Passivo circulante155.000148.100Caixa220.000200.000Fornecedores120.00090.200Contas a receber50.00075.000Sal\u00e1rios a pagar35.00015.000Estoques85.00066.000Dividendos a pagar042.900Ativo n\u00e3o circulante200.000270.000Passivo n\u00e3o circulante200.000220.000Terreno200.0000Financiamentos200.000220.000Equipamentos0300.000Patrim\u00f4nio l\u00edquido200.000242.900(\u2212) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada0(30.000)Capital social200.000200.000Reservas de lucros042.900Ativo Total555.000611.000Passivo Total555.000611.000Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado (DRE) \u2212 Empresa ABC (em Reais)Exerc\u00edcio findo em 20X1Receita l\u00edquida de vendas1.000.000(\u2212) Custo da Mercadoria Vendida (CMV)(650.000)(=) Lucro bruto350.000(\u2212) Despesas de sal\u00e1rios(25.000)(\u2212) Despesas administrativas (120.000)(\u2212) Despesas de deprecia\u00e7\u00e3o(30.000)(\u2212) Despesas com vendas(45.000)(+) Lucro na venda de terrenos20.000(=) Lucro antes do resultado financeiro150.000(\u2212) Despesa de juros(20.000)(=) Lucro antes do imposto de renda (LAIR)130.000(\u2212) Despesa com imposto de renda (34%)(44.200)(=) Lucro l\u00edquido85.800Informa\u00e7\u00f5es adicionais:\u2212 N\u00e3o houve contrata\u00e7\u00e3o de novos empr\u00e9stimos, e tampouco pagamento do empr\u00e9stimo existente.\u2212 Tanto a venda do terreno quanto a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos foram feitas a vista.O valor em Reais (R$) correspondente ao total do fluxo de caixa das atividades operacionais, para o ano de 20X1 da empresa ABC, \u00e9:","provas":[{"id":98224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2679990,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa ABC apresentou as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (Balan\u00e7o Patrimonial e Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio) para o ano de 20X1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 758px;\"><colgroup><col width=\"200.9857940673828\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"158\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lcgk\"><td data-row=\"row-lcgk\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lcgk\" data-cell=\"cell-ibap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\"><strong>Balan\u00e7o Patrimonial \u2212 Empresa ABC (em Reais)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l6qu\"><td data-row=\"row-l6qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6qu\" data-cell=\"cell-23cm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l6qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6qu\" data-cell=\"cell-bez5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/20X0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-l6qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6qu\" data-cell=\"cell-y0zt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/20X<\/strong>1<\/p><\/td><td data-row=\"row-l6qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6qu\" data-cell=\"cell-nnji\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l6qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6qu\" data-cell=\"cell-xs8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/20X0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-l6qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6qu\" data-cell=\"cell-thu9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/20X1<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fp48\"><td data-row=\"row-fp48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fp48\" data-cell=\"cell-v8v0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ativo circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fp48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fp48\" data-cell=\"cell-wf8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>355.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fp48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fp48\" data-cell=\"cell-umkc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>341.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fp48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fp48\" data-cell=\"cell-7dnt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Passivo circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fp48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fp48\" data-cell=\"cell-tegv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>155.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fp48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fp48\" data-cell=\"cell-96u7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>148.100<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u49y\"><td data-row=\"row-u49y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u49y\" data-cell=\"cell-etbx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-u49y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u49y\" data-cell=\"cell-n3k1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">220.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-u49y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u49y\" data-cell=\"cell-e9sf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-u49y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u49y\" data-cell=\"cell-rm93\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-u49y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u49y\" data-cell=\"cell-2hlu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-u49y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u49y\" data-cell=\"cell-niql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dcic\"><td data-row=\"row-dcic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcic\" data-cell=\"cell-13nc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-dcic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcic\" data-cell=\"cell-u9a3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-dcic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcic\" data-cell=\"cell-rpol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-dcic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcic\" data-cell=\"cell-8pxj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-dcic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcic\" data-cell=\"cell-4pdv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-dcic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dcic\" data-cell=\"cell-jrow\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7zx7\"><td data-row=\"row-7zx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zx7\" data-cell=\"cell-4ay4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"row-7zx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zx7\" data-cell=\"cell-tbyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">85.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7zx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zx7\" data-cell=\"cell-yydh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7zx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zx7\" data-cell=\"cell-94ff\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dividendos a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-7zx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zx7\" data-cell=\"cell-jy9m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-7zx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zx7\" data-cell=\"cell-fzd5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bfe4\"><td data-row=\"row-bfe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfe4\" data-cell=\"cell-zh02\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfe4\" data-cell=\"cell-ynw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfe4\" data-cell=\"cell-89aa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfe4\" data-cell=\"cell-oagh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfe4\" data-cell=\"cell-879c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bfe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bfe4\" data-cell=\"cell-uplp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gwax\"><td data-row=\"row-gwax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwax\" data-cell=\"cell-rx7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ativo n\u00e3o circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gwax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwax\" data-cell=\"cell-ywd3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gwax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwax\" data-cell=\"cell-t360\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>270.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gwax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwax\" data-cell=\"cell-ggkb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Passivo n\u00e3o circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gwax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwax\" data-cell=\"cell-85b4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gwax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwax\" data-cell=\"cell-b6yc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>220.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2ruc\"><td data-row=\"row-2ruc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ruc\" data-cell=\"cell-rvjg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Terreno<\/p><\/td><td data-row=\"row-2ruc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ruc\" data-cell=\"cell-rxr7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-2ruc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ruc\" data-cell=\"cell-xc4d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-2ruc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ruc\" data-cell=\"cell-dnsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-2ruc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ruc\" data-cell=\"cell-ncnw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-2ruc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ruc\" data-cell=\"cell-jncd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">220.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oxlo\"><td data-row=\"row-oxlo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxlo\" data-cell=\"cell-9msl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-oxlo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxlo\" data-cell=\"cell-uavy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-oxlo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxlo\" data-cell=\"cell-1h9x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-oxlo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxlo\" data-cell=\"cell-24n2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-oxlo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxlo\" data-cell=\"cell-505a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-oxlo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxlo\" data-cell=\"cell-dy35\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>242.900<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5cur\"><td data-row=\"row-5cur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cur\" data-cell=\"cell-l899\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(\u2212) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-5cur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cur\" data-cell=\"cell-s4qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-5cur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cur\" data-cell=\"cell-apkc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(30.000)<\/p><\/td><td data-row=\"row-5cur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cur\" data-cell=\"cell-xhw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital social<\/p><\/td><td data-row=\"row-5cur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cur\" data-cell=\"cell-m2ry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-5cur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5cur\" data-cell=\"cell-qsvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lq2b\"><td data-row=\"row-lq2b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lq2b\" data-cell=\"cell-rz8b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lq2b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lq2b\" data-cell=\"cell-rbyf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lq2b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lq2b\" data-cell=\"cell-5tm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lq2b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lq2b\" data-cell=\"cell-cauh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reservas de lucros<\/p><\/td><td data-row=\"row-lq2b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lq2b\" data-cell=\"cell-f1ry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-lq2b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lq2b\" data-cell=\"cell-y5f2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f14x\"><td data-row=\"row-f14x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f14x\" data-cell=\"cell-1ip6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ativo Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f14x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f14x\" data-cell=\"cell-6xt0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>555.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f14x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f14x\" data-cell=\"cell-t2qm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>611.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f14x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f14x\" data-cell=\"cell-3ijl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Passivo Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f14x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f14x\" data-cell=\"cell-prxi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>555.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f14x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f14x\" data-cell=\"cell-fm1a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>611.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 472px;\"><colgroup><col width=\"303.9943084716797\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"169.99713134765625\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-478y\"><td data-row=\"row-478y\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-478y\" data-cell=\"cell-4467\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado (DRE) \u2212 Empresa ABC (em Reais)<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-478y\" data-cell=\"cell-4467\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Exerc\u00edcio findo em 20X1<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6p6y\"><td data-row=\"row-6p6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6p6y\" data-cell=\"cell-pf7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita l\u00edquida de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-6p6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6p6y\" data-cell=\"cell-93pd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.000.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kdc1\"><td data-row=\"row-kdc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kdc1\" data-cell=\"cell-5vdd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Custo da Mercadoria Vendida (CMV)<\/p><\/td><td data-row=\"row-kdc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kdc1\" data-cell=\"cell-bxeq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(650.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9vc6\"><td data-row=\"row-9vc6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9vc6\" data-cell=\"cell-eu4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro bruto<\/p><\/td><td data-row=\"row-9vc6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9vc6\" data-cell=\"cell-0c14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">350.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-skvp\"><td data-row=\"row-skvp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-skvp\" data-cell=\"cell-vg7o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesas de sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-skvp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-skvp\" data-cell=\"cell-iqxd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(25.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vnhb\"><td data-row=\"row-vnhb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vnhb\" data-cell=\"cell-8e5q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesas administrativas <\/p><\/td><td data-row=\"row-vnhb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vnhb\" data-cell=\"cell-ct48\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(120.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uz01\"><td data-row=\"row-uz01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uz01\" data-cell=\"cell-xkkr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesas de deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-uz01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uz01\" data-cell=\"cell-wne3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(30.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v949\"><td data-row=\"row-v949\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v949\" data-cell=\"cell-b7ar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesas com vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-v949\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v949\" data-cell=\"cell-2qeb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(45.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gyyt\"><td data-row=\"row-gyyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyyt\" data-cell=\"cell-s8bf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Lucro na venda de terrenos<\/p><\/td><td data-row=\"row-gyyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyyt\" data-cell=\"cell-qytu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gs8p\"><td data-row=\"row-gs8p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs8p\" data-cell=\"cell-dl0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro antes do resultado financeiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-gs8p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs8p\" data-cell=\"cell-4q0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ihl0\"><td data-row=\"row-ihl0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ihl0\" data-cell=\"cell-jskn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesa de juros<\/p><\/td><td data-row=\"row-ihl0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ihl0\" data-cell=\"cell-qi62\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(20.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zs9x\"><td data-row=\"row-zs9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zs9x\" data-cell=\"cell-dax3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro antes do imposto de renda (LAIR)<\/p><\/td><td data-row=\"row-zs9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zs9x\" data-cell=\"cell-ohp5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">130.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c2jm\"><td data-row=\"row-c2jm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c2jm\" data-cell=\"cell-q54b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2212) Despesa com imposto de renda (34%)<\/p><\/td><td data-row=\"row-c2jm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c2jm\" data-cell=\"cell-a2bs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(44.200)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-obag\"><td data-row=\"row-obag\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-obag\" data-cell=\"cell-8rv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) Lucro l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"row-obag\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-obag\" data-cell=\"cell-so1i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">85.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es adicionais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 N\u00e3o houve contrata\u00e7\u00e3o de novos empr\u00e9stimos, e tampouco pagamento do empr\u00e9stimo existente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Tanto a venda do terreno quanto a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos foram feitas a vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor em Reais (R$) correspondente ao total do fluxo de caixa das atividades operacionais, para o ano de 20X1 da empresa ABC, \u00e9:<\/p>","resposta":10723535,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72.000 (positivo).","id":10723533,"corpo":"<p>72.000 (positivo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"171.600 (positivo).","id":10723534,"corpo":"<p>171.600 (positivo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60.000 (positivo).","id":10723535,"corpo":"<p>60.000 (positivo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.000 (negativo).","id":10723536,"corpo":"<p>20.000 (negativo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40.000 (positivo).","id":10723537,"corpo":"<p>40.000 (positivo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/2679990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RJ","id":239,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cress-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As palavras \u201cbub\u00f4nica\u201d (linha 7) e \u201cm\u00e9dico\u201d (linha 19) s\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":94880,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RJ","id":239,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cress-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cress-rj-rj-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RJ - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2680129,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cbub\u00f4nica\u201d (linha 7) e \u201cm\u00e9dico\u201d (linha 19) s\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10724150,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724150,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724151,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12.1 Em 1902, quando o paulista Francisco de PaulaRodrigues Alves tomou posse como presidente do Brasil, acapital do Pa\u00eds, o Rio de Janeiro, n\u00e3o era propriamente uma4 cidade maravilhosa. As ruas sem cal\u00e7amento, os corti\u00e7os, osesgotos lan\u00e7ados a c\u00e9u aberto, as po\u00e7as de \u00e1gua estagnadacheias de insetos \u2014 tudo isso castigava os 700 mil cariocas7 com surtos epid\u00eamicos de peste bub\u00f4nica, var\u00edola e febreamarela. S\u00f3 a febre mataria naquele ano quase mil pessoas.N\u00e3o surpreende, portanto, que, logo ao se instalar no10 Pal\u00e1cio do Catete, sede do governo, Rodrigues Alvespartisse para cumprir a principal meta que se fixara: areforma sanit\u00e1ria e urbana da cidade.13 Para cuidar da reurbaniza\u00e7\u00e3o, Rodrigues Alvesnomeou prefeito o engenheiro Pereira Passos. Para cuidarda reforma sanit\u00e1ria, seu ministro do Interior, J. J. Seabra,16 indicou-lhe um certo Oswaldo Cruz. \u201cMas quem \u00e9 esseOswaldo Cruz?\u201d, perguntou o presidente. Nem Seabra,por\u00e9m, o conhecia pessoalmente. O nome tinha sido19 recomendado pelo m\u00e9dico particular do ministro, Eg\u00eddio deSales Guerra, que sabia do trabalho como bacteriologista deOswaldo Cruz, um jovem colega de 30 anos, que dirigia o22 Instituto Soroter\u00e1pico do Rio de Janeiro. Primeiro brasileiroa estudar no Instituto Pasteur, em Paris, especializou-se emmicrobiologia, sua paix\u00e3o desde que, apenas aos 15 anos de25 idade, entrara no curso de Medicina da Faculdade Nacionaldo Rio de Janeiro.Oswaldo Cruz: tudo pela sa\u00fade.Internet: &lt;super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 1 a 12.","id":564544,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 12.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em 1902, quando o paulista Francisco de Paula<\/p><p>Rodrigues Alves tomou posse como presidente do Brasil, a<\/p><p>capital do Pa\u00eds, o Rio de Janeiro, n\u00e3o era propriamente uma<\/p><p><em>4<\/em> cidade maravilhosa. As ruas sem cal\u00e7amento, os corti\u00e7os, os<\/p><p>esgotos lan\u00e7ados a c\u00e9u aberto, as po\u00e7as de \u00e1gua estagnada<\/p><p>cheias de insetos \u2014 tudo isso castigava os 700 mil cariocas<\/p><p><em>7 <\/em>com surtos epid\u00eamicos de peste bub\u00f4nica, var\u00edola e febre<\/p><p>amarela. S\u00f3 a febre mataria naquele ano quase mil pessoas.<\/p><p>N\u00e3o surpreende, portanto, que, logo ao se instalar no<\/p><p><em>10 <\/em>Pal\u00e1cio do Catete, sede do governo, Rodrigues Alves<\/p><p>partisse para cumprir a principal meta que se fixara: a<\/p><p>reforma sanit\u00e1ria e urbana da cidade.<\/p><p><em>13<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para cuidar da reurbaniza\u00e7\u00e3o, Rodrigues Alves<\/p><p>nomeou prefeito o engenheiro Pereira Passos. Para cuidar<\/p><p>da reforma sanit\u00e1ria, seu ministro do Interior, J. J. Seabra,<\/p><p><em>16<\/em> indicou-lhe um certo Oswaldo Cruz. \u201cMas quem \u00e9 esse<\/p><p>Oswaldo Cruz?\u201d, perguntou o presidente. Nem Seabra,<\/p><p>por\u00e9m, o conhecia pessoalmente. O nome tinha sido<\/p><p><em>19<\/em> recomendado pelo m\u00e9dico particular do ministro, Eg\u00eddio de<\/p><p>Sales Guerra, que sabia do trabalho como bacteriologista de<\/p><p>Oswaldo Cruz, um jovem colega de 30 anos, que dirigia o<\/p><p><em>22 <\/em>Instituto Soroter\u00e1pico do Rio de Janeiro. Primeiro brasileiro<\/p><p>a estudar no Instituto Pasteur, em Paris, especializou-se em<\/p><p>microbiologia, sua paix\u00e3o desde que, apenas aos 15 anos de<\/p><p><em>25 <\/em>idade, entrara no curso de Medicina da Faculdade Nacional<\/p><p>do Rio de Janeiro.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong>Oswaldo Cruz: tudo pela sa\u00fade.<\/strong><\/p><p>Internet: &lt;super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2680129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o mais apropriada do termo \u201cCPU\u201d \u00e9 a de que ele \u00e9 simplesmente o gabinete de um computador.","provas":[{"id":94781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:55:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680142,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o mais apropriada do termo \u201cCPU\u201d \u00e9 a de que ele \u00e9 simplesmente o gabinete de um computador.<\/p>","resposta":10724195,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724194,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724195,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware e de software, do sistema operacional Windows 10 e do programa Microsoft PowerPoint 2013, julgue os itens de 21 a 25.","id":564549,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware <\/em>e de <em>software<\/em>, do sistema operacional Windows 10 e do programa Microsoft PowerPoint 2013, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/2680142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n.\u00ba 101\/2000 e a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 43\/2001 do Senado Federal, que encartam anota\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a respeito de despesa de pessoal, d\u00edvida e endividamento, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e adimplemento contratual, assinale a op\u00e7\u00e3o a correta.","provas":[{"id":93364,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2645042,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n.\u00ba 101\/2000 e a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 43\/2001 do Senado Federal, que encartam anota\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a respeito de despesa de pessoal, d\u00edvida e endividamento, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e adimplemento contratual, assinale a op\u00e7\u00e3o a correta.<\/p>","resposta":10565576,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considere-se que um governador de estado, a fim de cumprir as exig\u00eancias limites e as condi\u00e7\u00f5es relativas ao financiamento dos disp\u00eandios e recomposi\u00e7\u00e3o do caixa insuficiente, aguardou cinco dias ap\u00f3s sua posse para tomar recursos via opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito; ao tempo, no \u00faltimo ano de seu mandato, para que seu sucessor n\u00e3o ficasse na mesma situa\u00e7\u00e3o que o governador enfrentara no dia da sua posse, este assumiu compromisso com outra opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, recompondo totalmente o caixa.Nessa situa\u00e7\u00e3o, o governador cumpriu o que determina a Lei de Responsabilidade Fiscal, j\u00e1 que a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita destina-se a atender insufici\u00eancia de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro.","id":10565573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que um governador de estado, a fim de cumprir as exig\u00eancias limites e as condi\u00e7\u00f5es relativas ao financiamento dos disp\u00eandios e recomposi\u00e7\u00e3o do caixa insuficiente, aguardou cinco dias ap\u00f3s sua posse para tomar recursos via opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito; ao tempo, no \u00faltimo ano de seu mandato, para que seu sucessor n\u00e3o ficasse na mesma situa\u00e7\u00e3o que o governador enfrentara no dia da sua posse, este assumiu compromisso com outra opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, recompondo totalmente o caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, o governador cumpriu o que determina a Lei de Responsabilidade Fiscal, j\u00e1 que a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita destina-se a atender insufici\u00eancia de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria por tomador que esteja inadimplente com institui\u00e7\u00f5es integrantes do sistema financeiro nacional, desde que os recursos obtidos sejam vinculados \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o de despesas correntes ou para quitar d\u00e9bitos contra\u00eddos junto a outra institui\u00e7\u00e3o concedente.","id":10565574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria por tomador que esteja inadimplente com institui\u00e7\u00f5es integrantes do sistema financeiro nacional, desde que os recursos obtidos sejam vinculados \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o de despesas correntes ou para quitar d\u00e9bitos contra\u00eddos junto a outra institui\u00e7\u00e3o concedente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suponha-se que um governador tenha tomado posse em 2015 e finalizado o mandato em 2018, e que, em determinado per\u00edodo desse interregno, a despesa total com pessoal tenha atingido 53 pontos percentuais da receita corrente l\u00edquida e o estado tenha ficado imediatamente impedido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conclui-se que o fato ocorreu no primeiro quadrimestre do primeiro ano do mandato do governador e que o atingimento do referido percentual \u00e9 suficiente para suportar o ato administrativo.","id":10565575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que um governador tenha tomado posse em 2015 e finalizado o mandato em 2018, e que, em determinado per\u00edodo desse interregno, a despesa total com pessoal tenha atingido 53 pontos percentuais da receita corrente l\u00edquida e o estado tenha ficado imediatamente impedido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conclui-se que o fato ocorreu no primeiro quadrimestre do primeiro ano do mandato do governador e que o atingimento do referido percentual \u00e9 suficiente para suportar o ato administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suponha-se que um governador tenha tomado posse em 2015 e finalizado o mandato em 2018, e que, em determinado per\u00edodo desse interregno, a despesa total com pessoal tenha atingido 53 pontos percentuais da receita corrente l\u00edquida e o estado tenha ficado imediatamente impedido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conclui-se que o fato ocorreu no primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do governador e que o atingimento do referido percentual \u00e9 suficiente para suportar o ato administrativo.","id":10565576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que um governador tenha tomado posse em 2015 e finalizado o mandato em 2018, e que, em determinado per\u00edodo desse interregno, a despesa total com pessoal tenha atingido 53 pontos percentuais da receita corrente l\u00edquida e o estado tenha ficado imediatamente impedido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conclui-se que o fato ocorreu no primeiro quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do governador e que o atingimento do referido percentual \u00e9 suficiente para suportar o ato administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suponha-se que um governador tenha tomado posse em 2015 e finalizado o mandato em 2018, e que, em determinado per\u00edodo desse interregno, a despesa total com pessoal tenha atingido 53 pontos percentuais da receita corrente l\u00edquida e o estado tenha ficado imediatamente impedido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conclui-se que o fato ocorreu no \u00faltimo quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do governador e que o atingimento do referido percentual \u00e9 suficiente para suportar o ato administrativo.","id":10565577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que um governador tenha tomado posse em 2015 e finalizado o mandato em 2018, e que, em determinado per\u00edodo desse interregno, a despesa total com pessoal tenha atingido 53 pontos percentuais da receita corrente l\u00edquida e o estado tenha ficado imediatamente impedido de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conclui-se que o fato ocorreu no \u00faltimo quadrimestre do \u00faltimo ano do mandato do governador e que o atingimento do referido percentual \u00e9 suficiente para suportar o ato administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2645042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os est\u00e1gios espec\u00edficos a serem cumpridos para legitimar a execu\u00e7\u00e3o da despesa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":93364,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2645051,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os est\u00e1gios espec\u00edficos a serem cumpridos para legitimar a execu\u00e7\u00e3o da despesa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10565619,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o em que o fato gerador ocorra entre o empenho e a liquida\u00e7\u00e3o implica admitir que o passivo financeiro ser\u00e1 sensibilizado somente ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a vincula\u00e7\u00e3o do reconhecimento do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tem como momento o est\u00e1gio mais pr\u00f3ximo do pagamento ou a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o. ","id":10565618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o em que o fato gerador ocorra entre o empenho e a liquida\u00e7\u00e3o implica admitir que o passivo financeiro ser\u00e1 sensibilizado somente ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a vincula\u00e7\u00e3o do reconhecimento do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tem como momento o est\u00e1gio mais pr\u00f3ximo do pagamento ou a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entende-se como despesa realizada ou executada o total das despesas empenhadas no exerc\u00edcio.","id":10565619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como despesa realizada ou executada o total das despesas empenhadas no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos termos da lei, a ordem de pagamento consiste no despacho exarado pelo ordenador de despesas qualificando a obriga\u00e7\u00e3o para pagamento imediato.","id":10565620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da lei, a ordem de pagamento consiste no despacho exarado pelo ordenador de despesas qualificando a obriga\u00e7\u00e3o para pagamento imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pode ser dispensada a nota de empenho.","id":10565621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pode ser dispensada a nota de empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo o framework (estrutura) que suporta a contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, n\u00e3o se vislumbram obriga\u00e7\u00f5es que, no momento do empenho, estejam patrimonialmente j\u00e1 reconhecidas. ","id":10565622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o <em>framework <\/em>(estrutura) que suporta a contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, n\u00e3o se vislumbram obriga\u00e7\u00f5es que, no momento do empenho, estejam patrimonialmente j\u00e1 reconhecidas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a restos a pagar e d\u00e9bitos de tesouraria. ","provas":[{"id":93364,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2645055,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a restos a pagar e d\u00e9bitos de tesouraria. <\/p>","resposta":10565642,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas cujos empenhos tenham sido anulados \u00e0 letra da lei e cujo credor tenha cumprido sua obriga\u00e7\u00e3o tempestivamente poder\u00e3o ser pagas \u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o destinada a atender despesas de exerc\u00edcios anteriores, respeitada a categoria econ\u00f4mica pr\u00f3pria. ","id":10565638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas cujos empenhos tenham sido anulados \u00e0 letra da lei e cujo credor tenha cumprido sua obriga\u00e7\u00e3o tempestivamente poder\u00e3o ser pagas \u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o destinada a atender despesas de exerc\u00edcios anteriores, respeitada a categoria econ\u00f4mica pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Restos a pagar de juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida decorrem de servi\u00e7os da d\u00edvida que n\u00e3o foram pagos na data de seu vencimento. ","id":10565639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restos a pagar de juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida decorrem de servi\u00e7os da d\u00edvida que n\u00e3o foram pagos na data de seu vencimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso um fornecedor se habilite para receber pagamento cujo montante reclamado j\u00e1 tenha sido inscrito em restos a pagar em anos anteriores, o respons\u00e1vel pela unidade gestora deve autorizar a reinscri\u00e7\u00e3o, mesmo se os restos a pagar tenham sido cancelados, nos termos da lei. ","id":10565640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um fornecedor se habilite para receber pagamento cujo montante reclamado j\u00e1 tenha sido inscrito em restos a pagar em anos anteriores, o respons\u00e1vel pela unidade gestora deve autorizar a reinscri\u00e7\u00e3o, mesmo se os restos a pagar tenham sido cancelados, nos termos da lei. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cancelamento de restos a pagar exclui a respectiva obriga\u00e7\u00e3o suporte e, por conseguinte, \u00e9 fato gerador de disponibilidade financeira em decorr\u00eancia do embolso monet\u00e1rio. ","id":10565641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cancelamento de restos a pagar exclui a respectiva obriga\u00e7\u00e3o suporte e, por conseguinte, \u00e9 fato gerador de disponibilidade financeira em decorr\u00eancia do embolso monet\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos de tesouraria, apesar de origin\u00e1rios da antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o podem ser utilizados no pagamento de gastos p\u00fablicos e, tamb\u00e9m, n\u00e3o podem ser quitados nos exerc\u00edcios seguintes ao do recebimento.","id":10565642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os d\u00e9bitos de tesouraria, apesar de origin\u00e1rios da antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o podem ser utilizados no pagamento de gastos p\u00fablicos e, tamb\u00e9m, n\u00e3o podem ser quitados nos exerc\u00edcios seguintes ao do recebimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil das receitas p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":93364,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2645057,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil das receitas p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10565651,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o advento da j\u00e1 pacificada escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital, os ingressos das receitas p\u00fablicas passaram a atender ao regime de compet\u00eancia e, por conseguinte, deixou de vigorar o regime de caixa preconizado na Lei n.o 4.320\/1964.","id":10565648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento da j\u00e1 pacificada escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital, os ingressos das receitas p\u00fablicas passaram a atender ao regime de compet\u00eancia e, por conseguinte, deixou de vigorar o regime de caixa preconizado na Lei n.<sup>o<\/sup> 4.320\/1964.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por meio de recolhimento, os contribuintes ou devedores transferem diretamente para a conta espec\u00edfica do Tesouro Nacional os encargos tribut\u00e1rios de sua responsabilidade, sem preju\u00edzo da necessidade de as institui\u00e7\u00f5es financeiras fornecerem os recibos das import\u00e2ncias recolhidas em suas depend\u00eancias. ","id":10565649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de recolhimento, os contribuintes ou devedores transferem diretamente para a conta espec\u00edfica do Tesouro Nacional os encargos tribut\u00e1rios de sua responsabilidade, sem preju\u00edzo da necessidade de as institui\u00e7\u00f5es financeiras fornecerem os recibos das import\u00e2ncias recolhidas em suas depend\u00eancias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Algumas receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o receitas p\u00fablicas, j\u00e1 que n\u00e3o figuram no passivo como exig\u00edveis, n\u00e3o tendo portanto, o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de restitu\u00ed-las, exceto por autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. ","id":10565650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o receitas p\u00fablicas, j\u00e1 que n\u00e3o figuram no passivo como exig\u00edveis, n\u00e3o tendo portanto, o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de restitu\u00ed-las, exceto por autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias passam apenas pelas etapas de arrecada\u00e7\u00e3o e de recolhimento.","id":10565651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias passam apenas pelas etapas de arrecada\u00e7\u00e3o e de recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A receita or\u00e7ament\u00e1ria no Brasil segue rito pr\u00f3prio e suas etapas obedecem \u00e0 ordem sistem\u00e1tica de ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos: etapa inicial de previs\u00e3o; na sequ\u00eancia, a etapa de lan\u00e7amento e arrecada\u00e7\u00e3o; e, por fim, a etapa de recolhimento.","id":10565652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita or\u00e7ament\u00e1ria no Brasil segue rito pr\u00f3prio e suas etapas obedecem \u00e0 ordem sistem\u00e1tica de ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos: etapa inicial de previs\u00e3o; na sequ\u00eancia, a etapa de lan\u00e7amento e arrecada\u00e7\u00e3o; e, por fim, a etapa de recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}