{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9052,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos (Lei 9.433\/1997).I. A compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios e ao Distrito Federal.II. A utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.III. Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos.IV. Incentivar e promover a capta\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de \u00e1guas pluviais.S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos os itens","provas":[{"id":49168,"cargo":{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1486816,"hashId":"8a9f6139ed90bf875829ff0b502bab8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos (Lei 9.433\/1997).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios e ao Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Incentivar e promover a capta\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de \u00e1guas pluviais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos os itens<\/p>","resposta":5534789,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5534787,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5534788,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5534789,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5534790,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5534791,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1486816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 430, de 13 de maio de 2011.I. Nas \u00e1guas de classe especial \u00e9 vedado o lan\u00e7amento de efluentes ou disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos dom\u00e9sticos, agropecu\u00e1rios, de aquicultura, industriais e de quaisquer outras fontes poluentes, mesmo que tratados.II. Para o lan\u00e7amento de efluentes tratados em leito seco de corpos receptores intermitentes, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente poder\u00e1 definir condi\u00e7\u00f5es especiais, ouvido o \u00f3rg\u00e3o gestor de recursos h\u00eddricos. III. No controle das condi\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento, \u00e9 vedada, para fins de dilui\u00e7\u00e3o antes do seu lan\u00e7amento, a mistura de efluentes com \u00e1guas de melhor qualidade, tais como as \u00e1guas de abastecimento, do mar e de sistemas abertos de refrigera\u00e7\u00e3o sem recircula\u00e7\u00e3o.S\u00e3o verdadeiras","provas":[{"id":49168,"cargo":{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1486848,"hashId":"a91cdca790d114a349c6efa38ff37210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n<sup>o<\/sup> 430, de 13 de maio de 2011.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas \u00e1guas de classe especial \u00e9 vedado o lan\u00e7amento de efluentes ou disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos dom\u00e9sticos, agropecu\u00e1rios, de aquicultura, industriais e de quaisquer outras fontes poluentes, mesmo que tratados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o lan\u00e7amento de efluentes tratados em leito seco de corpos receptores intermitentes, o \u00f3rg\u00e3o ambiental competente poder\u00e1 definir condi\u00e7\u00f5es especiais, ouvido o \u00f3rg\u00e3o gestor de recursos h\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No controle das condi\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento, \u00e9 vedada, para fins de dilui\u00e7\u00e3o antes do seu lan\u00e7amento, a mistura de efluentes com \u00e1guas de melhor qualidade, tais como as \u00e1guas de abastecimento, do mar e de sistemas abertos de refrigera\u00e7\u00e3o sem recircula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras<\/p><p><br><\/p>","resposta":5534939,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":5534937,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es II e III.","id":5534938,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":5534939,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I e II.","id":5534940,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es.","id":5534941,"corpo":"<p>nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1486848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre os objetivos e princ\u00edpios do Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico (ZEE). I. O ZEE, instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio a ser obrigatoriamente seguido na implanta\u00e7\u00e3o de planos, obras e atividades p\u00fablicas e privadas, estabelece medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental destinados a assegurar a qualidade ambiental, dos recursos h\u00eddricos e do solo e a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, garantindo o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o. II. O ZEE tem por objetivo geral organizar, de forma vinculada, as decis\u00f5es dos agentes p\u00fablicos e privados quanto a planos, programas, projetos e atividades que, direta ou indiretamente, utilizem recursos naturais, assegurando a plena manuten\u00e7\u00e3o do capital e dos servi\u00e7os ambientais dos ecossistemas. III. O processo de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do ZEE valorizar\u00e1 o conhecimento cient\u00edfico multidisciplinar.S\u00e3o verdadeiras","provas":[{"id":49168,"cargo":{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1486887,"hashId":"ef492d83d1d8ee27c182b13b60e95b56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre os objetivos e princ\u00edpios do Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico (ZEE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ZEE, instrumento de organiza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio a ser obrigatoriamente seguido na implanta\u00e7\u00e3o de planos, obras e atividades p\u00fablicas e privadas, estabelece medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental destinados a assegurar a qualidade ambiental, dos recursos h\u00eddricos e do solo e a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, garantindo o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ZEE tem por objetivo geral organizar, de forma vinculada, as decis\u00f5es dos agentes p\u00fablicos e privados quanto a planos, programas, projetos e atividades que, direta ou indiretamente, utilizem recursos naturais, assegurando a plena manuten\u00e7\u00e3o do capital e dos servi\u00e7os ambientais dos ecossistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O processo de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do ZEE valorizar\u00e1 o conhecimento cient\u00edfico multidisciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras<\/p>","resposta":5535122,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":5535122,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I e II.","id":5535123,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es II e III.","id":5535124,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":5535125,"corpo":"<p>as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es.","id":5535126,"corpo":"<p>nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1486887","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 12.587\/2012, o Sistema Nacional de Mobilidade Urbana \u00e9 o conjunto organizado e coordenado dos modos de transporte, de servi\u00e7os e de infraestruturas que garante os deslocamentos de pessoas e cargas no territ\u00f3rio do munic\u00edpio. S\u00e3o modos de transporte urbano: ","provas":[{"id":49168,"cargo":{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1486930,"hashId":"3db8470837f9b3b768b8136646d231c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup> 12.587\/2012, o Sistema Nacional de Mobilidade Urbana \u00e9 o conjunto organizado e coordenado dos modos de transporte, de servi\u00e7os e de infraestruturas que garante os deslocamentos de pessoas e cargas no territ\u00f3rio do munic\u00edpio. S\u00e3o modos de transporte urbano: <\/p><p><br><\/p>","resposta":5535320,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motorizados e n\u00e3o motorizados.","id":5535320,"corpo":"<p>motorizados e n\u00e3o motorizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablico e individual.","id":5535321,"corpo":"<p>p\u00fablico e individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privado e coletivo.","id":5535322,"corpo":"<p>privado e coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de cargas e coletivo.","id":5535323,"corpo":"<p>de cargas e coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de passageiros e privado.","id":5535324,"corpo":"<p>de passageiros e privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1486930","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":20981}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bariri","sigla":"Camara de Bariri","id":4446,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um portal na internet \u00e9 muito mais que um ambiente virtual para divulgar not\u00edcias e disponibilizar dados sobre a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Neste espa\u00e7o, busca-se instigar a interatividade entre a institui\u00e7\u00e3o e a popula\u00e7\u00e3o, promover a transpar\u00eancia da gest\u00e3o p\u00fablica. R\u00e1pido e eficiente, trata-se de um canal eficaz para estabelecer relacionamento direto com a comunidade, a qualquer hora do dia ou da noite. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais conectada \u00e0 internet por diversos dispositivos, o que demanda atualiza\u00e7\u00e3o constante do portal de not\u00edcias. I \u2013 A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa. Os portais de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00f3 podem ser usados para divulgar dados e informa\u00e7\u00f5es oficiais, n\u00e3o sendo permitido o uso do mesmo para promo\u00e7\u00e3o pessoal. II \u2013 A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 parcialmente verdadeira, pois a \u00e9tica na pol\u00edtica n\u00e3o permite instigar a interatividade entre institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a popula\u00e7\u00e3o. Esta intera\u00e7\u00e3o deve acontecer naturalmente, sem instiga\u00e7\u00e3o. III - A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 parcialmente falsa, porque existem portais que s\u00e3o usados para fazer campanha pol\u00edtica e n\u00e3o permite ao cidad\u00e3o manifestar sua opini\u00e3o sobre o servi\u00e7o p\u00fablico. IV \u2013 A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas no portal na internet n\u00e3o se pode divulgar not\u00edcias, somente disponibilizar dados sobre a transpar\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":51776,"cargo":{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":20981},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bariri","sigla":"Camara de Bariri","id":4446,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bariri-sp-2018-conscam-agente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CONSCAM - C\u00e2mara de Bariri - Agente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1565503,"hashId":"e420eebda8824df2ee30ff4cf8fa4480","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um portal na internet \u00e9 muito mais que um ambiente virtual para divulgar not\u00edcias e disponibilizar dados sobre a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Neste espa\u00e7o, busca-se instigar a interatividade entre a institui\u00e7\u00e3o e a popula\u00e7\u00e3o, promover a transpar\u00eancia da gest\u00e3o p\u00fablica. R\u00e1pido e eficiente, trata-se de um canal eficaz para estabelecer relacionamento direto com a comunidade, a qualquer hora do dia ou da noite. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais conectada \u00e0 internet por diversos dispositivos, o que demanda atualiza\u00e7\u00e3o constante do portal de not\u00edcias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa. Os portais de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00f3 podem ser usados para divulgar dados e informa\u00e7\u00f5es oficiais, n\u00e3o sendo permitido o uso do mesmo para promo\u00e7\u00e3o pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 parcialmente verdadeira, pois a \u00e9tica na pol\u00edtica n\u00e3o permite instigar a interatividade entre institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a popula\u00e7\u00e3o. Esta intera\u00e7\u00e3o deve acontecer naturalmente, sem instiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 parcialmente falsa, porque existem portais que s\u00e3o usados para fazer campanha pol\u00edtica e n\u00e3o permite ao cidad\u00e3o manifestar sua opini\u00e3o sobre o servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas no portal na internet n\u00e3o se pode divulgar not\u00edcias, somente disponibilizar dados sobre a transpar\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":5867439,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 correta. II, III e IV s\u00e3o incorretas.","id":5867437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 correta. II, III e IV s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u00e9 incorreta. II, III e IV s\u00e3o corretas. ","id":5867438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 incorreta. II, III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV s\u00e3o incorretas.","id":5867439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV s\u00e3o corretas. III \u00e9 incorreta.","id":5867440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV s\u00e3o corretas. III \u00e9 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV s\u00e3o incorretas. II \u00e9 correta.","id":5867441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV s\u00e3o incorretas. II \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397703,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418339,"slug":"comunicacao-social-internet"}],"slug":"comunicacao-social\/1565503","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 16 anos de idade, nunca menstruou. Apresenta anosmia e n\u00e3o tem desenvolvimento dos caracteres sexuais secund\u00e1rios. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":51863,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1568896,"hashId":"064b4f8ed89730a988b4372f74a7ddeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 16 anos de idade, nunca menstruou. Apresenta anosmia e n\u00e3o tem desenvolvimento dos caracteres sexuais secund\u00e1rios. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":5881827,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causas canaliculares.","id":5881825,"corpo":"<p>causas canaliculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amenorreia hipofis\u00e1ria.","id":5881826,"corpo":"<p>amenorreia hipofis\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipogonadismo hipogonadotr\u00f3fico.","id":5881827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipogonadismo hipogonadotr\u00f3fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agenesia mulleriana.","id":5881828,"corpo":"<p>agenesia mulleriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipergonadismo hipofis\u00e1rio.","id":5881829,"corpo":"<p>hipergonadismo hipofis\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1568896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem, abaixo, mostra a implanta\u00e7\u00e3o do blastocisto no \u00fatero, no sexto dia ap\u00f3s a concep\u00e7\u00e3o.A estrutura identificada com o n\u00famero","provas":[{"id":51863,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1568897,"hashId":"031f4a7f56f9322f12483c1512c5fdf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem, abaixo, mostra a implanta\u00e7\u00e3o do blastocisto no \u00fatero, no sexto dia ap\u00f3s a concep\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51863\/questao\/1568897-20210227180437000000-0.png\" width=\"219\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estrutura identificada com o n\u00famero<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5881833,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u00e9 o endoderma, e dar\u00e1 origem ao embri\u00e3o.","id":5881830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u00e9 o endoderma, e dar\u00e1 origem ao embri\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u00e9 o sinciciotrofoblasto e dar\u00e1 origem \u00e0 placenta.","id":5881831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u00e9 o sinciciotrofoblasto e dar\u00e1 origem \u00e0 placenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u00e9 o alantoide e originar\u00e1 a ves\u00edcula vitel\u00ednica.","id":5881832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u00e9 o alantoide e originar\u00e1 a ves\u00edcula vitel\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u00e9 o trofoblasto que ir\u00e1 produz hCG.","id":5881833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u00e9 o trofoblasto que ir\u00e1 produz hCG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u00e9 o citotrofoblasto, que far\u00e1 parte da placenta.","id":5881834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u00e9 o citotrofoblasto, que far\u00e1 parte da placenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1568897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 46 anos de idade, sem menstruar h\u00e1 4 meses, apresenta dosagem de FSH de 110 mUI\/mL, LH de 100 mUI\/mL (valores de refer\u00eancia: at\u00e9 30 mUI\/mL). Tamb\u00e9m apresenta prolactina normal, TSH normal e testosterona discretamente aumentada. Nesse caso,","provas":[{"id":51863,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1568903,"hashId":"21ef7882c38411bc753381beef70ac54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 46 anos de idade, sem menstruar h\u00e1 4 meses, apresenta dosagem de FSH de 110 mUI\/mL, LH de 100 mUI\/mL (valores de refer\u00eancia: at\u00e9 30 mUI\/mL). Tamb\u00e9m apresenta prolactina normal, TSH normal e testosterona discretamente aumentada. Nesse caso,<\/p>","resposta":5881861,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de disfun\u00e7\u00e3o ovulat\u00f3ria compat\u00edvel com anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":5881860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de disfun\u00e7\u00e3o ovulat\u00f3ria compat\u00edvel com anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 fal\u00eancia ovariana compat\u00edvel com s\u00edndrome do climat\u00e9rio.","id":5881861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 fal\u00eancia ovariana compat\u00edvel com s\u00edndrome do climat\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio realizar teste da progesterona para avaliar resposta uterina.","id":5881862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1rio realizar teste da progesterona para avaliar resposta uterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem-se repetir as dosagens ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanio sist\u00eamico para esclarecer o diagn\u00f3stico.","id":5881863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem-se repetir as dosagens ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanio sist\u00eamico para esclarecer o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve-se realizar ultrassonografia endovaginal para investigar as causas da amenorreia.","id":5881864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se realizar ultrassonografia endovaginal para investigar as causas da amenorreia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1568903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcela tem 29 anos de idade e apresenta verruga genital caracterizada como infec\u00e7\u00e3o por HPV. Procura seu m\u00e9dico para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a. Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo:I. A transmiss\u00e3o para o parceiro s\u00f3 ocorre na presen\u00e7a de verrugas genitais. Assim, quando as verrugas forem tratadas, a transmiss\u00e3o cessa.II. A maioria dos indiv\u00edduos infectados pelo HPV consegue eliminar o v\u00edrus naturalmente em cerca de 18 meses.III. O per\u00edodo para aparecimento das primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da infec\u00e7\u00e3o pelo HPV \u00e9 de cerca de 2 a 8 meses. Por\u00e9m, podem demorar at\u00e9 20 anos.IV. O aparecimento do c\u00e2ncer genital \u00e9 um desfecho muito frequente entre as pacientes infectadas pelo HPV 6.Est\u00e1 correto fornecer \u00e0 Marcela as informa\u00e7\u00f5es contidas APENAS em","provas":[{"id":51863,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1568908,"hashId":"f02be40abb91b806978189233f9444dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela tem 29 anos de idade e apresenta verruga genital caracterizada como infec\u00e7\u00e3o por HPV. Procura seu m\u00e9dico para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a. Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A transmiss\u00e3o para o parceiro s\u00f3 ocorre na presen\u00e7a de verrugas genitais. Assim, quando as verrugas forem tratadas, a transmiss\u00e3o cessa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A maioria dos indiv\u00edduos infectados pelo HPV consegue eliminar o v\u00edrus naturalmente em cerca de 18 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O per\u00edodo para aparecimento das primeiras manifesta\u00e7\u00f5es da infec\u00e7\u00e3o pelo HPV \u00e9 de cerca de 2 a 8 meses. Por\u00e9m, podem demorar at\u00e9 20 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O aparecimento do c\u00e2ncer genital \u00e9 um desfecho muito frequente entre as pacientes infectadas pelo HPV 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto fornecer \u00e0 Marcela as informa\u00e7\u00f5es contidas APENAS em<\/p>","resposta":5881889,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5881885,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5881886,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5881887,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5881888,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5881889,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1568908","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 22 anos, com atraso menstrual de 5 dias, faz teste de gravidez na urina com resultado negativo. Ap\u00f3s 3 dias, faz teste sangu\u00edneo, com dosagem de BHCG mostrando valor de 5 mUI\/mL. Ainda em d\u00favida, repete o teste ap\u00f3s uma semana, com resultado de 25 mUI\/mL. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que se trata de","provas":[{"id":51863,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1568909,"hashId":"1b63b407afd0df81c3e30995279daa83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 22 anos, com atraso menstrual de 5 dias, faz teste de gravidez na urina com resultado negativo. Ap\u00f3s 3 dias, faz teste sangu\u00edneo, com dosagem de BHCG mostrando valor de 5 mUI\/mL. Ainda em d\u00favida, repete o teste ap\u00f3s uma semana, com resultado de 25 mUI\/mL. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que se trata de<\/p>","resposta":5881892,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abortamento retido.","id":5881890,"corpo":"<p>abortamento retido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gravidez incipiente.","id":5881891,"corpo":"<p>gravidez incipiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de gravidez.","id":5881892,"corpo":"<p>aus\u00eancia de gravidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gravidez com erro de data.","id":5881893,"corpo":"<p>gravidez com erro de data.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel gravidez ect\u00f3pica integra.","id":5881894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poss\u00edvel gravidez ect\u00f3pica integra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1568909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 32 anos de idade queixa-se de fluxo papilar \u00e0 esquerda, de colora\u00e7\u00e3o amarelada. Ao exame das mamas, observa-se fluxo papilar, espesso e amarelado, multiductal \u00e0 express\u00e3o. A ultrassonografia \u00e9 mostrada na imagem.O diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":51863,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":21508},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1568915,"hashId":"414d9823fa963fd81fc6535b60fc4b18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 32 anos de idade queixa-se de fluxo papilar \u00e0 esquerda, de colora\u00e7\u00e3o amarelada. Ao exame das mamas, observa-se fluxo papilar, espesso e amarelado, multiductal \u00e0 express\u00e3o. A ultrassonografia \u00e9 mostrada na imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51863\/questao\/1568915-20210227182543000000-0.png\" width=\"296\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5881921,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto mam\u00e1rio.","id":5881920,"corpo":"<p>cisto mam\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ectasia ductal.","id":5881921,"corpo":"<p>ectasia ductal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a fibroc\u00edstica da mama.","id":5881922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a fibroc\u00edstica da mama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo suspeito de malignidade.","id":5881923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo suspeito de malignidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo com caracter\u00edsticas benignas.","id":5881924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulo com caracter\u00edsticas benignas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1568915","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas fraturas de tornozelo, o mecanismo de trauma mais comum \u00e9 a","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568924,"hashId":"193445904e26007409cde7bb5e2fd434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fraturas de tornozelo, o mecanismo de trauma mais comum \u00e9 a<\/p>","resposta":5881965,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supina\u00e7\u00e3o-evers\u00e3o.","id":5881965,"corpo":"<p>supina\u00e7\u00e3o-evers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supina\u00e7\u00e3o-adu\u00e7\u00e3o.","id":5881966,"corpo":"<p>supina\u00e7\u00e3o-adu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prona\u00e7\u00e3o-abdu\u00e7\u00e3o.","id":5881967,"corpo":"<p>prona\u00e7\u00e3o-abdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prona\u00e7\u00e3o-evers\u00e3o.","id":5881968,"corpo":"<p>prona\u00e7\u00e3o-evers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prona\u00e7\u00e3o-dorsiflex\u00e3o.","id":5881969,"corpo":"<p>prona\u00e7\u00e3o-dorsiflex\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abscesso de Brodie \u00e9 uma forma localizada de osteomielite","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568931,"hashId":"3704572debe500a99ecdf20fea036100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abscesso de Brodie \u00e9 uma forma localizada de osteomielite<\/p>","resposta":5882002,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00f4nica causada por organismos de baixa virul\u00eancia.","id":5882000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00f4nica causada por organismos de baixa virul\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aguda causada por organismos de baixa virul\u00eancia.","id":5882001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aguda causada por organismos de baixa virul\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subaguda causada por organismos de baixa virul\u00eancia.","id":5882002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subaguda causada por organismos de baixa virul\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subaguda causada por organismos de alta virul\u00eancia.","id":5882003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subaguda causada por organismos de alta virul\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aguda causada por organismos de alta virul\u00eancia.","id":5882004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aguda causada por organismos de alta virul\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento cir\u00fargico do h\u00e1lux valgo, com articula\u00e7\u00e3o congruente e \u00e2ngulo metatarsofal\u00e2ngico maior de 40 graus, est\u00e1 mais bem indicada a osteotomia de","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568956,"hashId":"aef44dc2df1089cfbf88f411250cc448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento cir\u00fargico do h\u00e1lux valgo, com articula\u00e7\u00e3o congruente e \u00e2ngulo metatarsofal\u00e2ngico maior de 40 graus, est\u00e1 mais bem indicada a osteotomia de<\/p>","resposta":5882113,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mitchell associada \u00e0 de Akin.","id":5882110,"corpo":"<p>Mitchell associada \u00e0 de Akin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chevron.","id":5882111,"corpo":"<p>Chevron.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mitchell.","id":5882112,"corpo":"<p>Mitchell.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Akin associada \u00e0 de Chevron.","id":5882113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Akin associada \u00e0 de Chevron.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chevron associada \u00e0 de Mitchell.","id":5882114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chevron associada \u00e0 de Mitchell.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de rotura meniscal mais comum \u00e9 a","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568957,"hashId":"fd95947f3ebc00e6613b009546e956c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de rotura meniscal mais comum \u00e9 a<\/p>","resposta":5882115,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitudinal.","id":5882115,"corpo":"<p>longitudinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversal.","id":5882116,"corpo":"<p>transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua.","id":5882117,"corpo":"<p>obl\u00edqua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transversal associada \u00e0 obl\u00edqua.","id":5882118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transversal associada \u00e0 obl\u00edqua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"longitudinal associada \u00e0 transversal.","id":5882119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">longitudinal associada \u00e0 transversal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autoenxerto, utilizado nas reconstru\u00e7\u00f5es das les\u00f5es do ligamento cruzado anterior do joelho, apresenta um enfraquecimento inicial de","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568959,"hashId":"304a0f9e071c9e3f8ed7843c7c730b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autoenxerto, utilizado nas reconstru\u00e7\u00f5es das les\u00f5es do ligamento cruzado anterior do joelho, apresenta um enfraquecimento inicial de<\/p>","resposta":5882129,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%.","id":5882125,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%.","id":5882126,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%.","id":5882127,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":5882128,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50%.","id":5882129,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cTeste de Lift-Off\u201d descrito por Gerber e Krushell, avalia o tend\u00e3o do m\u00fasculo","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568963,"hashId":"8a93075b1f4130466cbc759e8d7641a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cTeste de Lift-Off\u201d descrito por Gerber e Krushell, avalia o tend\u00e3o do m\u00fasculo<\/p>","resposta":5882145,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supraespinhal.","id":5882144,"corpo":"<p>supraespinhal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subescapular.","id":5882145,"corpo":"<p>subescapular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infraespinhal.","id":5882146,"corpo":"<p>infraespinhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redondo menor.","id":5882147,"corpo":"<p>redondo menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redondo maior.","id":5882148,"corpo":"<p>redondo maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o do esqueleto mais frequentemente acometida pela tuberculose \u00e9","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568986,"hashId":"675ac5dedbb066cf89cf6fb890c59ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o do esqueleto mais frequentemente acometida pela tuberculose \u00e9<\/p>","resposta":5882247,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tornozelo.","id":5882245,"corpo":"<p>o tornozelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o quadril.","id":5882246,"corpo":"<p>o quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a coluna vertebral.","id":5882247,"corpo":"<p>a coluna vertebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ombro.","id":5882248,"corpo":"<p>o ombro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o punho.","id":5882249,"corpo":"<p>o punho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complica\u00e7\u00e3o mais comum associada \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o do ligamento cruzado posterior do joelho \u00e9 a","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1568995,"hashId":"0c283e88c3448ee2afa84b288639abbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A complica\u00e7\u00e3o mais comum associada \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o do ligamento cruzado posterior do joelho \u00e9 a<\/p>","resposta":5882294,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necrose do c\u00f4ndilo femoral medial.","id":5882290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necrose do c\u00f4ndilo femoral medial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"persist\u00eancia da instabilidade.","id":5882291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persist\u00eancia da instabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do nervo tibial.","id":5882292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do nervo tibial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trombose da art\u00e9ria popl\u00edtea.","id":5882293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trombose da art\u00e9ria popl\u00edtea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o de movimento.","id":5882294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00e3o de movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1568995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O melhor tratamento cir\u00fargico definitivo, em um paciente acima dos 12 anos com p\u00e9 talo vertical cong\u00eanito, \u00e9","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1569006,"hashId":"367d80d4381e38a53099c062eb774c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor tratamento cir\u00fargico definitivo, em um paciente acima dos 12 anos com p\u00e9 talo vertical cong\u00eanito, \u00e9<\/p>","resposta":5882342,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o realinhamento das articula\u00e7\u00f5es subtalar e talonavicular.","id":5882341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o realinhamento das articula\u00e7\u00f5es subtalar e talonavicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tr\u00edplice artrodese.","id":5882342,"corpo":"<p>a tr\u00edplice artrodese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o realinhamento das articula\u00e7\u00f5es subtalar e excis\u00e3o do navicular.","id":5882343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o realinhamento das articula\u00e7\u00f5es subtalar e excis\u00e3o do navicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o alongamento percut\u00e2neo do tend\u00e3o calc\u00e2neo e a artrodese subtalar.","id":5882344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alongamento percut\u00e2neo do tend\u00e3o calc\u00e2neo e a artrodese subtalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o alongamento percut\u00e2neo do tend\u00e3o calc\u00e2neo e artrodese talonavicular.","id":5882345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alongamento percut\u00e2neo do tend\u00e3o calc\u00e2neo e artrodese talonavicular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1569006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba1.366\/2013, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que trata da Linha de Cuidado ao Trauma da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a especialidade que \u00e9 exigida para qualificar um estabelecimento hospitalar como Centro de Trauma Tipo III, e N\u00c3O \u00e9 exigida nos Centros de Traumas Tipo I e Tipo II, \u00e9 a","provas":[{"id":51865,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista","id":21513},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-2o-tenente-qomps-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente QOMPS - \u00c1rea: M\u00e9dico Ortopedista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1569015,"hashId":"baecbb756480f68ba27395376b613f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba1.366\/2013, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que trata da Linha de Cuidado ao Trauma da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a especialidade que \u00e9 exigida para qualificar um estabelecimento hospitalar como Centro de Trauma Tipo III, e N\u00c3O \u00e9 exigida nos Centros de Traumas Tipo I e Tipo II, \u00e9 a<\/p>","resposta":5882383,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirurgia da m\u00e3o.","id":5882383,"corpo":"<p>cirurgia da m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neurocirurgia.","id":5882384,"corpo":"<p>neurocirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cirurgia vascular.","id":5882385,"corpo":"<p>cirurgia vascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirurgia pl\u00e1stica.","id":5882386,"corpo":"<p>cirurgia pl\u00e1stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cirurgia pedi\u00e1trica.","id":5882387,"corpo":"<p>cirurgia pedi\u00e1trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1569015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar","id":16688}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas passagens \u201cFazia mais de um ano que falava nisso ao marido.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) e \u201cEstremeceu lembrando-se da seca...\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), os verbos em destaque diferenciam- se porque o primeiro expressa","provas":[{"id":48878,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar","id":16688},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-auxiliar-de-oficiais-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1480353,"hashId":"ec3e7daaf820d4c1aa0cb237ed082165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas passagens \u201cFazia mais de um ano que <strong>falava <\/strong>nisso ao marido.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) e \u201c<strong>Estremeceu <\/strong>lembrando-se da seca...\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), os verbos em destaque diferenciam- se porque o primeiro expressa<\/p>","resposta":5506448,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o anterior a outra, ambas no passado.","id":5506447,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o anterior a outra, ambas no passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda, ambas no passado.","id":5506448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda, ambas no passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua no passado e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o no presente.","id":5506449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o cont\u00ednua no passado e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o no presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda no passado e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o no presente.","id":5506450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda no passado e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o no presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o anterior a outra no passado.","id":5506451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda e o segundo expressa a\u00e7\u00e3o anterior a outra no passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20. Sinha Vit\u00f3ria tinha amanhecido nos seus azeites. Fora de prop\u00f3sito, dissera ao marido umas inconveni\u00eancias a respeito da cama de varas. Fabiano, que n\u00e3o esperava semelhante desatino, apenas grunhira: \u2013 \u201cHum! hum!\u201d E amunhecara, porque realmente mulher \u00e9 bicho dif\u00edcil de entender, deitara-se na rede e pegara no sono. Sinha Vit\u00f3ria andara para cima e para baixo, procurando em que desabafar. Como achasse tudo em ordem, queixara-se da vida. E agora vingava-se em Baleia, dando-lhe um pontap\u00e9. Avizinhou-se da janela baixa da cozinha, viu os meninos, entretidos no barreiro, sujos de lama, fabricando bois de barro, que secavam ao sol, sob o p\u00e9 de turco, e n\u00e3o encontrou motivo para repreend\u00ea-los. Pensou de novo na cama de varas e mentalmente xingou Fabiano. Dormiam naquilo, tinham-se acostumado, mas seria mais agrad\u00e1vel dormirem numa cama de lastro de couro, como outras pessoas. Fazia mais de um ano que falava nisso ao marido. Fabiano a princ\u00edpio concordara com ela, mastigara c\u00e1lculos, tudo errado. Tanto para o couro, tanto para a arma\u00e7\u00e3o. Bem. Poderiam adquirir o m\u00f3vel necess\u00e1rio economizando na roupa e no querosene. Sinha Vit\u00f3ria respondera que isso era imposs\u00edvel, porque eles vestiam mal, as crian\u00e7as andavam nuas, e recolhiam-se todos ao anoitecer. Para bem dizer, n\u00e3o se acendiam candeeiros na casa. Tinham discutido, procurando cortar outras despesas. [...] Um morma\u00e7o levantava-se da terra queimada. Estremeceu lembrando-se da seca, o rosto moreno desbotou, os olhos pretos arregalaram-se. Diligenciou afastar a recorda\u00e7\u00e3o, temendo que ela virasse realidade. Rezou baixinho uma avemaria, j\u00e1 tranquila, a aten\u00e7\u00e3o desviada para um buraco que havia na cerca do chiqueiro das cabras. Esfarelou a pele de fumo entre as palmas das m\u00e3os grossas, encheu o cachimbo de barro, foi consertar a cerca. (Graciliano Ramos. Vidas Secas. Adaptado)","id":428198,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>16 <\/strong>a <strong>20<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sinha Vit\u00f3ria tinha amanhecido nos seus azeites. Fora de prop\u00f3sito, dissera ao marido umas inconveni\u00eancias a respeito da cama de varas. Fabiano, que n\u00e3o esperava semelhante desatino, apenas grunhira: \u2013 \u201cHum! hum!\u201d E amunhecara, porque realmente mulher \u00e9 bicho dif\u00edcil de entender, deitara-se na rede e pegara no sono. Sinha Vit\u00f3ria andara para cima e para baixo, procurando em que desabafar. Como achasse tudo em ordem, queixara-se da vida. E agora vingava-se em Baleia, dando-lhe um pontap\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Avizinhou-se da janela baixa da cozinha, viu os meninos, entretidos no barreiro, sujos de lama, fabricando bois de barro, que secavam ao sol, sob o p\u00e9 de turco, e n\u00e3o encontrou motivo para repreend\u00ea-los. Pensou de novo na cama de varas e mentalmente xingou Fabiano. Dormiam naquilo, tinham-se acostumado, mas seria mais agrad\u00e1vel dormirem numa cama de lastro de couro, como outras pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazia mais de um ano que falava nisso ao marido. Fabiano a princ\u00edpio concordara com ela, mastigara c\u00e1lculos, tudo errado. Tanto para o couro, tanto para a arma\u00e7\u00e3o. Bem. Poderiam adquirir o m\u00f3vel necess\u00e1rio economizando na roupa e no querosene. Sinha Vit\u00f3ria respondera que isso era imposs\u00edvel, porque eles vestiam mal, as crian\u00e7as andavam nuas, e recolhiam-se todos ao anoitecer. Para bem dizer, n\u00e3o se acendiam candeeiros na casa. Tinham discutido, procurando cortar outras despesas. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um morma\u00e7o levantava-se da terra queimada. Estremeceu lembrando-se da seca, o rosto moreno desbotou, os olhos pretos arregalaram-se. Diligenciou afastar a recorda\u00e7\u00e3o, temendo que ela virasse realidade. Rezou baixinho uma avemaria, j\u00e1 tranquila, a aten\u00e7\u00e3o desviada para um buraco que havia na cerca do chiqueiro das cabras. Esfarelou a pele de fumo entre as palmas das m\u00e3os grossas, encheu o cachimbo de barro, foi consertar a cerca. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Graciliano Ramos. <em>Vidas Secas<\/em>. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1480353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araguari","sigla":"Camara de Araguari","id":4440,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo III, cap\u00edtulo IV e Art. 31, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo municipal, na forma da lei, como prev\u00ea os incisos: I. O Controle Externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver. II. O Parecer Pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. III. As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante sessenta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei. IV. \u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de contas municipais. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativas:","provas":[{"id":51728,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araguari","sigla":"Camara de Araguari","id":4440,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araguari-mg-2018-idecan-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Araguari - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1564007,"hashId":"4e70bd3449cb2f5fc9378c8d0584431c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo III, cap\u00edtulo IV e Art. 31, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo municipal, na forma da lei, como prev\u00ea os incisos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O Controle Externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O Parecer Pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante sessenta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de contas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativas:<\/p>","resposta":5861018,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":5861016,"corpo":"<p>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas;","id":5861017,"corpo":"<p>III e IV, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":5861018,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas.","id":5861019,"corpo":"<p>Todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":397679,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418255,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-social-na-constituicao-federal"},{"nome_clean":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418260,"slug":"comunicacao-social-leis-e-normativos-de-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1564007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO arquivo ________________ s\u00f3 \u00e9 leg\u00edvel pelo superusu\u00e1rio e serve para manter senhas criptografadas protegidas contra o acesso n\u00e3o autorizado. Ele tamb\u00e9m fornece informa\u00e7\u00f5es sobre contas que n\u00e3o s\u00e3o dispon\u00edveis em ________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa sobre o Sistema Operacional Linux.","provas":[{"id":51732,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1564080,"hashId":"ae63392aaa6bb4fe3c6e11c9a3c1e2a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO arquivo ________________ s\u00f3 \u00e9 leg\u00edvel pelo superusu\u00e1rio e serve para manter senhas criptografadas protegidas contra o acesso n\u00e3o autorizado. Ele tamb\u00e9m fornece informa\u00e7\u00f5es sobre contas que n\u00e3o s\u00e3o dispon\u00edveis em ________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa sobre o Sistema Operacional <em>Linux<\/em>.<\/p>","resposta":5861363,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/etc\/passwd; \/etc\/group","id":5861360,"corpo":"<p><em>\/etc\/passwd; \/etc\/group<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/etc\/group; \/etc\/passwd","id":5861361,"corpo":"<p><em>\/etc\/group; \/etc\/passwd<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/etc\/passwd; etc\/shaddow","id":5861362,"corpo":"<p><em>\/etc\/passwd; etc\/shaddow<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/etc\/shaddow; \/etc\/passwd","id":5861363,"corpo":"<p><em>\/etc\/shaddow; \/etc\/passwd<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1564080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cabe\u00e7alho de um pacote IP (Internet Protocol \u2013 Protocolo de Internet) possui diversos componentes, cada um com suas fun\u00e7\u00f5es definidas. Da mesma forma, o formato de um pacote ARP (Address Resolution Protocol) possui diversos componentes, mas com tamanho vari\u00e1vel. Um desses componentes representa o endere\u00e7o l\u00f3gico desejado. Assinale a alternativa correta acerca desse componente.","provas":[{"id":51732,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1564087,"hashId":"53e18ae462d4bd9774ad1c89868d0b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabe\u00e7alho de um pacote IP (<em>Internet Protocol<\/em> \u2013 Protocolo de <em>Internet<\/em>) possui diversos componentes, cada um com suas fun\u00e7\u00f5es definidas. Da mesma forma, o formato de um pacote ARP (<em>Address Resolution Protocol<\/em>) possui diversos componentes, mas com tamanho vari\u00e1vel. Um desses componentes representa o endere\u00e7o l\u00f3gico desejado. Assinale a alternativa correta acerca desse componente.<\/p>","resposta":5861394,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocoll.en.","id":5861392,"corpo":"<p>Protocoll.en.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ProtocolType.","id":5861393,"corpo":"<p>ProtocolType.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TargetProtocolAddr.","id":5861394,"corpo":"<p>TargetProtocolAddr.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SenderProtocolAddr.","id":5861395,"corpo":"<p>SenderProtocolAddr.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Persist\u00eancia de Objetos","oab":false,"nome":"Persist\u00eancia de Objetos","pai":428522,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397348,"slug":"tecnologia-da-informacao-persistencia-de-objetos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419970,"slug":"informatica-arp-address-resolution-protocol"}],"slug":"informatica\/1564087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Consultor","id":20968}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laudo de um exame num laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve conter no m\u00ednimo alguns dados. Qual desses dados N\u00c3O est\u00e1 previsto na Resolu\u00e7\u00e3o da ANVISA sobre regulamento t\u00e9cnico para funcionamento de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos?","provas":[{"id":51733,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Consultor","id":20968},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-farmaceutico-area-consultor","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Consultor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1564164,"hashId":"e12d2fbf50c379d0a41965663a29bf86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O laudo de um exame num laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve conter no m\u00ednimo alguns dados. Qual desses dados N\u00c3O est\u00e1 previsto na Resolu\u00e7\u00e3o da ANVISA sobre regulamento t\u00e9cnico para funcionamento de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos?<\/p>","resposta":5861758,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es dadas ao paciente.","id":5861758,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00f5es dadas ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nome do exame, tipo de amostra e m\u00e9todo anal\u00edtico.","id":5861759,"corpo":"<p>Nome do exame, tipo de amostra e m\u00e9todo anal\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valores de refer\u00eancia, limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da metodologia e dados para interpreta\u00e7\u00e3o.","id":5861760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores de refer\u00eancia, limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da metodologia e dados para interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero de registro do Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico no respectivo conselho de classe profissional.","id":5861761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de registro do Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico no respectivo conselho de classe profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1564164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tuberculose, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1452270,"hashId":"fad74b5339a00f96c567cb131fcbfe43","enunciado":"<p>Sobre a tuberculose, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5382386,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo Mycobacterium leprae.","id":5382385,"corpo":"<p>\u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo <em>Mycobacterium leprae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tuberculose pulmonar pode-se apresentar sob a forma prim\u00e1ria, secund\u00e1ria ou miliar.","id":5382386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tuberculose pulmonar pode-se apresentar sob a forma prim\u00e1ria, secund\u00e1ria ou miliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tuberculose pulmonar prim\u00e1ria \u00e9 mais comum em adultos, sendo que o paciente apresenta-se calmo.","id":5382387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tuberculose pulmonar prim\u00e1ria \u00e9 mais comum em adultos, sendo que o paciente apresenta-se calmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na tuberculose pulmonar prim\u00e1ria, o paciente apresenta-se com febre alta e falta de sudorese.","id":5382388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tuberculose pulmonar prim\u00e1ria, o paciente apresenta-se com febre alta e falta de sudorese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1452270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Linux, comandos podem ser usados para diversas finalidades. Uma dessas finalidades \u00e9 a manipula\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rio. Esses comandos podem ser melhorados com a utiliza\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es, que aumentam e\/ou melhoram os resultados obtidos. Como exemplo, pode ser citado o comando ls, que lista os arquivos de um diret\u00f3rio. Sua sintaxe \u00e9 a seguinte:ls [op\u00e7\u00f5es] [caminho\/arquivo] [caminhjo1\/arquivo1] ...Imagine que seu comando \u00e9 ls -n [...]Assinale a alternativa que apresenta o significado da op\u00e7\u00e3o [-n].","provas":[{"id":51734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1564213,"hashId":"3d2c3d2e3f0edfde623bc4e7ad70352f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Operacional <em>Linux<\/em>, comandos podem ser usados para diversas finalidades. Uma dessas finalidades \u00e9 a manipula\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rio. Esses comandos podem ser melhorados com a utiliza\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es, que aumentam e\/ou melhoram os resultados obtidos. Como exemplo, pode ser citado o comando <em>ls<\/em>, que lista os arquivos de um diret\u00f3rio. Sua sintaxe \u00e9 a seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">ls [op\u00e7\u00f5es] [caminho\/arquivo] [caminhjo1\/arquivo1] ...<\/p><p><br><\/p><p>Imagine que seu comando \u00e9 ls -n [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o significado da op\u00e7\u00e3o [-n].<\/p>","resposta":5861969,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o classifica a listagem.","id":5861967,"corpo":"<p>N\u00e3o classifica a listagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lista diret\u00f3rios e subdiret\u00f3rios recursivamente.","id":5861968,"corpo":"<p>Lista diret\u00f3rios e subdiret\u00f3rios recursivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usa a identifica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e grupo num\u00e9rica ao inv\u00e9s dos nomes","id":5861969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa a identifica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e grupo num\u00e9rica ao inv\u00e9s dos nomes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usa o formato longo para listagem de arquivos. Lista as permiss\u00f5es, data de modifica\u00e7\u00e3o, donos, grupos etc.","id":5861970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa o formato longo para listagem de arquivos. Lista as permiss\u00f5es, data de modifica\u00e7\u00e3o, donos, grupos etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1564213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um firewall possui uma s\u00e9rie de componentes, e cada um deles possui funcionalidades espec\u00edficas, desempenhando pap\u00e9is que ir\u00e3o influenciar diretamente no n\u00edvel de seguran\u00e7a do sistema. Algumas dessas funcionalidades podem ser classificadas como componentes cl\u00e1ssicos de um firewall. Entre essas funcionalidades cl\u00e1ssicas, uma delas possui a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cequipamentos em que s\u00e3o instalados os servi\u00e7os a serem oferecidos para a Internet\u201d. Assinale a alternativa que apresenta essa funcionalidade de um firewall.","provas":[{"id":51734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1564222,"hashId":"73ebfa6bf6df8743fbc0622dabec522d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>firewall <\/em>possui uma s\u00e9rie de componentes, e cada um deles possui funcionalidades espec\u00edficas, desempenhando pap\u00e9is que ir\u00e3o influenciar diretamente no n\u00edvel de seguran\u00e7a do sistema. Algumas dessas funcionalidades podem ser classificadas como componentes cl\u00e1ssicos de um <em>firewall<\/em>. Entre essas funcionalidades cl\u00e1ssicas, uma delas possui a seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cequipamentos em que s\u00e3o instalados os servi\u00e7os a serem oferecidos para a <em>Internet<\/em>\u201d. Assinale a alternativa que apresenta essa funcionalidade de um <em>firewall<\/em>.<\/p>","resposta":5862004,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proxies.","id":5862003,"corpo":"<p><em>Proxies.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bastion hosts.","id":5862004,"corpo":"<p><em>Bastion hosts.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona desmilitarizada.","id":5862005,"corpo":"<p>Zona desmilitarizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Network Address Translation (NAT).","id":5862006,"corpo":"<p><em>Network Address Translation <\/em>(NAT).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/1564222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estatuiu uma s\u00e9rie de direitos e garantias fundamentais aos indiv\u00edduos, dentre estes resguardou direitos sociais b\u00e1sicos que se apresentam como presta\u00e7\u00f5es positivas que devem ser realizadas pelo Estado. A respeito dos direitos sociais, assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as alternativas a seguir e assinale a correta.","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564280,"hashId":"5e0524a77fc08cd9b4f011a46b60d384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estatuiu uma s\u00e9rie de direitos e garantias fundamentais aos indiv\u00edduos, dentre estes resguardou direitos sociais b\u00e1sicos que se apresentam como presta\u00e7\u00f5es positivas que devem ser realizadas pelo Estado. A respeito dos direitos sociais, assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as alternativas a seguir e assinale a correta.<\/p>","resposta":5862277,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 absoluta a liberdade para cria\u00e7\u00e3o de sindicatos, nos termos do Artigo 8\u00ba, inciso II da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":5862274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 absoluta a liberdade para cria\u00e7\u00e3o de sindicatos, nos termos do Artigo 8\u00ba, inciso II da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fazem jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do Seguro Desemprego previsto no inciso II, Artigo 7\u00ba da CF\/88, os empregados rurais e os trabalhadores dom\u00e9sticos.","id":5862275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fazem jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do Seguro Desemprego previsto no inciso II, Artigo 7\u00ba da CF\/88, os empregados rurais e os trabalhadores dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a de ementa constitucional, aos trabalhadores dom\u00e9sticos s\u00e3o assegurados todos os direitos sociais elencados no Artigo 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5862276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a de ementa constitucional, aos trabalhadores dom\u00e9sticos s\u00e3o assegurados todos os direitos sociais elencados no Artigo 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos sociais constitucionalmente assegurados pelo Poder P\u00fablico poder\u00e1 ser justificada pelo princ\u00edpio da reserva do poss\u00edvel, comprovada a impossibilidade de efetiva\u00e7\u00e3o.","id":5862277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos sociais constitucionalmente assegurados pelo Poder P\u00fablico poder\u00e1 ser justificada pelo princ\u00edpio da reserva do poss\u00edvel, comprovada a impossibilidade de efetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1564280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doutrina compreende que o recurso n\u00e3o exige necessariamente a exist\u00eancia da an\u00e1lise por \u00f3rg\u00e3o distinto, vez que o juiz prolator da senten\u00e7a tem condi\u00e7\u00f5es de corrigir seu pr\u00f3prio erro, como, por exemplo, nos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o. O Novo C\u00f3digo de Processo Civil, contudo, regulamentou ainda hip\u00f3teses em que, interposta a apela\u00e7\u00e3o, \u00e9 concedido ao Juiz prazo para exerc\u00edcio do ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o. Interposta a apela\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 o juiz retratar-se no prazo de cinco dias, EXCETO:","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564312,"hashId":"1bd0516e00937118bc8ee8fd503033d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina compreende que o recurso n\u00e3o exige necessariamente a exist\u00eancia da an\u00e1lise por \u00f3rg\u00e3o distinto, vez que o juiz prolator da senten\u00e7a tem condi\u00e7\u00f5es de corrigir seu pr\u00f3prio erro, como, por exemplo, nos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o. O Novo C\u00f3digo de Processo Civil, contudo, regulamentou ainda hip\u00f3teses em que, interposta a apela\u00e7\u00e3o, \u00e9 concedido ao Juiz prazo para exerc\u00edcio do ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o. Interposta a apela\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 o juiz retratar-se no prazo de cinco dias, EXCETO:<\/p>","resposta":5862424,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver indeferido a peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":5862421,"corpo":"<p>Quando houver indeferido a peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando tiver acolhido a alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem.","id":5862422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando tiver acolhido a alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver verificado a aus\u00eancia de legitimidade ou de interesse processual","id":5862423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver verificado a aus\u00eancia de legitimidade ou de interesse processual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando tiver determinado a extin\u00e7\u00e3o do processo em decorr\u00eancia da aus\u00eancia de movimenta\u00e7\u00e3o durante mais de seis meses por neglig\u00eancia das partes.","id":5862424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando tiver determinado a extin\u00e7\u00e3o do processo em decorr\u00eancia da aus\u00eancia de movimenta\u00e7\u00e3o durante mais de seis meses por neglig\u00eancia das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1564312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Rito Sumar\u00edssimo foi institu\u00eddo no processo do trabalho com o intuito de assegurar a celeridade do processo, a efetividade processual, a simplifica\u00e7\u00e3o do procedimento e a diminui\u00e7\u00e3o da dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria. A respeito do citado rito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564324,"hashId":"54cda67b81a4230dab1dd7fcea98b4fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rito Sumar\u00edssimo foi institu\u00eddo no processo do trabalho com o intuito de assegurar a celeridade do processo, a efetividade processual, a simplifica\u00e7\u00e3o do procedimento e a diminui\u00e7\u00e3o da dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria. A respeito do citado rito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5862471,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As partes ser\u00e3o intimadas a manifestar-se sobre laudo pericial, no prazo comum de cinco dias.","id":5862471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes ser\u00e3o intimadas a manifestar-se sobre laudo pericial, no prazo comum de cinco dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As demandas sujeitas a rito sumar\u00edssimo ser\u00e3o instru\u00eddas e julgadas em tr\u00eas audi\u00eancias, sob a dire\u00e7\u00e3o de juiz presidente.","id":5862472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demandas sujeitas a rito sumar\u00edssimo ser\u00e3o instru\u00eddas e julgadas em tr\u00eas audi\u00eancias, sob a dire\u00e7\u00e3o de juiz presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neste procedimento \u00e9 admitida a cita\u00e7\u00e3o por edital, sendo ao autor dispensado da indica\u00e7\u00e3o do correto endere\u00e7o do reclamado.","id":5862473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste procedimento \u00e9 admitida a cita\u00e7\u00e3o por edital, sendo ao autor dispensado da indica\u00e7\u00e3o do correto endere\u00e7o do reclamado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os diss\u00eddios individuais cujo valor n\u00e3o exceda a trinta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo.","id":5862474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diss\u00eddios individuais cujo valor n\u00e3o exceda a trinta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1564324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei n\u00ba 6.830\/80, que disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial de d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564341,"hashId":"4bfa5268908172d8f5403418abbcee30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Lei n\u00ba 6.830\/80, que disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a judicial de d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5862545,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebidos os embargos, o Juiz mandar\u00e1 intimar a Fazenda, para impugn\u00e1-los no prazo de quinze dias, designando, em seguida, audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":5862542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebidos os embargos, o Juiz mandar\u00e1 intimar a Fazenda, para impugn\u00e1-los no prazo de quinze dias, designando, em seguida, audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ocorrendo o pagamento, nem a garantia da execu\u00e7\u00e3o, a penhora poder\u00e1 recair em qualquer bem do executado, inclusive os que a lei declare absolutamente impenhor\u00e1veis.","id":5862543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ocorrendo o pagamento, nem a garantia da execu\u00e7\u00e3o, a penhora poder\u00e1 recair em qualquer bem do executado, inclusive os que a lei declare absolutamente impenhor\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O executado ser\u00e1 citado para, no prazo de quinze dias, pagar a d\u00edvida com os juros e multa de mora e encargos indicados na Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa, ou garantir a execu\u00e7\u00e3o.","id":5862544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O executado ser\u00e1 citado para, no prazo de quinze dias, pagar a d\u00edvida com os juros e multa de mora e encargos indicados na Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa, ou garantir a execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para processar e julgar a execu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica exclui a de qualquer outro Ju\u00edzo, inclusive o da fal\u00eancia, da concordata, da liquida\u00e7\u00e3o, da insolv\u00eancia ou do invent\u00e1rio.","id":5862545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para processar e julgar a execu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica exclui a de qualquer outro Ju\u00edzo, inclusive o da fal\u00eancia, da concordata, da liquida\u00e7\u00e3o, da insolv\u00eancia ou do invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/1564341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPrescreve em cinco anos a a\u00e7\u00e3o punitiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, direta e indireta, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, objetivando apurar infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em vigor, contados da data da pr\u00e1tica do ato ou, no caso de infra\u00e7\u00e3o permanente ou continuada, do dia em que tiver cessado.\u201d Nos termos do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, o trecho apresentado est\u00e1:","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564342,"hashId":"21642bd9e68aa7a7971672e9350601fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPrescreve em cinco anos a a\u00e7\u00e3o punitiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, direta e indireta, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, objetivando apurar infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em vigor, contados da data da pr\u00e1tica do ato ou, no caso de infra\u00e7\u00e3o permanente ou continuada, do dia em que tiver cessado.\u201d Nos termos do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, o trecho apresentado est\u00e1:<\/p>","resposta":5862547,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorreto, j\u00e1 que o prazo prescricional, no caso, \u00e9 de tr\u00eas anos.","id":5862546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Incorreto<\/u>, j\u00e1 que o prazo prescricional, no caso, \u00e9 de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correto, pois corresponde a um dispositivo normativo da Lei n\u00ba 9.873\/99.","id":5862547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Correto<\/u>, pois corresponde a um dispositivo normativo da Lei n\u00ba 9.873\/99.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incorreto, visto que tal prazo n\u00e3o se aplica \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta.","id":5862548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Incorreto<\/u>, visto que tal prazo n\u00e3o se aplica \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correto, desde 2017, pois \u00e9 uma jurisprud\u00eancia recente do Supremo Tribunal Federal.","id":5862549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Correto<\/u>, desde 2017, pois \u00e9 uma jurisprud\u00eancia recente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 9.873\/99 - Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei 9.873\/99 - Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422322,"slug":"direito-administrativo-lei-9-873-99-prescricao"}],"slug":"direito-administrativo\/1564342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Farm\u00e1cia tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es, zelar pela fiel observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da disciplina da classe dos que exercem atividades profissionais farmac\u00eauticas no Pa\u00eds. Assim, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596\/2014, \u00e9 dever do farmac\u00eautico:","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564345,"hashId":"fb6369282b8cfd37f6a3a4e6a8d6d0fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Farm\u00e1cia tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es, zelar pela fiel observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da \u00e9tica e da disciplina da classe dos que exercem atividades profissionais farmac\u00eauticas no Pa\u00eds. Assim, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596\/2014, \u00e9 dever do farmac\u00eautico:<\/p>","resposta":5862561,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor seus servi\u00e7os profissionais \u00e0s autoridades constitu\u00eddas, sempre mediante justa e pr\u00e9via remunera\u00e7\u00e3o, em caso de conflito social interno, cat\u00e1strofe ou epidemia.","id":5862558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor seus servi\u00e7os profissionais \u00e0s autoridades constitu\u00eddas, sempre mediante justa e pr\u00e9via remunera\u00e7\u00e3o, em caso de conflito social interno, cat\u00e1strofe ou epidemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guardar sigilo de fatos e informa\u00e7\u00f5es de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, abstendo-se de denunciar ou relatar \u00e0s autoridades quaisquer casos ou irregularidades de que tenha ci\u00eancia.","id":5862559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar sigilo de fatos e informa\u00e7\u00f5es de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, abstendo-se de denunciar ou relatar \u00e0s autoridades quaisquer casos ou irregularidades de que tenha ci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicar ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia, em vinte e quatro horas, o encerramento de seu v\u00ednculo profissional de qualquer natureza, independentemente de reten\u00e7\u00e3o de documentos pelo empregador.","id":5862560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia, em vinte e quatro horas, o encerramento de seu v\u00ednculo profissional de qualquer natureza, independentemente de reten\u00e7\u00e3o de documentos pelo empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunicar ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia e \u00e0s demais autoridades competentes os fatos que caracterizem infring\u00eancia ao c\u00f3digo de \u00e9tica e \u00e0s normas que regulam o exerc\u00edcio das atividades farmac\u00eauticas.","id":5862561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia e \u00e0s demais autoridades competentes os fatos que caracterizem infring\u00eancia ao c\u00f3digo de \u00e9tica e \u00e0s normas que regulam o exerc\u00edcio das atividades farmac\u00eauticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo - CRF SP","oab":true,"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo - CRF SP","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401518,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-regional-de-farmacia-de-sao-paulo-crf-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1564345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As san\u00e7\u00f5es disciplinares, definidas nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o ANVISA n\u00ba 596\/2014 e conforme previstas na Lei Federal n\u00ba 3.820\/60, N\u00c3O abrangem:","provas":[{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564347,"hashId":"3111d93dc3491c0fd7b8a15ea3316f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es disciplinares, definidas nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o ANVISA n\u00ba 596\/2014 e conforme previstas na Lei Federal n\u00ba 3.820\/60, N\u00c3O abrangem:<\/p>","resposta":5862569,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multa.","id":5862566,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":5862567,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o.","id":5862568,"corpo":"<p>Elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o.","id":5862569,"corpo":"<p>Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1564347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOutro dia estava terminando de escrever um texto e n\u00e3o consegui conclu\u00ed-lo: o c\u00e9u enegreceu, trov\u00f5es come\u00e7aram a espocar e foi-se a energia da casa\u201d. No per\u00edodo destacado, percebe-se que o sinal de dois pontos (:) foi empregado com o objetivo de:","provas":[{"id":51708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-europa-sp-2018-idecan-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Nova Europa - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1563404,"hashId":"b80b3b74229bda776c86175e528e58eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOutro dia estava terminando de escrever um texto e n\u00e3o consegui conclu\u00ed-lo: o c\u00e9u enegreceu, trov\u00f5es come\u00e7aram a espocar e foi-se a energia da casa\u201d<\/em>. No per\u00edodo destacado, percebe-se que o sinal de dois pontos (:) foi empregado com o objetivo de:<\/p>","resposta":5858554,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introduzir uma explica\u00e7\u00e3o.","id":5858554,"corpo":"<p>Introduzir uma explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introduzir uma opini\u00e3o.","id":5858555,"corpo":"<p>Introduzir uma opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentar suposi\u00e7\u00f5es.","id":5858556,"corpo":"<p>Apresentar suposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Questionar acontecimentos.","id":5858557,"corpo":"<p>Questionar acontecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ICONVERSAS ILUMINADAS Tem coisa mais xarope do que faltar luz? Outro dia estava terminando de escrever um texto e n\u00e3o consegui conclu\u00ed-lo: o c\u00e9u enegreceu, trov\u00f5es come\u00e7aram a espocar e foi-se a energia da casa. Eram 15h10 da tarde. A luz s\u00f3 voltou \u00e0s 20h. Fiquei com aquele peda\u00e7\u00e3o de dia sem poder trabalhar. Ent\u00e3o bati \u00e0 porta do quarto da minha filha e percebi que ela tamb\u00e9m estava \u00e0 toa, sem conseguir desfrutar da companhia insepar\u00e1vel do seu laptop. Ficamos as duas ali nos queixando do desperd\u00edcio de tempo, at\u00e9 que nos jogamos em sua cama e come\u00e7amos a conversar. Que jeito.\tConversamos sobre os sonhos que ela tem para o futuro, e eu contei os que eu tinha na idade dela, e de como a vida me surpreendeu desde l\u00e1 at\u00e9 aqui. E ela me divertiu com umas ideias absurdas que s\u00f3 podiam mesmo sair de sua cabe\u00e7a inventiva, e eu ri tanto que ela se contagiou e riu muito tamb\u00e9m de si mesma. Ent\u00e3o ela me falou sobre uma pe\u00e7a de teatro que foi assistir quando eu estive viajando, e ela disse que eu teria adorado, e combinamos de ir juntas na pr\u00f3xima vez que o ator voltar a Porto Alegre.\tA\u00ed eu contei o que fiz durante essa viagem que me impediu de estar com ela no teatro, e vimos as fotos juntas. Ent\u00e3o foi a vez de ela me apresentar o novo disco da Lady Gaga (pelo celular), e ela me convenceu de que existe muito preconceito com essa cantora que, em sua opini\u00e3o, \u00e9 revolucion\u00e1ria, e eu escutei umas sete m\u00fasicas e n\u00e3o gostei tanto assim, mas reconheci ali um talento que eu estava mesmo desprezando. Ent\u00e3o foi minha vez de tocar pra ela uma m\u00fasica que eu adoro e ela fez uma careta, e conclu\u00ed que a careta era eu. E rimos de novo, e conversamos mais um tanto, e ent\u00e3o fomos para a cozinha comer um resto de salada de fruta que estava a ponto de estragar naquela geladeira sem vida, j\u00e1 que a luz ainda n\u00e3o havia voltado.\tSer\u00e1 que n\u00e3o havia voltado mesmo? Engra\u00e7ado, fazia tempo que n\u00e3o passava uma tarde t\u00e3o luminosa.\tQuando por fim a luz voltou, voltei tamb\u00e9m eu para o computador, e voltou minha filha para seu Facebook, e s\u00f3 o que se escutava pela casa era o barulho das teclas escrevendo para seres invis\u00edveis \u2013 fal\u00e1vamos com quem? Com o universo alheio.\tE tive ent\u00e3o um insight: tem, sim, coisa mais xarope do que faltar luz. \u00c9 ficarmos ref\u00e9ns da tecnologia, deixando de conversar com quem est\u00e1 ao nosso lado. Se \u00e9 preciso que a energia el\u00e9trica seja cortada para resgatar a energia humana, que seja, ent\u00e3o. N\u00e3o em hospitais, n\u00e3o em escolas, mas dentro de casa, uma horinha por semana: n\u00e3o haveria de causar um estrago t\u00e3o grande. Se acontecer de novo, prometo n\u00e3o reclamar para a CEEE, desde que n\u00e3o demore tanto para voltar a ponto de estragar os alimentos na geladeira e que seja suficiente para me alimentar da clarivid\u00eancia e brilho de um bom papo.\tMARTHA MEDEIROS Dispon\u00edvel em http:\/\/avaranda.blogspot.com\/2013\/12\/conversas-iluminadasmartha- medeiros.html. Acesso em 14\/10\/2018.","id":438151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CONVERSAS ILUMINADAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTem coisa mais xarope do que faltar luz? Outro dia estava terminando de escrever um texto e n\u00e3o consegui conclu\u00ed-lo: o c\u00e9u enegreceu, trov\u00f5es come\u00e7aram a espocar e foi-se a energia da casa. Eram 15h10 da tarde. A luz s\u00f3 voltou \u00e0s 20h. Fiquei com aquele peda\u00e7\u00e3o de dia sem poder trabalhar. Ent\u00e3o bati \u00e0 porta do quarto da minha filha e percebi que ela tamb\u00e9m estava \u00e0 toa, sem conseguir desfrutar da companhia insepar\u00e1vel do seu laptop. Ficamos as duas ali nos queixando do desperd\u00edcio de tempo, at\u00e9 que nos jogamos em sua cama e come\u00e7amos a conversar. Que jeito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tConversamos sobre os sonhos que ela tem para o futuro, e eu contei os que eu tinha na idade dela, e de como a vida me surpreendeu desde l\u00e1 at\u00e9 aqui. E ela me divertiu com umas ideias absurdas que s\u00f3 podiam mesmo sair de sua cabe\u00e7a inventiva, e eu ri tanto que ela se contagiou e riu muito tamb\u00e9m de si mesma. Ent\u00e3o ela me falou sobre uma pe\u00e7a de teatro que foi assistir quando eu estive viajando, e ela disse que eu teria adorado, e combinamos de ir juntas na pr\u00f3xima vez que o ator voltar a Porto Alegre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA\u00ed eu contei o que fiz durante essa viagem que me impediu de estar com ela no teatro, e vimos as fotos juntas. Ent\u00e3o foi a vez de ela me apresentar o novo disco da Lady Gaga (pelo celular), e ela me convenceu de que existe muito preconceito com essa cantora que, em sua opini\u00e3o, \u00e9 revolucion\u00e1ria, e eu escutei umas sete m\u00fasicas e n\u00e3o gostei tanto assim, mas reconheci ali um talento que eu estava mesmo desprezando. Ent\u00e3o foi minha vez de tocar pra ela uma m\u00fasica que eu adoro e ela fez uma careta, e conclu\u00ed que a careta era eu. E rimos de novo, e conversamos mais um tanto, e ent\u00e3o fomos para a cozinha comer um resto de salada de fruta que estava a ponto de estragar naquela geladeira sem vida, j\u00e1 que a luz ainda n\u00e3o havia voltado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSer\u00e1 que n\u00e3o havia voltado mesmo? Engra\u00e7ado, fazia tempo que n\u00e3o passava uma tarde t\u00e3o luminosa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando por fim a luz voltou, voltei tamb\u00e9m eu para o computador, e voltou minha filha para seu <em>Facebook<\/em>, e s\u00f3 o que se escutava pela casa era o barulho das teclas escrevendo para seres invis\u00edveis \u2013 fal\u00e1vamos com quem? Com o universo alheio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE tive ent\u00e3o um insight: tem, sim, coisa mais xarope do que faltar luz. \u00c9 ficarmos ref\u00e9ns da tecnologia, deixando de conversar com quem est\u00e1 ao nosso lado. Se \u00e9 preciso que a energia el\u00e9trica seja cortada para resgatar a energia humana, que seja, ent\u00e3o. N\u00e3o em hospitais, n\u00e3o em escolas, mas dentro de casa, uma horinha por semana: n\u00e3o haveria de causar um estrago t\u00e3o grande. Se acontecer de novo, prometo n\u00e3o reclamar para a CEEE, desde que n\u00e3o demore tanto para voltar a ponto de estragar os alimentos na geladeira e que seja suficiente para me alimentar da clarivid\u00eancia e brilho de um bom papo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MARTHA MEDEIROS Dispon\u00edvel em http:\/\/avaranda.blogspot.com\/2013\/12\/conversas-iluminadasmartha- medeiros.html. Acesso em 14\/10\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1563404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro percorre 120km em duas horas se dirigir com velocidade constante de 60km\/h. Se esse mesmo carro percorrer esse trecho com velocidade constante de 100km\/h, quantas horas ele levar\u00e1 para completar o percurso?","provas":[{"id":51708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-europa-sp-2018-idecan-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Nova Europa - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1563462,"hashId":"f37d16d8a940a2e1202340e621b279ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um carro percorre 120km em duas horas se dirigir com velocidade constante de 60km\/h. Se esse mesmo carro percorrer esse trecho com velocidade constante de 100km\/h, quantas horas ele levar\u00e1 para completar o percurso?<\/p>","resposta":5858757,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,20","id":5858755,"corpo":"<p>2,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,20","id":5858756,"corpo":"<p>3,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,20","id":5858757,"corpo":"<p>1,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,20","id":5858758,"corpo":"<p>4,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1563462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o (Lei n\u00ba 10.520\/2002), salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio no edital, o prazo de validade das propostas ser\u00e1 de:","provas":[{"id":51708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-europa-sp-2018-idecan-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Nova Europa - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1563493,"hashId":"373b7234d6f9f46244dbfeb531a313cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o (Lei n\u00ba 10.520\/2002), salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio no edital, o prazo de validade das propostas ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":5858856,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":5858855,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":5858856,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":5858857,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":5858858,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":408308,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408310,"slug":"direito-administrativo-dos-procedimentos"}],"slug":"direito-administrativo\/1563493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de proteger as pessoas contra faltas \u00e0 terra, resguardando-as contra o choque el\u00e9trico, \u00e9 o: ","provas":[{"id":48766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1476379,"hashId":"683cb876733a5eafaac53dad2bb15e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de proteger as pessoas contra faltas \u00e0 terra, resguardando-as contra o choque el\u00e9trico, \u00e9 o: <\/p>","resposta":5489154,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00edvel ","id":5489152,"corpo":"<p>fus\u00edvel <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disjuntor em caixa moldada ","id":5489153,"corpo":"<p>disjuntor em caixa moldada <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferencial residual (DR) ","id":5489154,"corpo":"<p>diferencial residual (DR) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispositivo de prote\u00e7\u00e3o contra sobretens\u00f5es transit\u00f3rias (DPS)","id":5489155,"corpo":"<p>dispositivo de prote\u00e7\u00e3o contra sobretens\u00f5es transit\u00f3rias (DPS)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1476379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados de ensaio contidos na tabela a seguir aplicam-se a um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico de quatro polos, 135 kW (100 HP), 460 V e 60 Hz, com rotor de dupla gaiola. O motor \u00e9 da classe B (conjugado de partida normal e corrente de partida baixa):EnsaioTens\u00e3o de linha aplicadaCorrente de fase m\u00e9diaPot\u00eancia Resist\u00eancia CC m\u00e9dia por fase de estator1: Ensaio a vazio em 60 HzV= 458 V11,vz= 35 APvz= 1,20 kW-2: Ensaio de rotor bloqueado em 15 HzV= 40,1 V11,bl= 160 APbl= 4,00 kW-3: Resist\u00eancia CC m\u00e9dia por fase de estator (medida imediatamente ap\u00f3s o ensaio 2) ---R1= 30 m\u03a94: Ensaio de rotor bloqueado em 60 HzV=450 V11,bl= 720 APbl= 140 kW-Segundo esses dados, as perdas rotacionais a vazio s\u00e3o, aproximadamente, de:","provas":[{"id":48766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1476397,"hashId":"f6749587cf27d83e343c6267e9925fbe","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados de ensaio contidos na tabela a seguir aplicam-se a um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico de quatro polos, 135 kW (100 HP), 460 V e 60 Hz, com rotor de dupla gaiola. O motor \u00e9 da classe B (conjugado de partida normal e corrente de partida baixa):<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ixg0\"><td data-row=\"row-ixg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixg0\" data-cell=\"cell-2thr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ensaio<\/p><\/td><td data-row=\"row-ixg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixg0\" data-cell=\"cell-2cqy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tens\u00e3o de linha aplicada<\/p><\/td><td data-row=\"row-ixg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixg0\" data-cell=\"cell-a9io\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Corrente de fase m\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-ixg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixg0\" data-cell=\"cell-pl14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pot\u00eancia <\/p><\/td><td data-row=\"row-ixg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixg0\" data-cell=\"cell-2b0y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resist\u00eancia CC m\u00e9dia por fase de estator<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4tjj\"><td data-row=\"row-4tjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tjj\" data-cell=\"cell-lzmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1: Ensaio a vazio em 60 Hz<\/p><\/td><td data-row=\"row-4tjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tjj\" data-cell=\"cell-ot0h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V= 458 V<\/p><\/td><td data-row=\"row-4tjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tjj\" data-cell=\"cell-a6ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<sub>1,vz<\/sub>= 35 A<\/p><\/td><td data-row=\"row-4tjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tjj\" data-cell=\"cell-8ica\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">P<sub>vz<\/sub>= 1,20 kW<\/p><\/td><td data-row=\"row-4tjj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4tjj\" data-cell=\"cell-hlhs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3ddn\"><td data-row=\"row-3ddn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ddn\" data-cell=\"cell-0dww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2: Ensaio de rotor bloqueado em 15 Hz<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ddn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ddn\" data-cell=\"cell-ghpl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V= 40,1 V<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ddn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ddn\" data-cell=\"cell-auv5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<sub>1,bl<\/sub>= 160 A<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ddn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ddn\" data-cell=\"cell-cji1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">P<sub>bl<\/sub>= 4,00 kW<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ddn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ddn\" data-cell=\"cell-a5ke\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fdwv\"><td data-row=\"row-fdwv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdwv\" data-cell=\"cell-gegi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3: Resist\u00eancia CC m\u00e9dia por fase de estator (medida imediatamente ap\u00f3s o ensaio 2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-fdwv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdwv\" data-cell=\"cell-pw8i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> -<\/p><\/td><td data-row=\"row-fdwv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdwv\" data-cell=\"cell-6oap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-fdwv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdwv\" data-cell=\"cell-6mwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-fdwv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fdwv\" data-cell=\"cell-u6oy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R<sub>1<\/sub>= 30 m\u03a9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ncx8\"><td data-row=\"row-ncx8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncx8\" data-cell=\"cell-2i1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4: Ensaio de rotor bloqueado em 60 Hz<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncx8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncx8\" data-cell=\"cell-uujt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V=450 V<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncx8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncx8\" data-cell=\"cell-ulnr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<sub>1,bl<\/sub>= 720 A<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncx8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncx8\" data-cell=\"cell-ybu1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">P<sub>bl<\/sub>= 140 kW<\/p><\/td><td data-row=\"row-ncx8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ncx8\" data-cell=\"cell-ata4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo esses dados, as perdas rotacionais a vazio s\u00e3o, aproximadamente, de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5489241,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,23 kW","id":5489239,"corpo":"<p>1,23 kW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,16 kW","id":5489240,"corpo":"<p>1,16 kW<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,09 kW","id":5489241,"corpo":"<p>1,09 kW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,02 kW","id":5489242,"corpo":"<p>1,02 kW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","oab":false,"nome":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418476,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ensaios-de-maquinas-e-transformadores"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1476397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma turma de 30 alunos, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da altura dos 12 meninos \u00e9 igual a 1,55m, enquanto a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da altura das 18 meninas \u00e9 igual a 1,60 m. Pode-se concluir que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da altura dos alunos dessa turma, em metros, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":48773,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-estatistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1476430,"hashId":"ede643f8bf6b2fb7a6fa1810364cabff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma turma de 30 alunos, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da altura dos 12 meninos \u00e9 igual a 1,55m, enquanto a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da altura das 18 meninas \u00e9 igual a 1,60 m. Pode-se concluir que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica da altura dos alunos dessa turma, em metros, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":5489401,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,56","id":5489399,"corpo":"<p>1,56<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,57","id":5489400,"corpo":"<p>1,57<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,58","id":5489401,"corpo":"<p>1,58<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,59","id":5489402,"corpo":"<p>1,59<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7194,"slug":"estatistica-media-aritmetica"}],"slug":"estatistica\/1476430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos referentes \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais permitem uma identifica\u00e7\u00e3o adequada e coerente dos dispositivos el\u00e9tricos. Observe as figuras a seguir: As figuras 1,2 e 3 representam, respectivamente: ","provas":[{"id":48762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1476214,"hashId":"69403ef986dfb733e6d99c6db4495698","enunciado":"<p> Os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos referentes \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais permitem uma identifica\u00e7\u00e3o adequada e coerente dos dispositivos el\u00e9tricos. Observe as figuras a seguir: <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48762\/questao\/1476214-20210111162031000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>As figuras 1,2 e 3 representam, respectivamente: <\/p>","resposta":5488340,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de luz no piso; tomada para r\u00e1dio e televis\u00e3o; disjuntor","id":5488338,"corpo":"<p>tomada de luz no piso; tomada para r\u00e1dio e televis\u00e3o; disjuntor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de luz alta; sa\u00edda de som na parede; caixa de passagem de telefone","id":5488339,"corpo":"<p>tomada de luz alta; sa\u00edda de som na parede; caixa de passagem de telefone<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de luz na parede, baixo; sa\u00edda para telefone externo na parede a uma altura \u201ch\u201d; fus\u00edvel ","id":5488340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomada de luz na parede, baixo; sa\u00edda para telefone externo na parede a uma altura \u201ch\u201d; fus\u00edvel <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomada de luz a meia altura; sa\u00edda para telefone interno na parede; quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido","id":5488341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomada de luz a meia altura; sa\u00edda para telefone interno na parede; quadro parcial de luz e for\u00e7a embutido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/1476214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as \u00e1rvores balanceadas do tipo vermelho-preto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":49328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1490398,"hashId":"396955331e629bae104d852be63fb6c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as \u00e1rvores balanceadas do tipo vermelho-preto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5550620,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se um n\u00f3 \u00e9 filho da raiz da \u00e1rvore, ent\u00e3o ele \u00e9 preto.","id":5550617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um n\u00f3 \u00e9 filho da raiz da \u00e1rvore, ent\u00e3o ele \u00e9 preto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se um n\u00f3 \u00e9 preto, ent\u00e3o pelo menos um dos seus filhos \u00e9 vermelho.","id":5550618,"corpo":"<p>se um n\u00f3 \u00e9 preto, ent\u00e3o pelo menos um dos seus filhos \u00e9 vermelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se um n\u00f3 \u00e9 a raiz da \u00e1rvore, ent\u00e3o ele \u00e9 vermelho.","id":5550619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um n\u00f3 \u00e9 a raiz da \u00e1rvore, ent\u00e3o ele \u00e9 vermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se um n\u00f3 \u00e9 vermelho e n\u00e3o \u00e9 a raiz da \u00e1rvore, ent\u00e3o seu pai \u00e9 preto.","id":5550620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um n\u00f3 \u00e9 vermelho e n\u00e3o \u00e9 a raiz da \u00e1rvore, ent\u00e3o seu pai \u00e9 preto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as alturas das duas sub\u00e1rvores a partir de cada n\u00f3 diferem no m\u00e1ximo em uma unidade.","id":5550621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as alturas das duas sub\u00e1rvores a partir de cada n\u00f3 diferem no m\u00e1ximo em uma unidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1490398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A compara\u00e7\u00e3o do texto machadiano com o restante do texto visa","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492260,"hashId":"9e3752b7a005fb90ca4d6030c7e3c90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A compara\u00e7\u00e3o do texto machadiano com o restante do texto visa<\/p>","resposta":5558871,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" refor\u00e7ar a argumenta\u00e7\u00e3o utilizada pelos pa\u00edses envolvidos na guerra do Iraque.","id":5558868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> refor\u00e7ar a argumenta\u00e7\u00e3o utilizada pelos pa\u00edses envolvidos na guerra do Iraque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" esclarecer motivos desconhecidos pelas pessoas em rela\u00e7\u00e3o aos motivos da guerra.","id":5558869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> esclarecer motivos desconhecidos pelas pessoas em rela\u00e7\u00e3o aos motivos da guerra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostrar como os objetivos de uma guerra s\u00e3o atemporais e sempre pertinentes. ","id":5558870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar como os objetivos de uma guerra s\u00e3o atemporais e sempre pertinentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" desqualificar aquilo que o autor considera o principal motivo para a guerra.","id":5558871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desqualificar aquilo que o autor considera o principal motivo para a guerra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Ao vencedor as batatas \u2013 uma reflex\u00e3o sobre a l\u00f3gica da guerraA filosofia cl\u00e1ssica j\u00e1 nos informava que \u201cl\u00f3gica\u201d \u00e9 om\u00e9todo empregado pelo Homem para separar as ideiasv\u00e1lidas e morais das ideias inv\u00e1lidas e imorais. Por contadisso, uma das grandes perguntas da humanidade \u00e9 quala l\u00f3gica da guerra. Considerando que o Homo sapiensconstruiu sua hist\u00f3ria atrav\u00e9s de guerras, \u00e9 bem poss\u00edvelque ele consiga enxergar a l\u00f3gica.E a l\u00f3gica acaba sendo sempre explicada, o que n\u00e3oquer dizer que ela seja sempre entendida. At\u00e9 porquea hist\u00f3ria final \u00e9 sempre contada pelos vencedores, e\u201cai dos vencidos\u2026\u201d. Esta guerra que estamos parapresenciar (de casa, confort\u00e1veis, comendo pipocas)deve ter uma l\u00f3gica, pois os protagonistas se esfor\u00e7amem justific\u00e1-la. Que bom se pud\u00e9ssemos entend\u00ea-la!Diz a superpot\u00eancia, os Estados Unidos da Am\u00e9rica, quea l\u00f3gica \u00e9 a amea\u00e7a do poder de destrui\u00e7\u00e3o em massa doarsenal iraquiano, mas os peritos da ONU n\u00e3o encontramesse arsenal, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 presun\u00e7\u00e3o. Diz ent\u00e3oa superpot\u00eancia que o ditador \u00e9 sanguin\u00e1rio e torturacriancinhas, mas que se ele se desarmar ser\u00e1 deixadoem paz, ent\u00e3o o interesse n\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0s criancinhasiraquianas, portanto isso n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 hipocrisia. Dizent\u00e3o a superpot\u00eancia que o ditador apoia os terroristasfundamentalistas, por\u00e9m nenhuma evid\u00eancia de liga\u00e7\u00e3ocom os mesmos foi jamais encontrada, ent\u00e3o isso n\u00e3o \u00e9l\u00f3gica, \u00e9 querer desviar aten\u00e7\u00e3o de um inimigo invis\u00edvel,para um vis\u00edvel, sendo, portanto, ilusionismo.Parece ent\u00e3o que a l\u00f3gica desta guerra est\u00e1 sendoconstru\u00edda a partir de presun\u00e7\u00e3o, hipocrisia e ilusionismo,por\u00e9m sabemos que esses n\u00e3o podem ser aceitos comopressupostos da l\u00f3gica. Portanto, sem os pr\u00e9-requisitosda l\u00f3gica, n\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica. Ou a l\u00f3gica tem que serexplicada a partir de outros argumentos. Por qual motivo,ent\u00e3o, n\u00e3o usar os argumentos certos? N\u00e3o se deveriacome\u00e7ar de baixo, bem de baixo, mas t\u00e3o de baixoque podemos chamar esse lugar de subsolo? Afinal osubsolo pode sim oferecer um argumento l\u00f3gico parauma guerra, como j\u00e1 fez outras vezes. Isso n\u00e3o significa,\u00e9 claro, que essa l\u00f3gica seja aceita por todos, mas pelomenos \u00e9 uma l\u00f3gica com fundamentos.Falando no subsolo e em suas riquezas, prefiro a ironiada l\u00f3gica machadiana que, pelo menos, tem estilo:\u201cA guerra tem um car\u00e1ter ben\u00e9fico e conservador.Sup\u00f5e tu um campo de batatas e duas tribos famintas.As batatas apenas chegam para alimentar uma das tribos,que assim adquire for\u00e7as para transpor a montanha e ir\u00e0 outra vertente, onde h\u00e1 batatas em abund\u00e2ncia; mas,se as duas tribos dividirem em paz as batatas do campo,n\u00e3o chegam a nutrir-se suficientemente e morrem deinani\u00e7\u00e3o.A paz, nesse caso, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o; a guerra \u00e9 aconserva\u00e7\u00e3o. Uma das tribos extermina a outra erecolhe os despojos. Da\u00ed a alegria da vit\u00f3ria, os hinos,aclama\u00e7\u00f5es, recompensas p\u00fablicas e todos os demaisefeitos das a\u00e7\u00f5es b\u00e9licas. Se a guerra n\u00e3o fosse isso,tais demonstra\u00e7\u00f5es n\u00e3o chegariam a dar-se, pelo motivoreal que o homem s\u00f3 comemora e ama o que lhe \u00e9apraz\u00edvel ou vantajoso, e pelo motivo racional de quenenhuma pessoa canoniza uma a\u00e7\u00e3o que virtualmente adestr\u00f3i. Ao vencido o \u00f3dio ou a compaix\u00e3o, ao vencedor,as batatas.\u201d (Trecho do romance Quincas Borba, deMachado de Assis, 1891).MUSSAK, Eugenio. Eugenio Mussak. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/bit.ly\/2GATHNn&gt;. Acesso em: 5 abr. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":429432,"enunciado":"<p>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p>Ao vencedor as batatas \u2013 uma reflex\u00e3o sobre a l\u00f3gica da guerra<\/p><p><br><\/p><p>A filosofia cl\u00e1ssica j\u00e1 nos informava que \u201cl\u00f3gica\u201d \u00e9 o<\/p><p>m\u00e9todo empregado pelo Homem para separar as ideias<\/p><p>v\u00e1lidas e morais das ideias inv\u00e1lidas e imorais. Por conta<\/p><p>disso, uma das grandes perguntas da humanidade \u00e9 qual<\/p><p>a l\u00f3gica da guerra. Considerando que o Homo sapiens<\/p><p>construiu sua hist\u00f3ria atrav\u00e9s de guerras, \u00e9 bem poss\u00edvel<\/p><p>que ele consiga enxergar a l\u00f3gica.<\/p><p><br><\/p><p>E a l\u00f3gica acaba sendo sempre explicada, o que n\u00e3o<\/p><p>quer dizer que ela seja sempre entendida. At\u00e9 porque<\/p><p>a hist\u00f3ria final \u00e9 sempre contada pelos vencedores, e<\/p><p>\u201cai dos vencidos\u2026\u201d. Esta guerra que estamos para<\/p><p>presenciar (de casa, confort\u00e1veis, comendo pipocas)<\/p><p>deve ter uma l\u00f3gica, pois os protagonistas se esfor\u00e7am<\/p><p>em justific\u00e1-la. Que bom se pud\u00e9ssemos entend\u00ea-la!<\/p><p><br><\/p><p>Diz a superpot\u00eancia, os Estados Unidos da Am\u00e9rica, que<\/p><p>a l\u00f3gica \u00e9 a amea\u00e7a do poder de destrui\u00e7\u00e3o em massa do<\/p><p>arsenal iraquiano, mas os peritos da ONU n\u00e3o encontram<\/p><p>esse arsenal, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 presun\u00e7\u00e3o. Diz ent\u00e3o<\/p><p>a superpot\u00eancia que o ditador \u00e9 sanguin\u00e1rio e tortura<\/p><p>criancinhas, mas que se ele se desarmar ser\u00e1 deixado<\/p><p>em paz, ent\u00e3o o interesse n\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0s criancinhas<\/p><p>iraquianas, portanto isso n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 hipocrisia. Diz<\/p><p>ent\u00e3o a superpot\u00eancia que o ditador apoia os terroristas<\/p><p>fundamentalistas, por\u00e9m nenhuma evid\u00eancia de liga\u00e7\u00e3o<\/p><p>com os mesmos foi jamais encontrada, ent\u00e3o isso n\u00e3o \u00e9<\/p><p>l\u00f3gica, \u00e9 querer desviar aten\u00e7\u00e3o de um inimigo invis\u00edvel,<\/p><p>para um vis\u00edvel, sendo, portanto, ilusionismo.<\/p><p><br><\/p><p>Parece ent\u00e3o que a l\u00f3gica desta guerra est\u00e1 sendo<\/p><p>constru\u00edda a partir de presun\u00e7\u00e3o, hipocrisia e ilusionismo,<\/p><p>por\u00e9m sabemos que esses n\u00e3o podem ser aceitos como<\/p><p>pressupostos da l\u00f3gica. Portanto, sem os pr\u00e9-requisitos<\/p><p>da l\u00f3gica, n\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica. Ou a l\u00f3gica tem que ser<\/p><p>explicada a partir de outros argumentos. Por qual motivo,<\/p><p>ent\u00e3o, n\u00e3o usar os argumentos certos? N\u00e3o se deveria<\/p><p>come\u00e7ar de baixo, bem de baixo, mas t\u00e3o de baixo<\/p><p>que podemos chamar esse lugar de subsolo? Afinal o<\/p><p>subsolo pode sim oferecer um argumento l\u00f3gico para<\/p><p>uma guerra, como j\u00e1 fez outras vezes. Isso n\u00e3o significa,<\/p><p>\u00e9 claro, que essa l\u00f3gica seja aceita por todos, mas pelo<\/p><p>menos \u00e9 uma l\u00f3gica com fundamentos.<\/p><p><br><\/p><p>Falando no subsolo e em suas riquezas, prefiro a ironia<\/p><p>da l\u00f3gica machadiana que, pelo menos, tem estilo:<\/p><p><br><\/p><p>\u201cA guerra tem um car\u00e1ter ben\u00e9fico e conservador.<\/p><p>Sup\u00f5e tu um campo de batatas e duas tribos famintas.<\/p><p>As batatas apenas chegam para alimentar uma das tribos,<\/p><p>que assim adquire for\u00e7as para transpor a montanha e ir<\/p><p>\u00e0 outra vertente, onde h\u00e1 batatas em abund\u00e2ncia; mas,<\/p><p>se as duas tribos dividirem em paz as batatas do campo,<\/p><p>n\u00e3o chegam a nutrir-se suficientemente e morrem de<\/p><p>inani\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>A paz, nesse caso, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o; a guerra \u00e9 a<\/p><p>conserva\u00e7\u00e3o. Uma das tribos extermina a outra e<\/p><p>recolhe os despojos. Da\u00ed a alegria da vit\u00f3ria, os hinos,<\/p><p>aclama\u00e7\u00f5es, recompensas p\u00fablicas e todos os demais<\/p><p>efeitos das a\u00e7\u00f5es b\u00e9licas. Se a guerra n\u00e3o fosse isso,<\/p><p>tais demonstra\u00e7\u00f5es n\u00e3o chegariam a dar-se, pelo motivo<\/p><p>real que o homem s\u00f3 comemora e ama o que lhe \u00e9<\/p><p>apraz\u00edvel ou vantajoso, e pelo motivo racional de que<\/p><p>nenhuma pessoa canoniza uma a\u00e7\u00e3o que virtualmente a<\/p><p>destr\u00f3i. Ao vencido o \u00f3dio ou a compaix\u00e3o, ao vencedor,<\/p><p>as batatas.\u201d (Trecho do romance <em>Quincas Borba,<\/em> de<\/p><p>Machado de Assis, 1891).<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">MUSSAK, Eugenio. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Eugenio Mussak<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">&lt;https:\/\/bit.ly\/2GATHNn&gt;. Acesso em: 5 abr. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1492260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir.\u201c[...] deve ter uma l\u00f3gica, pois os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.\u201dA reescrita desse trecho que est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492270,"hashId":"aa1151c056bc6e018cb786f980a6e253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] deve ter uma l\u00f3gica, <strong>pois<\/strong> os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A reescrita desse trecho que est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":5558910,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ter uma l\u00f3gica, por que os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.","id":5558909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ter uma l\u00f3gica, por que os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ter uma l\u00f3gica, porque os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.","id":5558910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ter uma l\u00f3gica, porque os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ter uma l\u00f3gica, por qu\u00ea os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.","id":5558911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ter uma l\u00f3gica, por qu\u00ea os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ter uma l\u00f3gica, porqu\u00ea os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.","id":5558912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ter uma l\u00f3gica, porqu\u00ea os protagonistas se esfor\u00e7am em justific\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Ao vencedor as batatas \u2013 uma reflex\u00e3o sobre a l\u00f3gica da guerraA filosofia cl\u00e1ssica j\u00e1 nos informava que \u201cl\u00f3gica\u201d \u00e9 om\u00e9todo empregado pelo Homem para separar as ideiasv\u00e1lidas e morais das ideias inv\u00e1lidas e imorais. Por contadisso, uma das grandes perguntas da humanidade \u00e9 quala l\u00f3gica da guerra. Considerando que o Homo sapiensconstruiu sua hist\u00f3ria atrav\u00e9s de guerras, \u00e9 bem poss\u00edvelque ele consiga enxergar a l\u00f3gica.E a l\u00f3gica acaba sendo sempre explicada, o que n\u00e3oquer dizer que ela seja sempre entendida. At\u00e9 porquea hist\u00f3ria final \u00e9 sempre contada pelos vencedores, e\u201cai dos vencidos\u2026\u201d. Esta guerra que estamos parapresenciar (de casa, confort\u00e1veis, comendo pipocas)deve ter uma l\u00f3gica, pois os protagonistas se esfor\u00e7amem justific\u00e1-la. Que bom se pud\u00e9ssemos entend\u00ea-la!Diz a superpot\u00eancia, os Estados Unidos da Am\u00e9rica, quea l\u00f3gica \u00e9 a amea\u00e7a do poder de destrui\u00e7\u00e3o em massa doarsenal iraquiano, mas os peritos da ONU n\u00e3o encontramesse arsenal, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 presun\u00e7\u00e3o. Diz ent\u00e3oa superpot\u00eancia que o ditador \u00e9 sanguin\u00e1rio e torturacriancinhas, mas que se ele se desarmar ser\u00e1 deixadoem paz, ent\u00e3o o interesse n\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0s criancinhasiraquianas, portanto isso n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 hipocrisia. Dizent\u00e3o a superpot\u00eancia que o ditador apoia os terroristasfundamentalistas, por\u00e9m nenhuma evid\u00eancia de liga\u00e7\u00e3ocom os mesmos foi jamais encontrada, ent\u00e3o isso n\u00e3o \u00e9l\u00f3gica, \u00e9 querer desviar aten\u00e7\u00e3o de um inimigo invis\u00edvel,para um vis\u00edvel, sendo, portanto, ilusionismo.Parece ent\u00e3o que a l\u00f3gica desta guerra est\u00e1 sendoconstru\u00edda a partir de presun\u00e7\u00e3o, hipocrisia e ilusionismo,por\u00e9m sabemos que esses n\u00e3o podem ser aceitos comopressupostos da l\u00f3gica. Portanto, sem os pr\u00e9-requisitosda l\u00f3gica, n\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica. Ou a l\u00f3gica tem que serexplicada a partir de outros argumentos. Por qual motivo,ent\u00e3o, n\u00e3o usar os argumentos certos? N\u00e3o se deveriacome\u00e7ar de baixo, bem de baixo, mas t\u00e3o de baixoque podemos chamar esse lugar de subsolo? Afinal osubsolo pode sim oferecer um argumento l\u00f3gico parauma guerra, como j\u00e1 fez outras vezes. Isso n\u00e3o significa,\u00e9 claro, que essa l\u00f3gica seja aceita por todos, mas pelomenos \u00e9 uma l\u00f3gica com fundamentos.Falando no subsolo e em suas riquezas, prefiro a ironiada l\u00f3gica machadiana que, pelo menos, tem estilo:\u201cA guerra tem um car\u00e1ter ben\u00e9fico e conservador.Sup\u00f5e tu um campo de batatas e duas tribos famintas.As batatas apenas chegam para alimentar uma das tribos,que assim adquire for\u00e7as para transpor a montanha e ir\u00e0 outra vertente, onde h\u00e1 batatas em abund\u00e2ncia; mas,se as duas tribos dividirem em paz as batatas do campo,n\u00e3o chegam a nutrir-se suficientemente e morrem deinani\u00e7\u00e3o.A paz, nesse caso, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o; a guerra \u00e9 aconserva\u00e7\u00e3o. Uma das tribos extermina a outra erecolhe os despojos. Da\u00ed a alegria da vit\u00f3ria, os hinos,aclama\u00e7\u00f5es, recompensas p\u00fablicas e todos os demaisefeitos das a\u00e7\u00f5es b\u00e9licas. Se a guerra n\u00e3o fosse isso,tais demonstra\u00e7\u00f5es n\u00e3o chegariam a dar-se, pelo motivoreal que o homem s\u00f3 comemora e ama o que lhe \u00e9apraz\u00edvel ou vantajoso, e pelo motivo racional de quenenhuma pessoa canoniza uma a\u00e7\u00e3o que virtualmente adestr\u00f3i. Ao vencido o \u00f3dio ou a compaix\u00e3o, ao vencedor,as batatas.\u201d (Trecho do romance Quincas Borba, deMachado de Assis, 1891).MUSSAK, Eugenio. Eugenio Mussak. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/bit.ly\/2GATHNn&gt;. Acesso em: 5 abr. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":429432,"enunciado":"<p>INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p>Ao vencedor as batatas \u2013 uma reflex\u00e3o sobre a l\u00f3gica da guerra<\/p><p><br><\/p><p>A filosofia cl\u00e1ssica j\u00e1 nos informava que \u201cl\u00f3gica\u201d \u00e9 o<\/p><p>m\u00e9todo empregado pelo Homem para separar as ideias<\/p><p>v\u00e1lidas e morais das ideias inv\u00e1lidas e imorais. Por conta<\/p><p>disso, uma das grandes perguntas da humanidade \u00e9 qual<\/p><p>a l\u00f3gica da guerra. Considerando que o Homo sapiens<\/p><p>construiu sua hist\u00f3ria atrav\u00e9s de guerras, \u00e9 bem poss\u00edvel<\/p><p>que ele consiga enxergar a l\u00f3gica.<\/p><p><br><\/p><p>E a l\u00f3gica acaba sendo sempre explicada, o que n\u00e3o<\/p><p>quer dizer que ela seja sempre entendida. At\u00e9 porque<\/p><p>a hist\u00f3ria final \u00e9 sempre contada pelos vencedores, e<\/p><p>\u201cai dos vencidos\u2026\u201d. Esta guerra que estamos para<\/p><p>presenciar (de casa, confort\u00e1veis, comendo pipocas)<\/p><p>deve ter uma l\u00f3gica, pois os protagonistas se esfor\u00e7am<\/p><p>em justific\u00e1-la. Que bom se pud\u00e9ssemos entend\u00ea-la!<\/p><p><br><\/p><p>Diz a superpot\u00eancia, os Estados Unidos da Am\u00e9rica, que<\/p><p>a l\u00f3gica \u00e9 a amea\u00e7a do poder de destrui\u00e7\u00e3o em massa do<\/p><p>arsenal iraquiano, mas os peritos da ONU n\u00e3o encontram<\/p><p>esse arsenal, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 presun\u00e7\u00e3o. Diz ent\u00e3o<\/p><p>a superpot\u00eancia que o ditador \u00e9 sanguin\u00e1rio e tortura<\/p><p>criancinhas, mas que se ele se desarmar ser\u00e1 deixado<\/p><p>em paz, ent\u00e3o o interesse n\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0s criancinhas<\/p><p>iraquianas, portanto isso n\u00e3o \u00e9 l\u00f3gica, \u00e9 hipocrisia. Diz<\/p><p>ent\u00e3o a superpot\u00eancia que o ditador apoia os terroristas<\/p><p>fundamentalistas, por\u00e9m nenhuma evid\u00eancia de liga\u00e7\u00e3o<\/p><p>com os mesmos foi jamais encontrada, ent\u00e3o isso n\u00e3o \u00e9<\/p><p>l\u00f3gica, \u00e9 querer desviar aten\u00e7\u00e3o de um inimigo invis\u00edvel,<\/p><p>para um vis\u00edvel, sendo, portanto, ilusionismo.<\/p><p><br><\/p><p>Parece ent\u00e3o que a l\u00f3gica desta guerra est\u00e1 sendo<\/p><p>constru\u00edda a partir de presun\u00e7\u00e3o, hipocrisia e ilusionismo,<\/p><p>por\u00e9m sabemos que esses n\u00e3o podem ser aceitos como<\/p><p>pressupostos da l\u00f3gica. Portanto, sem os pr\u00e9-requisitos<\/p><p>da l\u00f3gica, n\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica. Ou a l\u00f3gica tem que ser<\/p><p>explicada a partir de outros argumentos. Por qual motivo,<\/p><p>ent\u00e3o, n\u00e3o usar os argumentos certos? N\u00e3o se deveria<\/p><p>come\u00e7ar de baixo, bem de baixo, mas t\u00e3o de baixo<\/p><p>que podemos chamar esse lugar de subsolo? Afinal o<\/p><p>subsolo pode sim oferecer um argumento l\u00f3gico para<\/p><p>uma guerra, como j\u00e1 fez outras vezes. Isso n\u00e3o significa,<\/p><p>\u00e9 claro, que essa l\u00f3gica seja aceita por todos, mas pelo<\/p><p>menos \u00e9 uma l\u00f3gica com fundamentos.<\/p><p><br><\/p><p>Falando no subsolo e em suas riquezas, prefiro a ironia<\/p><p>da l\u00f3gica machadiana que, pelo menos, tem estilo:<\/p><p><br><\/p><p>\u201cA guerra tem um car\u00e1ter ben\u00e9fico e conservador.<\/p><p>Sup\u00f5e tu um campo de batatas e duas tribos famintas.<\/p><p>As batatas apenas chegam para alimentar uma das tribos,<\/p><p>que assim adquire for\u00e7as para transpor a montanha e ir<\/p><p>\u00e0 outra vertente, onde h\u00e1 batatas em abund\u00e2ncia; mas,<\/p><p>se as duas tribos dividirem em paz as batatas do campo,<\/p><p>n\u00e3o chegam a nutrir-se suficientemente e morrem de<\/p><p>inani\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>A paz, nesse caso, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o; a guerra \u00e9 a<\/p><p>conserva\u00e7\u00e3o. Uma das tribos extermina a outra e<\/p><p>recolhe os despojos. Da\u00ed a alegria da vit\u00f3ria, os hinos,<\/p><p>aclama\u00e7\u00f5es, recompensas p\u00fablicas e todos os demais<\/p><p>efeitos das a\u00e7\u00f5es b\u00e9licas. Se a guerra n\u00e3o fosse isso,<\/p><p>tais demonstra\u00e7\u00f5es n\u00e3o chegariam a dar-se, pelo motivo<\/p><p>real que o homem s\u00f3 comemora e ama o que lhe \u00e9<\/p><p>apraz\u00edvel ou vantajoso, e pelo motivo racional de que<\/p><p>nenhuma pessoa canoniza uma a\u00e7\u00e3o que virtualmente a<\/p><p>destr\u00f3i. Ao vencido o \u00f3dio ou a compaix\u00e3o, ao vencedor,<\/p><p>as batatas.\u201d (Trecho do romance <em>Quincas Borba,<\/em> de<\/p><p>Machado de Assis, 1891).<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">MUSSAK, Eugenio. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Eugenio Mussak<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">&lt;https:\/\/bit.ly\/2GATHNn&gt;. Acesso em: 5 abr. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1492270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as seguintes defini\u00e7\u00f5es contidas na lei que institui o plano de cargos, carreiras, vencimentos e sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta da prefeitura do munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara: 1. conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, cometidas a servidor p\u00fablico, submetido ao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho; 2. conjunto de cargos p\u00fablicos id\u00eanticos; 3. conjunto de cargos efetivos, empregos p\u00fablicos e de cargos de confian\u00e7a de provimento em comiss\u00e3o, da estrutura da Prefeitura. Conforme o que disp\u00f5e a referida lei, as defini\u00e7\u00f5es 1, 2 e 3 correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492282,"hashId":"64e0545271280a1792ca582edf8616bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considere as seguintes defini\u00e7\u00f5es contidas na lei que institui o plano de cargos, carreiras, vencimentos e sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta da prefeitura do munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, cometidas a servidor p\u00fablico, submetido ao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. conjunto de cargos p\u00fablicos id\u00eanticos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. conjunto de cargos efetivos, empregos p\u00fablicos e de cargos de confian\u00e7a de provimento em comiss\u00e3o, da estrutura da Prefeitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o que disp\u00f5e a referida lei, as defini\u00e7\u00f5es 1, 2 e 3 correspondem, respectivamente, a<\/p>","resposta":5558963,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargo p\u00fablico, carreira e classe. ","id":5558962,"corpo":"<p>cargo p\u00fablico, carreira e classe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprego p\u00fablico, classe e quadro de pessoal. ","id":5558963,"corpo":"<p>emprego p\u00fablico, classe e quadro de pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" cargo p\u00fablico, quadro de pessoal e carreira. ","id":5558964,"corpo":"<p> cargo p\u00fablico, quadro de pessoal e carreira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" quadro de pessoal, classe e setor.","id":5558965,"corpo":"<p> quadro de pessoal, classe e setor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421214,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-barbara-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-administrativo\/1492282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrada Real \u00e9 um empreendimento tur\u00edstico fundado sobre os antigos caminhos oficializados pela Coroa Portuguesa para regular o tr\u00e2nsito de riquezas minerais das minas at\u00e9 o porto do Rio de Janeiro. Ela \u00e9 composta de quatro roteiros, sendo que a cidade de Santa B\u00e1rbara, considerando sua constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, se localiza no ","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492286,"hashId":"d59ea66c6170719eacaf1237a52d818c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrada Real \u00e9 um empreendimento tur\u00edstico fundado sobre os antigos caminhos oficializados pela Coroa Portuguesa para regular o tr\u00e2nsito de riquezas minerais das minas at\u00e9 o porto do Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 composta de quatro roteiros, sendo que a cidade de Santa B\u00e1rbara, considerando sua constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, se localiza no <\/p>","resposta":5558979,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caminho dos Diamantes: surgimento dos diamantes por volta de 1729 levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desse caminho, ligando os distritos produtores a Ouro Preto. ","id":5558979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caminho dos Diamantes: surgimento dos diamantes por volta de 1729 levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desse caminho, ligando os distritos produtores a Ouro Preto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caminho Novo: criado na terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XVIII, tinha o objetivo de oferecer maior seguran\u00e7a e rapidez entre as minas e o porto fluminense. ","id":5558980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caminho Novo: criado na terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XVIII, tinha o objetivo de oferecer maior seguran\u00e7a e rapidez entre as minas e o porto fluminense. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caminho Sabarabu\u00e7u: rota alternativa entre o Caminho Velho e o dos Diamantes, ligando Ouro Preto \u00e0 antiga Serra reluzente ou Cristal Grande, Sabarabu\u00e7u. ","id":5558981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caminho Sabarabu\u00e7u: rota alternativa entre o Caminho Velho e o dos Diamantes, ligando Ouro Preto \u00e0 antiga Serra reluzente ou Cristal Grande, Sabarabu\u00e7u. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caminho Velho: esse foi o primeiro roteiro oficialmente aberto pela Coroa Portuguesa para ligar o litoral do Rio de Janeiro \u00e0 regi\u00e3o mineradora. ","id":5558982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caminho Velho: esse foi o primeiro roteiro oficialmente aberto pela Coroa Portuguesa para ligar o litoral do Rio de Janeiro \u00e0 regi\u00e3o mineradora. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1492286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise os dados a seguir.O TEMPO. Belo Horizonte, ano 22. N. 7.778, 1\u00ba abr. 2018, caderno Tempo Livre, p. 2. O jornal O Tempo publicou, em sua edi\u00e7\u00e3o de 1\u00ba de abril de 2018, mat\u00e9ria intitulada \u201cRecorde na compra de s\u00eamen retrata o racismo brasileiro, revelando que o crescimento da importa\u00e7\u00e3o de esperma dos EUA cresceu 3.125%\u201d. De acordo com o gr\u00e1fico que registra a ascend\u00eancia dos doadores de s\u00eamen e em conson\u00e2ncia com o t\u00edtulo da mat\u00e9ria, \u00e9 poss\u00edvel concluir que ","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492297,"hashId":"1730bd8ebe725f7038bce6cf48b7b981","enunciado":"<p> Analise os dados a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49380\/questao\/1492297-20210120194438000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O TEMPO. Belo Horizonte, ano 22. N. 7.778, 1\u00ba abr. 2018, caderno Tempo Livre, p. 2. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal <em>O Tempo <\/em>publicou, em sua edi\u00e7\u00e3o de 1\u00ba de abril de 2018, mat\u00e9ria intitulada \u201cRecorde na compra de s\u00eamen retrata o racismo brasileiro, revelando que o crescimento da importa\u00e7\u00e3o de esperma dos EUA cresceu 3.125%\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o gr\u00e1fico que registra a ascend\u00eancia dos doadores de s\u00eamen e em conson\u00e2ncia com o t\u00edtulo da mat\u00e9ria, \u00e9 poss\u00edvel concluir que <\/p>","resposta":5559034,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a importa\u00e7\u00e3o de s\u00eamen revela o crescimento da infertilidade do brasileiro, uma vez que \u00e9 alta a propor\u00e7\u00e3o de casais heterossexuais importadores de s\u00eamen, em torno de 85% do conjunto. ","id":5559031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a importa\u00e7\u00e3o de s\u00eamen revela o crescimento da infertilidade do brasileiro, uma vez que \u00e9 alta a propor\u00e7\u00e3o de casais heterossexuais importadores de s\u00eamen, em torno de 85% do conjunto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prefer\u00eancia pelo tipo caucasiano tem sua explica\u00e7\u00e3o nas maiores facilidades comerciais existentes entre Brasil e EUA e pelo fato de esse tipo \u00e9tnico s\u00f3 ser encontrado nessa regi\u00e3o. ","id":5559032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prefer\u00eancia pelo tipo caucasiano tem sua explica\u00e7\u00e3o nas maiores facilidades comerciais existentes entre Brasil e EUA e pelo fato de esse tipo \u00e9tnico s\u00f3 ser encontrado nessa regi\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desejo de branqueamento da sociedade \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que afeta de forma impactante as mulheres, uma vez que s\u00e3o elas que t\u00eam o poder de definir o tipo de s\u00eamen que querem. ","id":5559033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desejo de branqueamento da sociedade \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que afeta de forma impactante as mulheres, uma vez que s\u00e3o elas que t\u00eam o poder de definir o tipo de s\u00eamen que querem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o predom\u00ednio da importa\u00e7\u00e3o de s\u00eamen do tipo caucasiano revela a expectativa de garantir melhores perspectivas para o filho, como melhores sal\u00e1rios e maior reconhecimento social.","id":5559034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o predom\u00ednio da importa\u00e7\u00e3o de s\u00eamen do tipo caucasiano revela a expectativa de garantir melhores perspectivas para o filho, como melhores sal\u00e1rios e maior reconhecimento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1492297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotunda pentagonal alongada \u00e9 um poliedro convexo formado por 10 tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros, 10 quadrados, 6 pent\u00e1gonos regulares e 1 dec\u00e1gono regular. O n\u00famero de v\u00e9rtices deste poliedro \u00e9","provas":[{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1492305,"hashId":"6f09ea929ed4c23cc27bcdebbbbcdadc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotunda pentagonal alongada \u00e9 um poliedro convexo formado por 10 tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros, 10 quadrados, 6 pent\u00e1gonos regulares e 1 dec\u00e1gono regular. O n\u00famero de v\u00e9rtices deste poliedro \u00e9<\/p>","resposta":5559066,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":5559066,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32","id":5559067,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":5559068,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44","id":5559069,"corpo":"<p>44<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55","id":5559070,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"Pol\u00edgonos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403873,"slug":"matematica-poligonos"}],"slug":"matematica\/1492305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes mellitus (DM) \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica, pois est\u00e1 associado a complica\u00e7\u00f5es que comprometem a produtividade, qualidade de vida e sobrevida dos indiv\u00edduos afetados. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos envolvidos no diagn\u00f3stico e tratamento do DM, preencha as lacunas a seguir. Um dos par\u00e2metros para o diagn\u00f3stico do DM \u00e9 a glicose plasm\u00e1tica de jejum maior ou igual a _________ mg\/dL, associado aos sintomas cl\u00e1ssicos de polidipsia, ________________, __________________ e __________de peso. A complica\u00e7\u00e3o mais frequente dos diab\u00e9ticos insulinodepententes \u00e9 a __________________. As palavras que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492312,"hashId":"9d221da3c8c86dd17646eeb01c96552a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diabetes mellitus (DM) \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica, pois est\u00e1 associado a complica\u00e7\u00f5es que comprometem a produtividade, qualidade de vida e sobrevida dos indiv\u00edduos afetados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos envolvidos no diagn\u00f3stico e tratamento do DM, preencha as lacunas a seguir. Um dos par\u00e2metros para o diagn\u00f3stico do DM \u00e9 a glicose plasm\u00e1tica de jejum maior ou igual a _________ mg\/dL, associado aos sintomas cl\u00e1ssicos de polidipsia, ________________, __________________ e __________de peso. A complica\u00e7\u00e3o mais frequente dos diab\u00e9ticos insulinodepententes \u00e9 a __________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o<\/p>","resposta":5559102,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100\/ olig\u00faria\/ polifagia\/ ganho\/ hipoglicemia ","id":5559099,"corpo":"<p>100\/ olig\u00faria\/ polifagia\/ ganho\/ hipoglicemia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 110\/ olig\u00faria\/ anorexia\/ perda\/ hipertrigliceridemia ","id":5559100,"corpo":"<p> 110\/ olig\u00faria\/ anorexia\/ perda\/ hipertrigliceridemia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120\/ poli\u00faria\/ polifagia\/ ganho\/ hiperglicemia ","id":5559101,"corpo":"<p>120\/ poli\u00faria\/ polifagia\/ ganho\/ hiperglicemia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"126\/ poli\u00faria\/ polifagia\/ perda\/ hipoglicemia","id":5559102,"corpo":"<p>126\/ poli\u00faria\/ polifagia\/ perda\/ hipoglicemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1492312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais as Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o t\u00eam se preocupado com a gest\u00e3o de seguran\u00e7a no trabalho. O planejamento f\u00edsico e de m\u00e3o de obra s\u00e3o alguns dos fatores a serem analisados criteriosamente. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio assegurar e avaliar os seguintes pontos, exceto: ","provas":[{"id":49380,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-ufmg-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1492314,"hashId":"70192ce32df6af4e077e32e2c5b6dbe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais as Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o t\u00eam se preocupado com a gest\u00e3o de seguran\u00e7a no trabalho. O planejamento f\u00edsico e de m\u00e3o de obra s\u00e3o alguns dos fatores a serem analisados criteriosamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio assegurar e avaliar os seguintes pontos, exceto: <\/p>","resposta":5559108,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos com grande capacidade, como caldeir\u00f5es de 500 L, deve estar prevista, mesmo em unidades pequenas, para garantir eventuais demandas aumentadas do setor.","id":5559108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos com grande capacidade, como caldeir\u00f5es de 500 L, deve estar prevista, mesmo em unidades pequenas, para garantir eventuais demandas aumentadas do setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de lavagem deve ficar no mesmo lado da \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o, reposi\u00e7\u00e3o de talheres e vasilhames. ","id":5559109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de lavagem deve ficar no mesmo lado da \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o, reposi\u00e7\u00e3o de talheres e vasilhames. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O dimensionamento de pessoas deve estar adequado, considerando-se o tempo gasto e a atividade proposta. ","id":5559110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O dimensionamento de pessoas deve estar adequado, considerando-se o tempo gasto e a atividade proposta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os equipamentos devem estar em condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e a m\u00e3o de obra deve estar treinada para executar o que foi planejado.","id":5559111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos devem estar em condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e a m\u00e3o de obra deve estar treinada para executar o que foi planejado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"},{"nome_clean":"Ergonomia e Seguran\u00e7a do Trabalho","oab":false,"nome":"Ergonomia e Seguran\u00e7a do Trabalho","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418117,"slug":"nutricao-ergonomia-e-seguranca-do-trabalho"}],"slug":"nutricao\/1492314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo pessoal de cinco mil reais [5000] foi feito por um agiota, a uma taxa mensal de juros compostos de 10% ao m\u00eas. O tomador pagou, ao final do primeiro m\u00eas, um mil e quinhentos [1500] reais, ao final do segundo m\u00eas, um mil e duzentos [1200] reais, ao final do terceiro m\u00eas, um mil e trezentos reais [1300]. Ao final do quarto m\u00eas, para cancelar a d\u00edvida, dever\u00e1 pagar ao agiota, em reais, a quantia de","provas":[{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1492337,"hashId":"1f3037c5d7b9489bc3ae1f98cef3981e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empr\u00e9stimo pessoal de cinco mil reais [5000] foi feito por um agiota, a uma taxa mensal de juros compostos de 10% ao m\u00eas. O tomador pagou, ao final do primeiro m\u00eas, um mil e quinhentos [1500] reais, ao final do segundo m\u00eas, um mil e duzentos [1200] reais, ao final do terceiro m\u00eas, um mil e trezentos reais [1300]. Ao final do quarto m\u00eas, para cancelar a d\u00edvida, dever\u00e1 pagar ao agiota, em reais, a quantia de<\/p>","resposta":5559214,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2442,00.","id":5559214,"corpo":"<p>2442,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2513,50.","id":5559215,"corpo":"<p>2513,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2728,10.","id":5559216,"corpo":"<p>2728,10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2016,15.","id":5559217,"corpo":"<p>2016,15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3320,50.","id":5559218,"corpo":"<p>3320,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/1492337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pa\u00eds, em 2017, tinha 10 milh\u00f5es de habitantes e um produto interno bruto (PIB) de 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. A taxa de crescimento m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1% ao ano e do PIB, de 2% ao ano. Ao final de tr\u00eas anos, o PIB per capita ter\u00e1 tido uma varia\u00e7\u00e3o, em %, de, aproximadamente,","provas":[{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1492340,"hashId":"f777e858d9f6963b2d99e30fdc97db74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pa\u00eds, em 2017, tinha 10 milh\u00f5es de habitantes e um produto interno bruto (PIB) de 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. A taxa de crescimento m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1% ao ano e do PIB, de 2% ao ano. Ao final de tr\u00eas anos, o PIB <em>per capita <\/em>ter\u00e1 tido uma varia\u00e7\u00e3o, em %, de, aproximadamente,<\/p>","resposta":5559230,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,55.","id":5559228,"corpo":"<p>2,55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,75.","id":5559229,"corpo":"<p>2,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,00.","id":5559230,"corpo":"<p>3,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,15.","id":5559231,"corpo":"<p>3,15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,25.","id":5559232,"corpo":"<p>3,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1492340","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se comparar o valor de Q (quociente de uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em um dado instante) e K (constante de equil\u00edbrio qu\u00edmico), \u00e9 correto afirmar que,","provas":[{"id":49383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1492389,"hashId":"13c87586eaec2907a4be6d9e68ff28b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se comparar o valor de Q (quociente de uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em um dado instante) e K (constante de equil\u00edbrio qu\u00edmico), \u00e9 correto afirmar que,<\/p>","resposta":5559435,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando Q \u00e9 igual a K, n\u00e3o houve perturba\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio.","id":5559435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando Q \u00e9 igual a K, n\u00e3o houve perturba\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando Q \u00e9 maior que K, a rea\u00e7\u00e3o direta deve ocorrer para atingir o equil\u00edbrio.","id":5559436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando Q \u00e9 maior que K, a rea\u00e7\u00e3o direta deve ocorrer para atingir o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando Q \u00e9 menor que K, a rea\u00e7\u00e3o inversa deve ocorrer para atingir o equil\u00edbrio.","id":5559437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando Q \u00e9 menor que K, a rea\u00e7\u00e3o inversa deve ocorrer para atingir o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando K \u00e9 igual a zero, Q ser\u00e1 igual a um.","id":5559438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando K \u00e9 igual a zero, Q ser\u00e1 igual a um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando K \u00e9 igual a um, Q ser\u00e1 igual a zero.","id":5559439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando K \u00e9 igual a um, Q ser\u00e1 igual a zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417297,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-constantes-kc-e-kp-deslocamento-do-equilibrio-fatores"}],"slug":"quimica\/1492389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas dadas abaixo.I. A primeira energia de ioniza\u00e7\u00e3o, I1, \u00e9 a quantidade de energia necess\u00e1ria para remover o el\u00e9tron mais fracamente ligado de um \u00e1tomo gasoso.II. A afinidade eletr\u00f4nica \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o de energia quando um \u00e1tomo gasoso ganha um el\u00e9tron para formar um \u00edon gasoso.III. \u00c9 modo geral, ao longo de um per\u00edodo, a carga nuclear efetiva Zef aumenta e, consequentemente, fica mais dif\u00edcil remover um el\u00e9tron.Est\u00e1(Est\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":49383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1492404,"hashId":"3f69771da64909b3bf9e07cfad9a4167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas dadas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A primeira energia de ioniza\u00e7\u00e3o,<em> I<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub>, \u00e9 a quantidade de energia necess\u00e1ria para remover o el\u00e9tron mais fracamente ligado de um \u00e1tomo gasoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A afinidade eletr\u00f4nica \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o de energia quando um \u00e1tomo gasoso ganha um el\u00e9tron para formar um \u00edon gasoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 modo geral, ao longo de um per\u00edodo, a carga nuclear efetiva Z<sub>ef<\/sub> aumenta e, consequentemente, fica mais dif\u00edcil remover um el\u00e9tron.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(Est\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":5559514,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5559510,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5559511,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5559512,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5559513,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5559514,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417283,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-dissociacao-ionica-e-ionizacao-conceitos-de-acido-base"}],"slug":"quimica\/1492404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem, assinalando V para Verdadeiro e F para Falso, e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. Conforme a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade n\u00ba 8080\/1990, \u00e9 de compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): ( ) participar do planejamento, da programa\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o da rede regionalizada e hierarquizada do SUS, em articula\u00e7\u00e3o com sua dire\u00e7\u00e3o estadual. ( ) participar da execu\u00e7\u00e3o, do controle e da avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho. ( ) formar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.","provas":[{"id":40635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2018-imparh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201302,"hashId":"f8c30d4e3fe904f808434b635f786ca0","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem, assinalando <b>V<\/b> para Verdadeiro e <b>F<\/b> para Falso, e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. Conforme a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade n\u00ba 8080\/1990, \u00e9 de compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  )\r\nparticipar do planejamento, da programa\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o da rede regionalizada e hierarquizada do SUS, em articula\u00e7\u00e3o com sua dire\u00e7\u00e3o estadual. <\/p><p align=\"justify\">(  )\r\nparticipar da execu\u00e7\u00e3o, do controle e da avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">(  )\r\nformar cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais.<\/p><p><\/p>","resposta":4324101,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":4324100,"corpo":"<p align=justify>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":4324101,"corpo":"<p align=justify>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":4324102,"corpo":"<p align=justify>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":4324103,"corpo":"<p align=justify>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1201302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios que norteiam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":40635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2018-imparh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201308,"hashId":"5b6e2341678d128bac9c71cf6e0f2e66","enunciado":"<p align=\"justify\">Os princ\u00edpios que norteiam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o, <b>EXCETO<\/b>:<\/p>","resposta":4324119,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade.","id":4324117,"corpo":"<p align=justify>universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4324118,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a.","id":4324119,"corpo":"<p align=justify>justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equidade.","id":4324120,"corpo":"<p align=justify>equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1201308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Regulamento Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed, no tocante ao julgamento das transgress\u00f5es, podem ser levantadas causas que justifiquem a falta ou circunst\u00e2ncias que a atenuem e \/ou a agravem. Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s circunst\u00e2ncias agravantes.","provas":[{"id":52002,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2018-deip-sargento-2","tipo":1,"nome":"DEIP - PM PI - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1572463,"hashId":"d57e24a6ccc3e72edc5377309e2a4723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Regulamento Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed, no tocante ao julgamento das transgress\u00f5es, podem ser levantadas causas que justifiquem a falta ou circunst\u00e2ncias que a atenuem e \/ou a agravem. Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s circunst\u00e2ncias agravantes.<\/p>","resposta":5897119,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mau comportamento.","id":5897115,"corpo":"<p>Mau comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica simult\u00e2nea ou conex\u00e3o de duas ou mais transgress\u00f5es.","id":5897116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica simult\u00e2nea ou conex\u00e3o de duas ou mais transgress\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reincid\u00eancia da transgress\u00e3o, mesmo punida verbalmente.","id":5897117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reincid\u00eancia da transgress\u00e3o, mesmo punida verbalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conluio de duas ou mais pessoas.","id":5897118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conluio de duas ou mais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser praticada a transgress\u00e3o sem a inten\u00e7\u00e3o de prejudicar terceiros.","id":5897119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser praticada a transgress\u00e3o sem a inten\u00e7\u00e3o de prejudicar terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1572463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel, constitucionalmente, para exercer o controle externo da atividade policial.","provas":[{"id":52002,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2018-deip-sargento-2","tipo":1,"nome":"DEIP - PM PI - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1572468,"hashId":"97b385e4f824fbbfe4af8c70c8c1e08d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel, constitucionalmente, para exercer o controle externo da atividade policial.<\/p>","resposta":5897141,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corregedorias das Pol\u00edcias","id":5897140,"corpo":"<p>Corregedorias das Pol\u00edcias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":5897141,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controladorias","id":5897142,"corpo":"<p>Controladorias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a","id":5897143,"corpo":"<p>Tribunais de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defensoria p\u00fablica","id":5897144,"corpo":"<p>Defensoria p\u00fablica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395528,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1572468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cO mundo podia ser tranquilo. As criaturas podiam ser am\u00e1veis. No entanto, ele mesmo, o guarda-noturno, traz um bom rev\u00f3lver no bolso, para defender uma rua...\u201d (3o \u00a7), entre os dois per\u00edodos iniciais e o terceiro depreende-se uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539703,"hashId":"5f4cf0eb64d22d68df0798819176448d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cO mundo podia ser tranquilo. As criaturas podiam ser am\u00e1veis. No entanto, ele mesmo, o guarda-noturno, traz um bom rev\u00f3lver no bolso, para defender uma rua...\u201d (3<sup>o<\/sup> \u00a7), entre os dois per\u00edodos iniciais e o terceiro depreende-se uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5759693,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":5759691,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":5759692,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":5759693,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":5759694,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":5759695,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es que seguem. O ANJO DA NOITE O guarda-noturno caminha com delicadeza, para n\u00e3o assustar, para n\u00e3o acordar ningu\u00e9m. L\u00e1 v\u00e3o seus passos vagarosos, cadenciados, cosendo a sua sombra com a pedra da cal\u00e7ada. Vagos rumores de bondes, de \u00f4nibus, os \u00faltimos ve\u00edculos, j\u00e1 sonolentos, que v\u00e3o e voltam quase vazios. O guarda-noturno, que passa rente \u00e0s casas, pode ouvir ainda a m\u00fasica de algum r\u00e1dio, o choro de alguma crian\u00e7a, um resto de conversa, alguma risada. Mas vai andando. A noite \u00e9 serena, a rua est\u00e1 em paz, o luar p\u00f5e uma n\u00e9voa azulada nos jardins, nos terra\u00e7os, nas fachadas: o guarda-noturno para e contempla. \u00c0 noite, o mundo \u00e9 bonito, como se n\u00e3o houvesse desacordos, afli\u00e7\u00f5es, amea\u00e7as. Mesmo os doentes, parece que s\u00e3o mais felizes: esperam dormir um pouco \u00e0 suavidade da sombra e do sil\u00eancio. H\u00e1 muitos sonhos em cada casa. \u00c9 bom ter uma casa, dormir, sonhar. O gato retardat\u00e1rio que volta apressado, com certo ar de culpa, num pulo exato galga o muro e desaparece; ele tamb\u00e9m tem o seu cantinho para descansar. O mundo podia ser tranquilo. As criaturas podiam ser am\u00e1veis. No entanto, ele mesmo, o guarda-noturno, traz um bom rev\u00f3lver no bolso, para defender uma rua... E se um pequeno rumor chega ao seu ouvido e um vulto parece apontar da esquina, o guarda- noturno torna a trilhar longamente, como quem vai soprando um longo colar de contas de vidro. E recome\u00e7a a andar, passo a passo, firme e cauteloso, dissipando ladr\u00f5es e fantasmas. \u00c9 a hora muito profunda em que os insetos do jardim est\u00e3o completamente extasiados, ao perfume da gard\u00eania e \u00e0 brancura da lua. E as pessoas adormecidas sentem, dentro de seus sonhos, que o guarda- noturno est\u00e1 tomando conta da noite, a vagar pelas ruas, anjo sem asas, por\u00e9m armado. {MEIRELES, Cecilia. Quadrante 2. In www.gotasdeliteraturabrasileira.blogspot.com)","id":435035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es que seguem. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O ANJO DA NOITE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O guarda-noturno caminha com delicadeza, para n\u00e3o assustar, para n\u00e3o acordar ningu\u00e9m. L\u00e1 v\u00e3o seus passos vagarosos, cadenciados, cosendo a sua sombra com a pedra da cal\u00e7ada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Vagos rumores de bondes, de \u00f4nibus, os \u00faltimos ve\u00edculos, j\u00e1 sonolentos, que v\u00e3o e voltam quase vazios. O guarda-noturno, que passa rente \u00e0s casas, pode ouvir ainda a m\u00fasica de algum r\u00e1dio, o choro de alguma crian\u00e7a, um resto de conversa, alguma risada. Mas vai andando. A noite \u00e9 serena, a rua est\u00e1 em paz, o luar p\u00f5e uma n\u00e9voa azulada nos jardins, nos terra\u00e7os, nas fachadas: o guarda-noturno para e contempla. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c0 noite, o mundo \u00e9 bonito, como se n\u00e3o houvesse desacordos, afli\u00e7\u00f5es, amea\u00e7as. Mesmo os doentes, parece que s\u00e3o mais felizes: esperam dormir um pouco \u00e0 suavidade da sombra e do sil\u00eancio. H\u00e1 muitos sonhos em cada casa. \u00c9 bom ter uma casa, dormir, sonhar. O gato retardat\u00e1rio que volta apressado, com certo ar de culpa, num pulo exato galga o muro e desaparece; ele tamb\u00e9m tem o seu cantinho para descansar. O mundo podia ser tranquilo. As criaturas podiam ser am\u00e1veis. No entanto, ele mesmo, o guarda-noturno, traz um bom rev\u00f3lver no bolso, para defender uma rua... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E se um pequeno rumor chega ao seu ouvido e um vulto parece apontar da esquina, o guarda- noturno torna a trilhar longamente, como quem vai soprando um longo colar de contas de vidro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E recome\u00e7a a andar, passo a passo, firme e cauteloso, dissipando ladr\u00f5es e fantasmas. \u00c9 a hora muito profunda em que os insetos do jardim est\u00e3o completamente extasiados, ao perfume da gard\u00eania e \u00e0 brancura da lua. E as pessoas adormecidas sentem, dentro de seus sonhos, que o guarda- noturno est\u00e1 tomando conta da noite, a vagar pelas ruas, anjo sem asas, por\u00e9m armado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>{MEIRELES, Cecilia. Quadrante 2. In<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em> www.gotasdeliteraturabrasileira.blogspot.com)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 o do(a):","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539732,"hashId":"b3535ea9797a34ead44bdafa266b0178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 o do(a):<\/p>","resposta":5759825,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"improbidade.","id":5759822,"corpo":"<p>improbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equidade.","id":5759823,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sigilo.","id":5759824,"corpo":"<p>sigilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":5759825,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoalidade.","id":5759826,"corpo":"<p>pessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1539732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os climogramas a seguir, de tr\u00eas munic\u00edpios do Rio Grande do Norte:Cerro Cor\u00e1 (RN)Macau (RN)A= altitude do posto pluviom\u00e9trico em m P = precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia anual em mm T = temperatura m\u00e9dia anual em \u00b0C Fonte: Sudene (1990). Extra\u00eddo de: Extra\u00eddo de: https:\/\/www.revistas.ufg.br\/bgg\/article\/viewFile\/38839\/19692 (Acesso em: 03 ago. 2018) Com base nos conhecimentos sobre os aspectos clim\u00e1ticos do Brasil e do Rio Grande do Norte, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539747,"hashId":"cd657831ac95070e59d832d8e78a3463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os climogramas a seguir, de tr\u00eas munic\u00edpios do Rio Grande do Norte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51003\/questao\/1539747-20210214210759000000-0.png\" width=\"440\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cerro Cor\u00e1 (RN)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51003\/questao\/1539747-20210214210759000000-1.png\" width=\"440\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Macau (RN)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51003\/questao\/1539747-20210214210759000000-2.png\" width=\"443\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A= altitude do posto pluviom\u00e9trico em m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">P = precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia anual em mm <\/p><p style=\"text-align: justify;\">T = temperatura m\u00e9dia anual em \u00b0C <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: Sudene (1990). Extra\u00eddo de: Extra\u00eddo de: https:\/\/www.revistas.ufg.br\/bgg\/article\/viewFile\/38839\/19692 (Acesso em: 03 ago. 2018) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos sobre os aspectos clim\u00e1ticos do Brasil e do Rio Grande do Norte, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5759891,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerro Cor\u00e1, localizado na parte central do estado, \u00e9 menos \u00e1rido que Currais Novos, por localizar-se na regi\u00e3o do agreste nordestino.","id":5759887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerro Cor\u00e1, localizado na parte central do estado, \u00e9 menos \u00e1rido que Currais Novos, por localizar-se na regi\u00e3o do agreste nordestino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Macau, por ser a \u00fanica cidade litor\u00e2nea e localizar-se mais pr\u00f3xima \u00e0 faixa equatorial, apresenta as temperaturas mais amenas entre as tr\u00eas e a maior umidade, medida em pluviosidade.","id":5759888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macau, por ser a \u00fanica cidade litor\u00e2nea e localizar-se mais pr\u00f3xima \u00e0 faixa equatorial, apresenta as temperaturas mais amenas entre as tr\u00eas e a maior umidade, medida em pluviosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas cidades possuem exatamente o mesmo padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de chuvas e de m\u00e9dia de temperatura ao longo de todo o ano, seguindo o climograma t\u00edpico do estado do Rio Grande do Norte.","id":5759889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tr\u00eas cidades possuem exatamente o mesmo padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de chuvas e de m\u00e9dia de temperatura ao longo de todo o ano, seguindo o climograma t\u00edpico do estado do Rio Grande do Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o da Massa Equatorial Continental (mEc) e da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT) explicam a incid\u00eancia de pluviosidade no Nordeste durante os meses de ver\u00e3o.","id":5759890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o da Massa Equatorial Continental (mEc) e da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT) explicam a incid\u00eancia de pluviosidade no Nordeste durante os meses de ver\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Currais Novos, localizado na divisa com a Para\u00edba, exemplifica uma \u00e1rea de clima semi\u00e1rido influenciada pelo Planalto da Borborema, que funciona como uma barreira orogr\u00e1fica, dificultando a chegada de umidade pelo litoral.","id":5759891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Currais Novos, localizado na divisa com a Para\u00edba, exemplifica uma \u00e1rea de clima semi\u00e1rido influenciada pelo Planalto da Borborema, que funciona como uma barreira orogr\u00e1fica, dificultando a chegada de umidade pelo litoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Norte","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407449,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-norte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1539747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico a seguir;Pode-se afirmar que a situa\u00e7\u00e3o da balan\u00e7a comercial do Rio Grande do Norte \u00e9 favor\u00e1vel e as principais produ\u00e7\u00f5es que sustentam suas exporta\u00e7\u00f5es na atualidade s\u00e3o de:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539771,"hashId":"393857c406eea7203a5caa957145aa7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico a seguir;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51003\/questao\/1539771-20210214212308000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a situa\u00e7\u00e3o da balan\u00e7a comercial do Rio Grande do Norte \u00e9 favor\u00e1vel e as principais produ\u00e7\u00f5es que sustentam suas exporta\u00e7\u00f5es na atualidade s\u00e3o de:<\/p>","resposta":5759993,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caju e castanha de caju. na Serra do Mel e em Parnamirim.","id":5759989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caju e castanha de caju. na Serra do Mel e em Parnamirim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sal. no litoral norte do estado.","id":5759990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sal. no litoral norte do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cana de a\u00e7\u00facar, com usinas de a\u00e7\u00facar e etanol no litoral oriental.","id":5759991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cana de a\u00e7\u00facar, com usinas de a\u00e7\u00facar e etanol no litoral oriental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, obtido a partir da Bacia Potiguar.","id":5759992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, obtido a partir da Bacia Potiguar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frutas tropicais irrigadas, com \u00eanfase para o mel\u00e3o no Polo Integrado A\u00e7u\/Mossor\u00f3.","id":5759993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frutas tropicais irrigadas, com \u00eanfase para o mel\u00e3o no Polo Integrado A\u00e7u\/Mossor\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Norte","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407449,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-norte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1539771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as manchetes e not\u00edcias a seguir:TSE decide manter hor\u00e1rios locais para vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es 2018Com a decis\u00e3o, vota\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o das 8h \u00e0s 17h, em todas as cidades, de acordo com o hor\u00e1riolocal. Primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es ser\u00e1 no dia 7 de outubro e o segundo turno em 28 de outubro.Fonte: Rosanne D'Agostino, para o Portal G1, em 09\/08\/2018.Dispon\u00edvel em: https:\/\/glo.bo\/20pP24jTemer reduz dura\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3oe muda in\u00edcio para novembroFonte: Ana Clara Martins, para o Portal G1, em 15\/12\/2017.Dispon\u00edvel em: https:\/\/glo.bo\/2BIAYUeCom base nas decis\u00f5es noticiadas nas manchetes acima e nos fusos hor\u00e1rios brasileiros atuais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539772,"hashId":"1c24f702643a1c6fd2b2a6faa849f106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as manchetes e not\u00edcias a seguir:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 572px;\"><colgroup><col width=\"572\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-24d2\"><td data-row=\"row-24d2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24d2\" data-cell=\"cell-18ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 18px;\">TSE decide manter hor\u00e1rios locais para <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24d2\" data-cell=\"cell-18ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 18px;\">vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es 2018<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24d2\" data-cell=\"cell-18ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Com a decis\u00e3o, vota\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o das 8h \u00e0s 17h, em todas as cidades, de acordo com o hor\u00e1rio<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24d2\" data-cell=\"cell-18ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 11px;\">local. Primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es ser\u00e1 no dia 7 de outubro e o segundo turno em 28 de outubro<\/span>.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Fonte: Rosanne D'Agostino, para o Portal G1, em 09\/08\/2018.<\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/glo.bo\/20pP24j<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 433px;\"><colgroup><col width=\"433.96484375\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6yjy\"><td data-row=\"row-6yjy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yjy\" data-cell=\"cell-jh4q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 18px;\">Temer reduz dura\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6yjy\" data-cell=\"cell-jh4q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 18px;\">e muda in\u00edcio para novembro<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Fonte: Ana Clara Martins, para o Portal G1, em 15\/12\/2017.<\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/glo.bo\/2BIAYUe<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas decis\u00f5es noticiadas nas manchetes acima e nos fusos hor\u00e1rios brasileiros atuais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5759997,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o, com o adiantar do rel\u00f3gio em uma hora, a diferen\u00e7a de fuso total entre as regi\u00f5es no per\u00edodo eleitoral ser\u00e1 de apenas 2 horas.","id":5759995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fun\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o, com o adiantar do rel\u00f3gio em uma hora, a diferen\u00e7a de fuso total entre as regi\u00f5es no per\u00edodo eleitoral ser\u00e1 de apenas 2 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio de Bras\u00edlia, no arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha as vota\u00e7\u00f5es terminar\u00e3o com uma hora de anteced\u00eancia, em Rond\u00f4nia com uma hora de atraso e no Acre, com duas de atraso.","id":5759997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio de Bras\u00edlia, no arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha as vota\u00e7\u00f5es terminar\u00e3o com uma hora de anteced\u00eancia, em Rond\u00f4nia com uma hora de atraso e no Acre, com duas de atraso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fechamento das urnas ocorrer\u00e1 com 2 horas de anteced\u00eancia no Acre, em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio de Bras\u00edlia.","id":5759999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fechamento das urnas ocorrer\u00e1 com 2 horas de anteced\u00eancia no Acre, em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio de Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as vota\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o com diferen\u00e7a de 3 fusos hor\u00e1rios, sendo 2 deles atrasados na parte mais a oeste do territ\u00f3rio brasileiro, tendo como refer\u00eancia a capital do pa\u00eds.","id":5760001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as vota\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o com diferen\u00e7a de 3 fusos hor\u00e1rios, sendo 2 deles atrasados na parte mais a oeste do territ\u00f3rio brasileiro, tendo como refer\u00eancia a capital do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o hor\u00e1rio de Bras\u00edlia \u00e9 a refer\u00eancia que marcar\u00e1 o in\u00edcio das elei\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio brasileiro, para evitar vazamento de dados antecipados.","id":5760002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hor\u00e1rio de Bras\u00edlia \u00e9 a refer\u00eancia que marcar\u00e1 o in\u00edcio das elei\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio brasileiro, para evitar vazamento de dados antecipados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1539772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade futsal \u00e9 uma das mais praticadas no Brasil, e tem-se procurado, h\u00e1 tempo, consider\u00e1-la uma modalidade ol\u00edmpica. Por\u00e9m o Comit\u00ea Ol\u00edmpico se contrap\u00f5e \u00e0 proposta, pois relata que n\u00e3o se trata de um esporte in\u00e9dito e sim uma adapta\u00e7\u00e3o do futebol de campo. Assinale a alternativa que represente uma similaridade entre o futsal e futebol de campo","provas":[{"id":50765,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1532857,"hashId":"2beb703fb19ddff85258d8dbbe58d447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade futsal \u00e9 uma das mais praticadas no Brasil, e tem-se procurado, h\u00e1 tempo, consider\u00e1-la uma modalidade ol\u00edmpica. Por\u00e9m o Comit\u00ea Ol\u00edmpico se contrap\u00f5e \u00e0 proposta, pois relata que n\u00e3o se trata de um esporte in\u00e9dito e sim uma adapta\u00e7\u00e3o do futebol de campo. Assinale a alternativa que represente uma similaridade entre o futsal e futebol de campo<\/p>","resposta":5730677,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivo do jogo.","id":5730677,"corpo":"<p>Objetivo do jogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamanho do campo.","id":5730678,"corpo":"<p>Tamanho do campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limite de substitui\u00e7\u00f5es.","id":5730679,"corpo":"<p>Limite de substitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma (exclusiva) de cobran\u00e7a de lateral.","id":5730680,"corpo":"<p>Forma (exclusiva) de cobran\u00e7a de lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1532857","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O handebol e o futsal s\u00e3o modalidades semelhantes nos aspectos t\u00e1ticos e t\u00e9cnicos. Muitos sistemas de marca\u00e7\u00e3o e sistemas ofensivos s\u00e3o aproveitados de uma modalidade para a outra. Por\u00e9m, nomes t\u00e9cnicos s\u00e3o utilizados de forma espec\u00edfica para determinada modalidade, embora o conceito seja o mesmo. Isso inclui a movimenta\u00e7\u00e3o ofensiva que, no handebol e no futsal, tem, respectivamente, o nome t\u00e9cnico de:","provas":[{"id":50765,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1532865,"hashId":"8ce114b52f59a72f6f49e01a77f1372e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O handebol e o futsal s\u00e3o modalidades semelhantes nos aspectos t\u00e1ticos e t\u00e9cnicos. Muitos sistemas de marca\u00e7\u00e3o e sistemas ofensivos s\u00e3o aproveitados de uma modalidade para a outra. Por\u00e9m, nomes t\u00e9cnicos s\u00e3o utilizados de forma espec\u00edfica para determinada modalidade, embora o conceito seja o mesmo. Isso inclui a movimenta\u00e7\u00e3o ofensiva que, no handebol e no futsal, tem, respectivamente, o nome t\u00e9cnico de:<\/p>","resposta":5730712,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Engajamento e rod\u00edzio.","id":5730712,"corpo":"<p>Engajamento e rod\u00edzio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Engajamento e rela\u00e7\u00e3o.","id":5730713,"corpo":"<p>Engajamento e rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rod\u00edzio e rela\u00e7\u00e3o.","id":5730714,"corpo":"<p>Rod\u00edzio e rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rod\u00edzio e empenho.","id":5730715,"corpo":"<p>Rod\u00edzio e empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1532865","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atletismo, embora seja uma modalidade esportiva independente, \u00e9 considerado por muitos um esporte base. Embora os gestos t\u00e9cnicos de corrida, salto, lan\u00e7amentos sejam de acordo com a especificidade da modalidade atletismo, alguns outros esportes utilizam desses gestos na fase preparat\u00f3ria. Dos exerc\u00edcios abaixo, assinale a alternativa em que todos s\u00e3o utilizados no futebol e tamb\u00e9m no atletismo.","provas":[{"id":50765,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1532866,"hashId":"ab886815689e54ce30ba8f690ea2854c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atletismo, embora seja uma modalidade esportiva independente, \u00e9 considerado por muitos um esporte base. Embora os gestos t\u00e9cnicos de corrida, salto, lan\u00e7amentos sejam de acordo com a especificidade da modalidade atletismo, alguns outros esportes utilizam desses gestos na fase preparat\u00f3ria. Dos exerc\u00edcios abaixo, assinale a alternativa em que todos s\u00e3o utilizados no futebol e tamb\u00e9m no atletismo.<\/p>","resposta":5730718,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finta, passe, dribling.","id":5730716,"corpo":"<p>Finta, passe, dribling.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skiping, Kick out, dribling.","id":5730717,"corpo":"<p>Skiping, Kick out, dribling.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Skiping, Anfersen, Kick out.","id":5730718,"corpo":"<p>Skiping, Anfersen, Kick out.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Skiping, Anfersen, Dribling.","id":5730719,"corpo":"<p>Skiping, Anfersen, Dribling.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1532866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um torneio de truco com 20 inscritos, optou-se por realiz\u00e1-lo por eliminat\u00f3ria simples. Assinale a alternativa que demonstre o n\u00famero de jogos na primeira rodada e o n\u00famero de cabe\u00e7as de chave consecutivamente:","provas":[{"id":50765,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1532876,"hashId":"eb1b1af0344966f7f2bd20d3f99cb138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um torneio de truco com 20 inscritos, optou-se por realiz\u00e1-lo por eliminat\u00f3ria simples. Assinale a alternativa que demonstre o n\u00famero de jogos na primeira rodada e o n\u00famero de cabe\u00e7as de chave consecutivamente:<\/p>","resposta":5730759,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 jogos e 12 cabe\u00e7as de chave.","id":5730759,"corpo":"<p>4 jogos e 12 cabe\u00e7as de chave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 jogos e 11 cabe\u00e7as de chave.","id":5730760,"corpo":"<p>5 jogos e 11 cabe\u00e7as de chave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 jogos e nenhum cabe\u00e7a de chave.","id":5730761,"corpo":"<p>10 jogos e nenhum cabe\u00e7a de chave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 jogos e 2 cabe\u00e7as de chave.","id":5730762,"corpo":"<p>8 jogos e 2 cabe\u00e7as de chave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/1532876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o das habilidades motoras em categorias gerais est\u00e1 baseada na determina\u00e7\u00e3o de quais componentes ou elementos de uma habilidade s\u00e3o comuns ou semelhantes aos componentes de uma outra habilidade:","provas":[{"id":50765,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1532886,"hashId":"1aea7cdb5e921bc247ba764e62643b7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o das habilidades motoras em categorias gerais est\u00e1 baseada na determina\u00e7\u00e3o de quais componentes ou elementos de uma habilidade s\u00e3o comuns ou semelhantes aos componentes de uma outra habilidade:<\/p>","resposta":5730805,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FINAS: habilidades que requerem a capacidade de controlar pequenos grupos musculares. H\u00e1 um alto grau de precis\u00e3o do movimento. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como fina quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver pequenos grupamentos musculares. Por exemplo, a cortada no voleibol, a bandeja no basquete. (MAGILL, 1984).","id":5730803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FINAS: habilidades que requerem a capacidade de controlar pequenos grupos musculares. H\u00e1 um alto grau de precis\u00e3o do movimento. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como fina quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver pequenos grupamentos musculares. Por exemplo, a cortada no voleibol, a bandeja no basquete. (MAGILL, 1984).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GLOBAIS: habilidades que requerem a capacidade de controlar pequenos grupos musculares. H\u00e1 um alto grau de precis\u00e3o do movimento. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como fina quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver pequenos grupamentos musculares. Por exemplo, passar a linha na agulha, escrever. (MAGILL, 1984).","id":5730804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GLOBAIS: habilidades que requerem a capacidade de controlar pequenos grupos musculares. H\u00e1 um alto grau de precis\u00e3o do movimento. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como fina quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver pequenos grupamentos musculares. Por exemplo, passar a linha na agulha, escrever. (MAGILL, 1984).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GLOBAIS: habilidades que envolvem grandes massas musculares. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como global quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver grandes grupamentos musculares. Por exemplo, a cortada no voleibol, a bandeja no basquete. (MAGILL, 1984).","id":5730805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GLOBAIS: habilidades que envolvem grandes massas musculares. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como global quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver grandes grupamentos musculares. Por exemplo, a cortada no voleibol, a bandeja no basquete. (MAGILL, 1984).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FINAS: habilidades que envolvem grandes massas musculares. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como global quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver grandes grupamentos musculares. Por exemplo, a cortada no voleibol, a bandeja no basquete. (MAGILL, 1984).","id":5730806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FINAS: habilidades que envolvem grandes massas musculares. Uma habilidade motora \u00e9 classificada como global quando sua execu\u00e7\u00e3o envolver grandes grupamentos musculares. Por exemplo, a cortada no voleibol, a bandeja no basquete. (MAGILL, 1984).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1532886","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Resolu\u00e7\u00e3o, o Conselho Federal de Farm\u00e1cia publicou as Atribui\u00e7\u00f5es Cl\u00ednicas do Farmac\u00eautico. Sobre essas atribui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382908,"hashId":"bc08ebe27ab9a55213ab4890963eb03b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Resolu\u00e7\u00e3o, o Conselho Federal de Farm\u00e1cia publicou as Atribui\u00e7\u00f5es Cl\u00ednicas do Farmac\u00eautico. Sobre essas atribui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5085702,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar resultados de exames cl\u00ednico-laboratoriais do paciente como instrumento para individualiza\u00e7\u00e3o da farmacoterapia.","id":5085700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar resultados de exames cl\u00ednico-laboratoriais do paciente como instrumento para individualiza\u00e7\u00e3o da farmacoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitorar n\u00edveis terap\u00eauticos de medicamentos por meio de dados de farmacocin\u00e9tica cl\u00ednica.","id":5085701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar n\u00edveis terap\u00eauticos de medicamentos por meio de dados de farmacocin\u00e9tica cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delegar a evolu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e o registro no prontu\u00e1rio do paciente.","id":5085702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegar a evolu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e o registro no prontu\u00e1rio do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Determinar par\u00e2metros bioqu\u00edmicos e fisiol\u00f3gicos do paciente para fins de acompanhamento da farmacoterapia e rastreamento em sa\u00fade.","id":5085703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar par\u00e2metros bioqu\u00edmicos e fisiol\u00f3gicos do paciente para fins de acompanhamento da farmacoterapia e rastreamento em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos ao paciente.","id":5085704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos ao paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418175,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1382908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Talidomida, identifique a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA para procedimentos na unidade p\u00fablica dispensadora e a\u00e7\u00f5es relacionadas.","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382910,"hashId":"fd2829cabec8d92c3bca4f358acf537b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Talidomida, identifique a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA para procedimentos na unidade p\u00fablica dispensadora e a\u00e7\u00f5es relacionadas.<\/p>","resposta":5085709,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O medicamento \u00e0 base de talidomida devolvido, desde que em sua embalagem original, poder\u00e1 ser utilizado ou dispensado a outro paciente.","id":5085709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento \u00e0 base de talidomida devolvido, desde que em sua embalagem original, poder\u00e1 ser utilizado ou dispensado a outro paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico somente poder\u00e1 dispensar o medicamento Talidomida, quando todos os itens da Notifica\u00e7\u00e3o de Receita e do Termo e Responsabilidade\/Esclarecimento estiverem devidamente preenchidos e leg\u00edveis.","id":5085710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico somente poder\u00e1 dispensar o medicamento Talidomida, quando todos os itens da Notifica\u00e7\u00e3o de Receita e do Termo e Responsabilidade\/Esclarecimento estiverem devidamente preenchidos e leg\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido, sob qualquer forma ou pretexto, distribuir amostras gr\u00e1tis ou fazer qualquer propaganda da subst\u00e2ncia Talidomida ou do medicamento que a contenha.","id":5085711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido, sob qualquer forma ou pretexto, distribuir amostras gr\u00e1tis ou fazer qualquer propaganda da subst\u00e2ncia Talidomida ou do medicamento que a contenha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo e qualquer evento adverso e queixa t\u00e9cnica relacionados ao uso de medicamento Talidomida deve ser de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata \u00e0 ANVISA.","id":5085712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo e qualquer evento adverso e queixa t\u00e9cnica relacionados ao uso de medicamento Talidomida deve ser de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata \u00e0 ANVISA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O descarte da subst\u00e2ncia e\/ou do medicamento \u00e0 base de Talidomida dever\u00e1 ser realizado exclusivamente por incinera\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o e emiss\u00e3o de termo de incinera\u00e7\u00e3o pela autoridade sanit\u00e1ria competente.","id":5085713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte da subst\u00e2ncia e\/ou do medicamento \u00e0 base de Talidomida dever\u00e1 ser realizado exclusivamente por incinera\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o e emiss\u00e3o de termo de incinera\u00e7\u00e3o pela autoridade sanit\u00e1ria competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418175,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1382910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios e as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o controle de estoque, assinale a alternativa que apresenta o procedimento INCORRETO para a gest\u00e3o de estoque.","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382920,"hashId":"009db8db18702cdc63b3a396e28ae53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios e as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o controle de estoque, assinale a alternativa que apresenta o procedimento INCORRETO para a gest\u00e3o de estoque.<\/p>","resposta":5085754,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar o que, quando e quanto ser\u00e1 necess\u00e1rio de estoque","id":5085751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar o que, quando e quanto ser\u00e1 necess\u00e1rio de estoque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber, armazenar e atender os materiais estocados de acordo com as necessidades.","id":5085752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber, armazenar e atender os materiais estocados de acordo com as necessidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controlar os estoques em termos de quantidades, valores e fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o do estoque.","id":5085753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar os estoques em termos de quantidades, valores e fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o do estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer invent\u00e1rios, quando houver necessidade, para a avalia\u00e7\u00e3o das quantidades e dos estados dos materiais estocados.","id":5085754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer invent\u00e1rios, quando houver necessidade, para a avalia\u00e7\u00e3o das quantidades e dos estados dos materiais estocados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Identificar e retirar do estoque os itens obsoletos e danificados.","id":5085755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Identificar e retirar do estoque os itens obsoletos e danificados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418179,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1382920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas intera\u00e7\u00f5es farmacodin\u00e2micas, podemos ter efeitos sin\u00e9rgicos e antag\u00f4nicos, quando se utilizam dois ou mais f\u00e1rmacos. Identifique as intera\u00e7\u00f5es de sinergismo com I e de antagonismo com II com os f\u00e1rmacos indicados:\n( ) Naloxona - Morfina\n( ) Sulfametoxazol - Trimetoprima\n( ) Flumazenil - Benzodiazep\u00ednicos\n( ) Ondansetrona - Tramadol\n( ) Aminoglicos\u00eddeos - pancur\u00f4nio\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382957,"hashId":"98d4123849673fe9612ac5bf6901eae9","enunciado":"<p>Nas intera\u00e7\u00f5es farmacodin\u00e2micas, podemos ter efeitos sin\u00e9rgicos e antag\u00f4nicos, quando se utilizam dois ou mais f\u00e1rmacos. Identifique as intera\u00e7\u00f5es de sinergismo com I e de antagonismo com II com os f\u00e1rmacos indicados:\n<\/p><p>( ) Naloxona - Morfina<\/p><p>\n( ) Sulfametoxazol - Trimetoprima\n<\/p><p>( ) Flumazenil - Benzodiazep\u00ednicos<\/p><p>\n( ) Ondansetrona - Tramadol\n<\/p><p>( ) Aminoglicos\u00eddeos - pancur\u00f4nio\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5085912,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II","id":5085909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I","id":5085910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I","id":5085911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I","id":5085912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II","id":5085913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418179,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1382957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Programa Nacional desenvolvido visando \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia farmac\u00eautica, com \u00eanfase em sua inser\u00e7\u00e3o nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, estruturado em quatro eixos: Estrutura, Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Cuidado. O programa tem, ainda, por finalidade contribuir para o processo de aprimoramento, implementa\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica das atividades da assist\u00eancia farmac\u00eautica nas a\u00e7\u00f5es e nos servi\u00e7os de sa\u00fade, visando a uma aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, integral, segura, respons\u00e1vel e humanizada. O texto se refere ao","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382962,"hashId":"de37d9711b046f42197f1f11a559b616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional desenvolvido visando \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia farmac\u00eautica, com \u00eanfase em sua inser\u00e7\u00e3o nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, estruturado em quatro eixos: Estrutura, Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Cuidado. O programa tem, ainda, por finalidade contribuir para o processo de aprimoramento, implementa\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica das atividades da assist\u00eancia farmac\u00eautica nas a\u00e7\u00f5es e nos servi\u00e7os de sa\u00fade, visando a uma aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, integral, segura, respons\u00e1vel e humanizada. O texto se refere ao<\/p>","resposta":5085934,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HumanizaSUS.","id":5085932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HumanizaSUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Cuidados Paliativos.","id":5085933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de Cuidados Paliativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"QUALIFAR-SUS.","id":5085934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">QUALIFAR-SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente.","id":5085935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o de Custos \u2013 MS.","id":5085936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de Gest\u00e3o de Custos \u2013 MS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418179,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1382962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os erros de prescri\u00e7\u00e3o, correlacione a primeira coluna de acordo com a segunda.I. Medicamento erradoII. Omiss\u00e3o de dose ou do medicamento( ) Intera\u00e7\u00e3o medicamento-medicamento( ) Medicamento dispensado diferente do prescrito( ) Falta de medicamento necess\u00e1rio na prescri\u00e7\u00e3o( ) Medicamento prescrito, mas n\u00e3o consta na transcri\u00e7\u00e3o( ) Medicamento desnecess\u00e1rioAssinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382987,"hashId":"905f9121bd7fe073928ce157be63beea","enunciado":"<p>Considerando os erros de prescri\u00e7\u00e3o, correlacione a primeira coluna de acordo com a segunda.<\/p><p><strong>I. <\/strong>Medicamento errado<\/p><p><strong>II.<\/strong> Omiss\u00e3o de dose ou do medicamento<\/p><p><br><\/p><p>( ) Intera\u00e7\u00e3o medicamento-medicamento<\/p><p><br><\/p><p>( ) Medicamento dispensado diferente do prescrito<\/p><p><br><\/p><p>( ) Falta de medicamento necess\u00e1rio na prescri\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>( ) Medicamento prescrito, mas n\u00e3o consta na transcri\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>( ) Medicamento desnecess\u00e1rio<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA<\/p>","resposta":5086046,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I","id":5086043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II","id":5086044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II","id":5086045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I","id":5086046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 I","id":5086047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418179,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1382987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a um crit\u00e9rio para padroniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382992,"hashId":"7307cdb631991dd7f3fa92677c9db4c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a um crit\u00e9rio para padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5086065,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpios ativos com valor terap\u00eautico comprovado, catalogados pelo princ\u00edpio ativo, conforme a Denomina\u00e7\u00e3o Comum Brasileira \u2013 DCB.","id":5086065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios ativos com valor terap\u00eautico comprovado, catalogados pelo princ\u00edpio ativo, conforme a Denomina\u00e7\u00e3o Comum Brasileira \u2013 DCB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disciplinar a inclus\u00e3o e\/ou exclus\u00e3o de medicamentos para uso nos pacientes.","id":5086066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar a inclus\u00e3o e\/ou exclus\u00e3o de medicamentos para uso nos pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar o corpo cl\u00ednico do hospital no que se refere ao gerenciamento dos medicamentos e cong\u00eaneres, tais como qualidade e uso.","id":5086067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o corpo cl\u00ednico do hospital no que se refere ao gerenciamento dos medicamentos e cong\u00eaneres, tais como qualidade e uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disciplinar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica hospitalar e uniformizar a terap\u00eautica, tendo em vista a melhoria cont\u00ednua da qualidade dos medicamentos a serem usados pelos pacientes.","id":5086068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica hospitalar e uniformizar a terap\u00eautica, tendo em vista a melhoria cont\u00ednua da qualidade dos medicamentos a serem usados pelos pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Promover a divulga\u00e7\u00e3o da padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos por meio da Diretoria Cl\u00ednica do Hospital.","id":5086069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Promover a divulga\u00e7\u00e3o da padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos por meio da Diretoria Cl\u00ednica do Hospital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418179,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1382992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do farmac\u00eautico relativa ao cuidado \u00e0 sa\u00fade nos \u00e2mbitos individual e coletivo.","provas":[{"id":45644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382998,"hashId":"4dfdc230e379c5523dc37a08e5d3e571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do farmac\u00eautico relativa ao cuidado \u00e0 sa\u00fade nos \u00e2mbitos individual e coletivo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5086094,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00e3o sobre medicamentos \u00e0 equipe de sa\u00fade.","id":5086092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00e3o sobre medicamentos \u00e0 equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver e participar de programas educativos para grupos de pacientes.","id":5086093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e participar de programas educativos para grupos de pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar o plano de cuidado farmac\u00eautico do paciente.","id":5086094,"corpo":"<p>Elaborar o plano de cuidado farmac\u00eautico do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar materiais educativos destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de outros problemas relacionados.","id":5086095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar materiais educativos destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de outros problemas relacionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atuar no processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento profissional de farmac\u00eautico.","id":5086096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar no processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento profissional de farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418179,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1382998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico abaixo.Em uma serie de experi\u00eancias, foi medido, para tr\u00eas valores do comprimento L, o per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o correspondente a meio comprimento de onda estacion\u00e1ria entre as extremidades fixas de uma corda com densidade linear de massa 0,60 kg\/m. Os resultados, representados no gr\u00e1fico (linear) da figura acima, indicam que a tens\u00e3o na corda, em newtons, em todas as experi\u00eancias realizadas, foi igual a:","provas":[{"id":50692,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1531217,"hashId":"81b5e82a3ea836f8edcbd6baf4866cbe","enunciado":"<p>Analise o gr\u00e1fico abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50692\/questao\/1531217-20210209181038000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma serie de experi\u00eancias, foi medido, para tr\u00eas valores do comprimento L, o per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o correspondente a meio comprimento de onda estacion\u00e1ria entre as extremidades fixas de uma corda com densidade linear de massa 0,60 kg\/m. Os resultados, representados no gr\u00e1fico (linear) da figura acima, indicam que a tens\u00e3o na corda, em newtons, em todas as experi\u00eancias realizadas, foi igual a:<\/p>","resposta":5723387,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":5723387,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45","id":5723388,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":5723389,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":5723390,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":5723391,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Movimento Harm\u00f4nico","oab":false,"nome":"Movimento Harm\u00f4nico","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416618,"slug":"fisica-movimento-harmonico"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1531217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo:A figura mostra um p\u00eandulo c\u00f4nico no qual um pequeno objeto de massa m, preso \u00e0 extremidade inferior de um fio, move-se em uma circunfer\u00eancia horizontal de raio R, com o m\u00f3dulo da velocidade constante. O fio tem comprimento L e massa desprez\u00edvel. Sendo g a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e sabendo que a rela\u00e7\u00e3o entre a tra\u00e7\u00e3o T e o peso P do objeto \u00e9 T=4P, qual o per\u00edodo do movimento?","provas":[{"id":50692,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1531240,"hashId":"2bb87334b1efa766ea212e9f02593bb4","enunciado":"<p>Analise a figura abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50692\/questao\/1531240-20210310103726000000-0.gif\" style=\"\" width=\"217\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura mostra um p\u00eandulo c\u00f4nico no qual um pequeno objeto de massa m, preso \u00e0 extremidade inferior de um fio, move-se em uma circunfer\u00eancia horizontal de raio R, com o m\u00f3dulo da velocidade constante. O fio tem comprimento L e massa desprez\u00edvel. Sendo g a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e sabendo que a rela\u00e7\u00e3o entre a tra\u00e7\u00e3o T e o peso P do objeto \u00e9 T=4P, qual o per\u00edodo do movimento?<\/p>","resposta":5723489,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8G\u03c02\u200bL\u200b","id":5723486,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{\\pi^2}{8G}L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.56929em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.27071em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.91642em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">G<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23071em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56929em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(4G\u03c02\u200bL)1\/2","id":5723487,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{\\pi^2}{4G}L\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">G<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>1\/2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2g\u03c02\u200bL\u200b","id":5723488,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{\\pi^2}{2g}L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.637344em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20266em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.91642em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.16266em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.637344em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(g\u03c02\u200bL)1\/2","id":5723489,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{\\pi^2}{g}L\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>1\/2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g2\u03c02\u200bL","id":5723490,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\pi^2}{g}L\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49903em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.03588em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Movimento Harm\u00f4nico","oab":false,"nome":"Movimento Harm\u00f4nico","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416618,"slug":"fisica-movimento-harmonico"}],"slug":"fisica\/1531240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um segmento de um certo bra\u00e7o rob\u00f3tico \u00e9 uma barra que pode ser modelada como uma viga engastada submetida \u00e0 a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a, conforme representado na figura. Nesse caso, o momento fletor na barra \u00e9 ","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612340,"hashId":"d8f38b6c1921e0714af6aab864d35494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um segmento de um certo bra\u00e7o rob\u00f3tico \u00e9 uma barra que pode ser modelada como uma viga engastada submetida \u00e0 a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a, conforme representado na figura. Nesse caso, o momento fletor na barra \u00e9 <\/p>","resposta":6057259,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,25 kNm ","id":6057259,"corpo":"<p>1,25 kNm <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 Nm","id":6057260,"corpo":"<p>500 Nm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1 kNm","id":6057261,"corpo":"<p> 1 kNm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 kNm","id":6057262,"corpo":"<p>1,5 kNm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.","id":444561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A figura abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/grupo-questao\/444561-20210323191735000000-0.png\" width=\"219\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o em limites el\u00e1sticos","oab":false,"nome":"Tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o em limites el\u00e1sticos","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423245,"slug":"engenharia-mecatronica-tracao-compressao-e-torcao-em-limites-elasticos"},{"nome_clean":"Teorias de falha: deforma\u00e7\u00e3o, fadiga, flambagem e desgaste","oab":false,"nome":"Teorias de falha: deforma\u00e7\u00e3o, fadiga, flambagem e desgaste","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423248,"slug":"engenharia-mecatronica-teorias-de-falha-deformacao-fadiga-flambagem-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1612340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 13 est\u00e1 na base decimal. Na base bin\u00e1ria, esse n\u00famero corresponde a","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612358,"hashId":"10d54773c807d1adf9d58a0a43b21f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 13 est\u00e1 na base decimal. Na base bin\u00e1ria, esse n\u00famero corresponde a<\/p>","resposta":6057345,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"001","id":6057344,"corpo":"<p>001<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1101","id":6057345,"corpo":"<p>1101<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1100 ","id":6057346,"corpo":"<p>1100 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1111","id":6057347,"corpo":"<p>1111<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","oab":false,"nome":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399039,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-numeracao-e-codigos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1612358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Circuitos integrados contendo capacitores, amplificadores operacionais e resistores s\u00e3o mostrados nas figuras I e II abaixo.Quanto \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, os circuitos I e II atuam respectivamente como ","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612367,"hashId":"51fd8291e8504653ef8a536f41138cb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Circuitos integrados contendo capacitores, amplificadores operacionais e resistores s\u00e3o mostrados nas figuras I e II abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/questao\/1612367-20210323192934000000-0.png\" width=\"441\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, os circuitos I e II atuam respectivamente como <\/p>","resposta":6057387,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferenciador e inversor.","id":6057385,"corpo":"<p>diferenciador e inversor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferenciador e refrator.","id":6057386,"corpo":"<p>diferenciador e refrator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integrador e diferenciador.","id":6057387,"corpo":"<p>integrador e diferenciador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inversor e diferenciador.","id":6057388,"corpo":"<p>inversor e diferenciador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1612367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos problemas em programa\u00e7\u00e3o CNC envolvem encontrar as coordenadas X e Y do movimento da base onde est\u00e1 afixada a ferramenta. Isso pode ser feito utilizando-se trigonometria b\u00e1sica. Nesse contexto, considere o tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo abaixo.O lado a e o \u00e2ngulo \u03b8 desse tri\u00e2ngulo s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612384,"hashId":"f6dfb0377b9ae6684856f5a5c5673623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos problemas em programa\u00e7\u00e3o CNC envolvem encontrar as coordenadas X e Y do movimento da base onde est\u00e1 afixada a ferramenta. Isso pode ser feito utilizando-se trigonometria b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, considere o tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/questao\/1612384-20210323193643000000-0.png\" width=\"193\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lado a e o \u00e2ngulo \u03b8 desse tri\u00e2ngulo s\u00e3o, respectivamente, <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6057466,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,1547 e 60o. ","id":6057465,"corpo":"<p>1,1547 e 60<sup>o<\/sup>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,4641 e 60o.","id":6057466,"corpo":"<p>3,4641 e 60<sup>o<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,4641 e 30o","id":6057467,"corpo":"<p>3,4641 e 30<sup>o<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,1547 e 45o","id":6057468,"corpo":"<p>1,1547 e 45<sup>o<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422991,"slug":"engenharia-mecatronica-computacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o estruturada","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o estruturada","pai":422991,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422994,"slug":"engenharia-mecatronica-programacao-estruturada"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1612384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma m\u00e1quina CNC de tr\u00eas eixos (XYZ), o material utilizado para a constru\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a \u00e9 um bloco s\u00f3lido em formato de paralelep\u00edpedo e mantido afixado durante todo o processo. A ferramenta de corte encontra-se no eixo Z, conforme o sistema de coordenadas representado na figura ao lado.Utilizando-se essa m\u00e1quina, a pe\u00e7a que poder\u00e1 ser constru\u00edda \u00e9","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612389,"hashId":"b25376296f2ac414459cbcb4e9ecea50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma m\u00e1quina CNC de tr\u00eas eixos (XYZ), o material utilizado para a constru\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a \u00e9 um bloco s\u00f3lido em formato de paralelep\u00edpedo e mantido afixado durante todo o processo. A ferramenta de corte encontra-se no eixo Z, conforme o sistema de coordenadas representado na figura ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando-se essa m\u00e1quina, a pe\u00e7a que poder\u00e1 ser constru\u00edda \u00e9<\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/questao\/1612389-20210323193841000000-0.png\" width=\"233\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6057492,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6057489,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/item-questao\/6057489-20210323193841000000-0.png\" width=\"151\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6057490,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/item-questao\/6057490-20210323193841000000-0.png\" width=\"150\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6057491,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/item-questao\/6057491-20210323193841000000-0.png\" width=\"150\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6057492,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53325\/item-questao\/6057492-20210323193841000000-0.png\" width=\"150\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Manufaturada Auxiliada por Computador - CAM","oab":false,"nome":"Manufaturada Auxiliada por Computador - CAM","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423298,"slug":"engenharia-mecatronica-manufaturada-auxiliada-por-computador-cam"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1612389","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei N\u00ba 9.455\/97, que define os crimes de tortura, analise as assertivas a seguir:I. A pessoa, que constrange algu\u00e9m com grave amea\u00e7a, causando-lhe sofrimento mental, com o fim de obter confiss\u00e3o da v\u00edtima, incorre no crime de tortura.II. O indiv\u00edduo, que constrange algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia, causando-lhe sofrimento f\u00edsico, em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o racial, incorre no crime de tortura.III. N\u00e3o incorre no crime de tortura O indiv\u00edduo que constrange algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia, causando-lhe sofrimento f\u00edsico, em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o religiosa.IV. Excepcionalmente a autoridade competente pode estabelecer fian\u00e7a ao indiv\u00edduo que foi flagrado cometendo o crime de tortura, desde que preencha os requisitos contidos na Lei 9.455\/97.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":53129,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1607394,"hashId":"ed334e364266ad9c914ef3e7fa7d76ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei N\u00ba 9.455\/97, que define os crimes de tortura, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pessoa, que constrange algu\u00e9m com grave amea\u00e7a, causando-lhe sofrimento mental, com o fim de obter confiss\u00e3o da v\u00edtima, incorre no crime de tortura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O indiv\u00edduo, que constrange algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia, causando-lhe sofrimento f\u00edsico, em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o racial, incorre no crime de tortura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o incorre no crime de tortura O indiv\u00edduo que constrange algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia, causando-lhe sofrimento f\u00edsico, em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Excepcionalmente a autoridade competente pode estabelecer fian\u00e7a ao indiv\u00edduo que foi flagrado cometendo o crime de tortura, desde que preencha os requisitos contidos na Lei 9.455\/97.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":6036069,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6036069,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6036070,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6036071,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6036072,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6036073,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/1607394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a Lei N\u00ba 11.817\/2000 - C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado de Pernambuco, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I. Considera-se praticada a transgress\u00e3o disciplinar militar no momento do resultado.II. Os militares que estiverem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos civis n\u00e3o podem se sujeitar ao regime disciplinar da Lei 11.817\/2000.III. A regra geral \u00e9 a de que a pessoa que comete a tentativa seja punida com a pena m\u00ednima prevista para a transgress\u00e3o consumada ou com uma pena alternativa.IV. O militar estadual que, voluntariamente, desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o da transgress\u00e3o ou impede que o resultado se produza, s\u00f3 responde pelos atos j\u00e1 praticados.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":53129,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1607413,"hashId":"4dd19f15c09b6cfec1d0a9654f17d0d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a Lei N\u00ba 11.817\/2000 - C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado de Pernambuco, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera-se praticada a transgress\u00e3o disciplinar militar no momento do resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os militares que estiverem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos civis n\u00e3o podem se sujeitar ao regime disciplinar da Lei 11.817\/2000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A regra geral \u00e9 a de que a pessoa que comete a tentativa seja punida com a pena m\u00ednima prevista para a transgress\u00e3o consumada ou com uma pena alternativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O militar estadual que, voluntariamente, desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o da transgress\u00e3o ou impede que o resultado se produza, s\u00f3 responde pelos atos j\u00e1 praticados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":6036164,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6036162,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6036163,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6036164,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6036165,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6036166,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1607413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atuador cil\u00edndrico pneum\u00e1tico \u00e9 utilizado para elevar verticalmente uma carga de 100kN. A \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal no interior do cilindro \u00e9 de 0,5 m 2 . Para que o cilindro mova a carga a uma velocidade igual a 0,4m\/s, a for\u00e7a aplicada sobre a carga deve ser igual a for\u00e7a peso multiplicada por um fator de corre\u00e7\u00e3o, fc = 2, relativo a perdas, devido ao atrito, por exemplo. Nesse caso, a press\u00e3o no interior do cilindro \u00e9 ","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612416,"hashId":"9b9286e3360cdc2b9997bbf73792f451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um atuador cil\u00edndrico pneum\u00e1tico \u00e9 utilizado para elevar verticalmente uma carga de 100kN. A \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal no interior do cilindro \u00e9 de 0,5 m <sup>2<\/sup> . Para que o cilindro mova a carga a uma velocidade igual a 0,4m\/s, a for\u00e7a aplicada sobre a carga deve ser igual a for\u00e7a peso multiplicada por um fator de corre\u00e7\u00e3o, f<sub>c<\/sub> = 2, relativo a perdas, devido ao atrito, por exemplo. Nesse caso, a press\u00e3o no interior do cilindro \u00e9 <\/p>","resposta":6057613,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 kPa.","id":6057613,"corpo":"<p>400 kPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400 N\/m.","id":6057614,"corpo":"<p>400 N\/m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 kPa.","id":6057615,"corpo":"<p>100 kPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1600 kPa.","id":6057616,"corpo":"<p>1600 kPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Atuadores Pneum\u00e1ticos e V\u00e1lvulas Direcionais","oab":false,"nome":"Atuadores Pneum\u00e1ticos e V\u00e1lvulas Direcionais","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423308,"slug":"engenharia-mecatronica-atuadores-pneumaticos-e-valvulas-direcionais"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1612416","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O microcontrolador pode ser considerado como um computador em um \u00fanico chip. Abaixo s\u00e3o descritos alguns dispositivos que podem fazer parte de um microcontrolador. I Um disco r\u00edgido, que funciona como um sistema de armazenamento de dados compactado. II Uma mem\u00f3ria program\u00e1vel somente de leitura, na qual s\u00e3o gravadas as instru\u00e7\u00f5es do programa. III Uma mem\u00f3ria RAM, que serve para memorizar as vari\u00e1veis utilizadas pelo programa. IV Uma unidade de processamento central cuja finalidade \u00e9 interpretar as instru\u00e7\u00f5es de programas. V Um conjunto de dispositivos auxiliares ao funcionamento, como stream gauges e extens\u00f4metros. O microcontrolador \u00e9 basicamente constitu\u00eddo pelos dispositivos ","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612421,"hashId":"51f99c9c0d1f0bbec6167ac87c695458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O microcontrolador pode ser considerado como um computador em um \u00fanico chip. Abaixo s\u00e3o descritos alguns dispositivos que podem fazer parte de um microcontrolador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Um disco r\u00edgido, que funciona como um sistema de armazenamento de dados compactado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Uma mem\u00f3ria program\u00e1vel somente de leitura, na qual s\u00e3o gravadas as instru\u00e7\u00f5es do programa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Uma mem\u00f3ria RAM, que serve para memorizar as vari\u00e1veis utilizadas pelo programa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Uma unidade de processamento central cuja finalidade \u00e9 interpretar as instru\u00e7\u00f5es de programas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Um conjunto de dispositivos auxiliares ao funcionamento, como stream gauges e extens\u00f4metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O microcontrolador \u00e9 basicamente constitu\u00eddo pelos dispositivos <\/p>","resposta":6057637,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, IV e V. ","id":6057635,"corpo":"<p> I, IV e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6057636,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":6057637,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, e V.","id":6057638,"corpo":"<p>II, III, e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Microcontroladores","oab":false,"nome":"Microcontroladores","pai":421010,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421013,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-microcontroladores"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1612421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a FIOCRUZ, biosseguran\u00e7a \u201c\u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento, tecnologia e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, visando a sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados\u201d. A manuten\u00e7\u00e3o da cadeia ass\u00e9ptica \u00e9 de responsabilidade do cirurgi\u00e3o-dentista e sua fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 responsabilidade da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Portanto, considerando-se os conceitos relacionados \u00e0 Biosseguran\u00e7a na Odontologia, est\u00e1 correta apenas a seguinte defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51242,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1546736,"hashId":"acf8225f7ef0b78b019a9da89c44c00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a FIOCRUZ, biosseguran\u00e7a \u201c\u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento, tecnologia e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, visando a sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados\u201d. A manuten\u00e7\u00e3o da cadeia ass\u00e9ptica \u00e9 de responsabilidade do cirurgi\u00e3o-dentista e sua fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 responsabilidade da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Portanto, considerando-se os conceitos relacionados \u00e0 Biosseguran\u00e7a na Odontologia, est\u00e1 correta apenas a seguinte defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5790871,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigos cr\u00edticos s\u00e3o aqueles que penetram atrav\u00e9s da pele e mucosa adjacente; exigem esteriliza\u00e7\u00e3o ou s\u00e3o descart\u00e1veis.","id":5790871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigos cr\u00edticos s\u00e3o aqueles que penetram atrav\u00e9s da pele e mucosa adjacente; exigem esteriliza\u00e7\u00e3o ou s\u00e3o descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assepsia \u00e9 o controle de infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias microbicidas ou microbiost\u00e1ticas de uso de pele ou mucosa.","id":5790872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assepsia \u00e9 o controle de infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias microbicidas ou microbiost\u00e1ticas de uso de pele ou mucosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigos n\u00e3o cr\u00edticos s\u00e3o aqueles que entram em contato com a pele n\u00e3o \u00edntegra ou com mucosas \u00edntegras; exigem desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel ou esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5790873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigos n\u00e3o cr\u00edticos s\u00e3o aqueles que entram em contato com a pele n\u00e3o \u00edntegra ou com mucosas \u00edntegras; exigem desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel ou esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico ou qu\u00edmico, que destr\u00f3i microrganismos presentes em objetos inanimados, e necessariamente os esporos bacterianos.","id":5790874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico ou qu\u00edmico, que destr\u00f3i microrganismos presentes em objetos inanimados, e necessariamente os esporos bacterianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico atrav\u00e9s do qual s\u00e3o destru\u00eddas todas as formas microbianas, mas n\u00e3o necessariamente os esporos bacterianos.","id":5790875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico atrav\u00e9s do qual s\u00e3o destru\u00eddas todas as formas microbianas, mas n\u00e3o necessariamente os esporos bacterianos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1546736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria sabe que h\u00e1 risco de se contra\u00edrem diversas infec\u00e7\u00f5es nos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos. O uso incorreto do EPI durante o atendimento ao paciente \u00e9 um dos principais erros cometidos pela equipe de sa\u00fade bucal e, por isso, durante a inspe\u00e7\u00e3o do estabelecimento algumas medidas devem ser observadas. A respeito do uso de luvas no consult\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51242,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1546738,"hashId":"b7e85e4819c8366865ae36cd31c722eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria sabe que h\u00e1 risco de se contra\u00edrem diversas infec\u00e7\u00f5es nos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos. O uso incorreto do EPI durante o atendimento ao paciente \u00e9 um dos principais erros cometidos pela equipe de sa\u00fade bucal e, por isso, durante a inspe\u00e7\u00e3o do estabelecimento algumas medidas devem ser observadas. A respeito do uso de luvas no consult\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5790885,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as luvas s\u00e3o consideradas imprescind\u00edveis como barreira mec\u00e2nica para as m\u00e3os; esta \u00e9 uma medida de prote\u00e7\u00e3o e biosseguran\u00e7a apenas para o profissional e sua equipe, e n\u00e3o necessariamente para prote\u00e7\u00e3o do paciente.","id":5790881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as luvas s\u00e3o consideradas imprescind\u00edveis como barreira mec\u00e2nica para as m\u00e3os; esta \u00e9 uma medida de prote\u00e7\u00e3o e biosseguran\u00e7a apenas para o profissional e sua equipe, e n\u00e3o necessariamente para prote\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as luvas de borracha grossa s\u00e3o usadas para procedimentos cr\u00edticos e durante os procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o do consult\u00f3rio; deve-se utilizar um par para cada tipo de procedimento.","id":5790882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as luvas de borracha grossa s\u00e3o usadas para procedimentos cr\u00edticos e durante os procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o do consult\u00f3rio; deve-se utilizar um par para cada tipo de procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as luvas para procedimentos semicr\u00edticos s\u00e3o usadas para procedimentos n\u00e3o invasivos e, portanto, podem ser reutilizadas; ap\u00f3s o uso, as luvas dever\u00e3o ser lavadas com \u00e1gua e sab\u00e3o, secadas e desinfetadas.","id":5790883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as luvas para procedimentos semicr\u00edticos s\u00e3o usadas para procedimentos n\u00e3o invasivos e, portanto, podem ser reutilizadas; ap\u00f3s o uso, as luvas dever\u00e3o ser lavadas com \u00e1gua e sab\u00e3o, secadas e desinfetadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado lavar as m\u00e3os ap\u00f3s retirar as luvas de procedimento e sec\u00e1-las com toalha de papel; as luvas de procedimento devem ser descartadas, ap\u00f3s o uso, no lixo comum, n\u00e3o se devendo reutiliz\u00e1-las.","id":5790884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado lavar as m\u00e3os ap\u00f3s retirar as luvas de procedimento e sec\u00e1-las com toalha de papel; as luvas de procedimento devem ser descartadas, ap\u00f3s o uso, no lixo comum, n\u00e3o se devendo reutiliz\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as luvas para procedimentos cr\u00edticos s\u00e3o aquelas para procedimentos invasivos; em procedimentos de longa dura\u00e7\u00e3o, acima de 2 horas, recomenda-se trocar as luvas durante o procedimento.","id":5790885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as luvas para procedimentos cr\u00edticos s\u00e3o aquelas para procedimentos invasivos; em procedimentos de longa dura\u00e7\u00e3o, acima de 2 horas, recomenda-se trocar as luvas durante o procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1546738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento abaixo em que os dois termos do texto n\u00e3o podem trocar de posi\u00e7\u00e3o entre si \u00e9:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583177,"hashId":"47d98fcc99b5f23aeb1c2cba1f0b04f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento abaixo em que os dois termos do texto n\u00e3o podem trocar de posi\u00e7\u00e3o entre si \u00e9:<\/p>","resposta":5939728,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o quero nem devo\u201d \/ N\u00e3o devo nem quero.","id":5939727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o quero nem devo\u201d \/ N\u00e3o devo nem quero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201capertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos\u201d \/ apertando em panos a crian\u00e7a enrolada nos bra\u00e7os.","id":5939728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201capertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos\u201d \/ apertando em panos a crian\u00e7a enrolada nos bra\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNa embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca\u201d \/ Na embarca\u00e7\u00e3o tosca, desconfort\u00e1vel.","id":5939729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca\u201d \/ Na embarca\u00e7\u00e3o tosca, desconfort\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO longo manto escuro\u201d \/ O escuro manto longo.","id":5939730,"corpo":"<p>\u201cO longo manto escuro\u201d \/ O escuro manto longo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cdirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia\u201d \/ dirigira a um vizinho invis\u00edvel palavras amenas.","id":5939731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia\u201d \/ dirigira a um vizinho invis\u00edvel palavras amenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NATAL NA BARCA N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabedo esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga.","id":440819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>NATAL NA BARCA<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabedo esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de Rond\u00f4nia N\u00c3O faz limite com:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583180,"hashId":"6c33c50b2000071ae330e83c759714c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de Rond\u00f4nia N\u00c3O faz limite com:<\/p>","resposta":5939745,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estado do Acre.","id":5939742,"corpo":"<p>o estado do Acre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estado de Mato Grosso.","id":5939743,"corpo":"<p>o estado de Mato Grosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estado do Amazonas.","id":5939744,"corpo":"<p>o estado do Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Col\u00f4mbia.","id":5939745,"corpo":"<p>a Col\u00f4mbia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Bol\u00edvia.","id":5939746,"corpo":"<p>a Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1583180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as seguintes afirmativas sobre aspectos hist\u00f3ricos do estado de Rond\u00f4nia est\u00e3o corretas:I. Rond\u00f4nia depende mais da rodovia BR-364 para sua sobreviv\u00eancia e desenvolvimento do que de sua hidrografia.II. \u00c9 a \u00fanica Unidade da Federa\u00e7\u00e3o fruto de um tratado internacional. III. Foi Territ\u00f3rio Federal antes de ser um Estado.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583195,"hashId":"36b6bcc85584d4f5ea727e5aa7d845d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se as seguintes afirmativas sobre aspectos hist\u00f3ricos do estado de Rond\u00f4nia est\u00e3o corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Rond\u00f4nia depende mais da rodovia BR-364 para sua sobreviv\u00eancia e desenvolvimento do que de sua hidrografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 a \u00fanica Unidade da Federa\u00e7\u00e3o fruto de um tratado internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Foi Territ\u00f3rio Federal antes de ser um Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5939786,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":5939784,"corpo":"<p>apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":5939785,"corpo":"<p>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5939786,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5939787,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5939788,"corpo":"<p>as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1583195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Jos\u00e9 colheram laranjas em um laranjal. Jos\u00e9 colheu 62 laranjais a mais que Jo\u00e3o. Se tivesse colhido mais 26 laranjas, Jos\u00e9 teria colhido o dobro da quantidade de laranjas que Jo\u00e3o colheu. Se multiplicarmos a quantidade de laranjas que Jos\u00e9 e Jo\u00e3o colheram obteremos:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583199,"hashId":"226f46b2ca979b14acb4b3a02d14a7e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o e Jos\u00e9 colheram laranjas em um laranjal. Jos\u00e9 colheu 62 laranjais a mais que Jo\u00e3o. Se tivesse colhido mais 26 laranjas, Jos\u00e9 teria colhido o dobro da quantidade de laranjas que Jo\u00e3o colheu. Se multiplicarmos a quantidade de laranjas que Jos\u00e9 e Jo\u00e3o colheram obteremos:<\/p>","resposta":5939801,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.800.","id":5939798,"corpo":"<p>8.800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.400.","id":5939799,"corpo":"<p>9.400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.100.","id":5939800,"corpo":"<p>11.100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13.200.","id":5939801,"corpo":"<p>13.200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.800.","id":5939802,"corpo":"<p>15.800.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/1583199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito dos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 consta o pertinente ao:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583209,"hashId":"008bfcefb75cb585955eba44758d032b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito dos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 consta o pertinente ao:<\/p>","resposta":5939833,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pluralismo pol\u00edtico.","id":5939833,"corpo":"<p>pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intervencionismo estatal.","id":5939834,"corpo":"<p>intervencionismo estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comprometimento com a sa\u00fade.","id":5939835,"corpo":"<p>comprometimento com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto de defesa nacional.","id":5939836,"corpo":"<p>projeto de defesa nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento radical.","id":5939837,"corpo":"<p>desenvolvimento radical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1583209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se os documentos a seguir s\u00e3o necess\u00e1rios para a liquida\u00e7\u00e3o da despesa: I. O contrato, ajuste ou acordo respectivo. II. A nota de empenho. III. Os comprovantes da entrega de material ou da presta\u00e7\u00e3o efetiva do servi\u00e7o. IV. A ordem de pagamento. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583286,"hashId":"6d0021c6df097044d994320800b85457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se os documentos a seguir s\u00e3o necess\u00e1rios para a liquida\u00e7\u00e3o da despesa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O contrato, ajuste ou acordo respectivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A nota de empenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os comprovantes da entrega de material ou da presta\u00e7\u00e3o efetiva do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ordem de pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5940056,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5940056,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":5940057,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5940058,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5940059,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5940060,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1583286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ocorr\u00eancias a seguir motivam o julgamento irregular das presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas, pelo Tribunal de Contas, EXCETO:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583298,"hashId":"80da7785f0949db37ea92c2526feb209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ocorr\u00eancias a seguir motivam o julgamento irregular das presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas, pelo Tribunal de Contas, EXCETO:<\/p>","resposta":5940090,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omiss\u00e3o, no dever de prestar contas.","id":5940089,"corpo":"<p>omiss\u00e3o, no dever de prestar contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas fora do prazo legal.","id":5940090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas fora do prazo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desfalque ou desvio de dinheiros, bens ou valores p\u00fablicos.","id":5940091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desfalque ou desvio de dinheiros, bens ou valores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dano ao Er\u00e1rio decorrente de ato de gest\u00e3o ileg\u00edtimo ou antiecon\u00f4mico.","id":5940092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dano ao Er\u00e1rio decorrente de ato de gest\u00e3o ileg\u00edtimo ou antiecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica de ato de gest\u00e3o ilegal, ileg\u00edtimo, antiecon\u00f4mico ou infra\u00e7\u00e3o \u00e0 norma legal ou regulamentar de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional ou patrimonial.","id":5940093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e1tica de ato de gest\u00e3o ilegal, ileg\u00edtimo, antiecon\u00f4mico ou infra\u00e7\u00e3o \u00e0 norma legal ou regulamentar de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional ou patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1583298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se a Lei n\u00ba 12.527\/2011, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, estabelece as seguintes defini\u00e7\u00f5es: I. Informa\u00e7\u00e3o: dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato. II. Documento: unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato. III. Informa\u00e7\u00e3o sigilosa: aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. IV. Informa\u00e7\u00e3o pessoal: aquela relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel. Est\u00e3o corretas as defini\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583312,"hashId":"9128923010df1f83d990a97378ab4e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se a Lei n\u00ba 12.527\/2011, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, estabelece as seguintes defini\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Informa\u00e7\u00e3o: dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Documento: unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Informa\u00e7\u00e3o sigilosa: aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Informa\u00e7\u00e3o pessoal: aquela relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as defini\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5940157,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5940153,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5940154,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5940155,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5940156,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5940157,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1583312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com base na Lei n\u00ba 12.527\/2011, em seu Art. 6\u00ba, avalie se cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a: I. Gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o. II. Prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade. III. Prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583313,"hashId":"e7bf9735b767b4fa48aa19638f0de47c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com base na Lei n\u00ba 12.527\/2011, em seu Art. 6\u00ba, avalie se cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5940158,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":5940158,"corpo":"<p>os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5940159,"corpo":"<p>apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o item I est\u00e1 correto.","id":5940160,"corpo":"<p>apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5940161,"corpo":"<p>apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5940162,"corpo":"<p>apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1583313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}