{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9077,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma anestesia utilizando a lidoca\u00edna 2% sem vasoconstrictor, a dura\u00e7\u00e3o do efeito pulpar \u00e9 de","provas":[{"id":79136,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 11:40:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2411639,"hashId":"cbc5742fea66dde11458b6eaa03387ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma anestesia utilizando a lidoca\u00edna 2% sem vasoconstrictor, a dura\u00e7\u00e3o do efeito pulpar \u00e9 de<\/p>","resposta":9553384,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5 a 10 minutos.","id":9553384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 5 a 10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 minutos.","id":9553385,"corpo":"<p>20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 minutos.","id":9553386,"corpo":"<p>30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40 minutos.","id":9553387,"corpo":"<p>40 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50 minutos.","id":9553388,"corpo":"<p>50 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel explorar f\u00edstulas ou trajetos fistulosos na pele ou na mucosa com um cone de guta-percha introduzido para localizar, por meio de radiografia, a origem de eventual infec\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do m\u00e9todo proped\u00eautico odontol\u00f3gico denominado:","provas":[{"id":74809,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-odontologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:07:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2262227,"hashId":"2e25390953baa41fb3e738fd4f8c3f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel explorar f\u00edstulas ou trajetos fistulosos na pele ou na mucosa com um cone de guta-percha introduzido para localizar, por meio de radiografia, a origem de eventual infec\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do m\u00e9todo proped\u00eautico odontol\u00f3gico denominado:<\/p>","resposta":8906338,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o.","id":8906337,"corpo":"<p>Explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sondagem.","id":8906338,"corpo":"<p>Sondagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Raspagem.","id":8906339,"corpo":"<p>Raspagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diascopia.","id":8906340,"corpo":"<p>Diascopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas abaixo sobre o retalho cir\u00fargico: I. Para evitar a necrose do retalho \u00e9 necess\u00e1rio que o \u00e1pice de um retalho seja maior que sua base, e seus lados divergentes da base para o \u00e1pice. II. O retalho deve possuir um suprimento sangu\u00edneo axial na sua base, e sua base n\u00e3o deve ser torcida ou distendida.III. Com a finalidade de prevenir a deisc\u00eancia do retalho, suas bordas devem ser reaproximadas sobre o osso sadio, n\u00e3o submetendo o retalho a tens\u00e3o. Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirmativas acima, responda. Quais afirmativas s\u00e3o corretas em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios dos retalhos cir\u00fargicos?","provas":[{"id":77090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2321917,"hashId":"3d3988ec92dd9423d5a4af37b934041a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas abaixo sobre o retalho cir\u00fargico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para evitar a necrose do retalho \u00e9 necess\u00e1rio que o \u00e1pice de um retalho seja maior que sua base, e seus lados divergentes da base para o \u00e1pice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O retalho deve possuir um suprimento sangu\u00edneo axial na sua base, e sua base n\u00e3o deve ser torcida ou distendida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com a finalidade de prevenir a deisc\u00eancia do retalho, suas bordas devem ser reaproximadas sobre o osso sadio, n\u00e3o submetendo o retalho a tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirmativas acima, responda. Quais afirmativas s\u00e3o corretas em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios dos retalhos cir\u00fargicos?<\/p>","resposta":9168525,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9168523,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9168524,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9168525,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9168526,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois da incis\u00e3o, a mucosa e o peri\u00f3steo devem ser levantados em um \u00fanico bloco, para esse fim, usamos um instrumento. Sua extremidade cortante \u00e9 usada para destacar as papilas dent\u00e1rias entre os dentes, e a mais larga para destacar o tecido mole do osso. Esse instrumento pode ser usado de tr\u00eas formas: 1. Extremidade pontiaguda usada em movimento de alavanca (elevar as papilas); 2. Movimento de empurrar com vigor, com a extremidade mais larga por baixo do retalho (descolamento regular); e 3. Movimento de puxar ou de raspar com vigor (pode rasgar o tecido). Qual o instrumento usado para realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica descrita acima?","provas":[{"id":77090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2321937,"hashId":"fdc6db1af76467bd6754a3bbc788d04e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois da incis\u00e3o, a mucosa e o peri\u00f3steo devem ser levantados em um \u00fanico bloco, para esse fim, usamos um instrumento. Sua extremidade cortante \u00e9 usada para destacar as papilas dent\u00e1rias entre os dentes, e a mais larga para destacar o tecido mole do osso. Esse instrumento pode ser usado de tr\u00eas formas: 1. Extremidade pontiaguda usada em movimento de alavanca (elevar as papilas); 2. Movimento de empurrar com vigor, com a extremidade mais larga por baixo do retalho (descolamento regular); e 3. Movimento de puxar ou de raspar com vigor (pode rasgar o tecido). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o instrumento usado para realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica descrita acima?<\/p>","resposta":9168606,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destaca peri\u00f3steo.","id":9168606,"corpo":"<p>Destaca peri\u00f3steo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00e2mina de bisturi. ","id":9168607,"corpo":"<p>L\u00e2mina de bisturi. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a hemost\u00e1tica.","id":9168608,"corpo":"<p>Pin\u00e7a hemost\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cinzel biangulado.","id":9168609,"corpo":"<p>Cinzel biangulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica define, em grande parte, as propriedades qu\u00edmicas dos elementos. O t\u00e1lio \u00e9 um elemento met\u00e1lico e representativo, que tem configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica terminada com el\u00e9trons nos orbitais:","provas":[{"id":90892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2728697,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica define, em grande parte, as propriedades qu\u00edmicas dos elementos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e1lio \u00e9 um elemento met\u00e1lico e representativo, que tem configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica terminada com el\u00e9trons nos orbitais:<\/p>","resposta":10935037,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ns1 onde n = 4","id":10935034,"corpo":"<p>ns<sup>1<\/sup> onde n = 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ns2 np3 onde n = 4","id":10935035,"corpo":"<p>ns<sup>2<\/sup> np<sup>3<\/sup> onde n = 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ns2 np5 onde n = 5 ","id":10935036,"corpo":"<p>ns<sup>2 <\/sup>np<sup>5<\/sup> onde n = 5 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ns2 np1 onde n = 6","id":10935037,"corpo":"<p>ns<sup>2 <\/sup>np<sup>1<\/sup> onde n = 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" (n + 1)s2 nd5 onde n = 6","id":10935038,"corpo":"<p> (n + 1)s<sup>2<\/sup> nd<sup>5<\/sup> onde n = 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previsto na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.","provas":[{"id":41643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":41639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1235197,"hashId":"e6bab6088697615897a55a313f22584e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previsto na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","resposta":4463486,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":4463485,"corpo":"Legalidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pessoalidade.","id":4463486,"corpo":"Pessoalidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":4463487,"corpo":"Publicidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":4463488,"corpo":"Efici\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":4463489,"corpo":"Moralidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1235197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa sobre a denomina\u00e7\u00e3o dada a uma sacula\u00e7\u00e3o ou dilata\u00e7\u00e3o localizada, que se forma em um ponto fraco na parede de uma art\u00e9ria, pode ser classificado pelo seu formato e suas formas mais comuns s\u00e3o a sacular e a fiisiforme.","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612922,"hashId":"8824c270e0aaea70f51752ee7266350d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa sobre a denomina\u00e7\u00e3o dada a uma sacula\u00e7\u00e3o ou dilata\u00e7\u00e3o localizada, que se forma em um ponto fraco na parede de uma art\u00e9ria, pode ser classificado pelo seu formato e suas formas mais comuns s\u00e3o a sacular e a fiisiforme.<\/p>","resposta":6059818,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema.","id":6059815,"corpo":"<p>Edema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embolia.","id":6059816,"corpo":"<p>Embolia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estenose.","id":6059817,"corpo":"<p>Estenose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aneurisma.","id":6059818,"corpo":"<p>Aneurisma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colelit\u00edase.","id":6059819,"corpo":"<p>Colelit\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades de economia mista sujeitam-se ao regime trabalhista pr\u00f3prio das empresas privadas.","provas":[{"id":47676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1447271,"hashId":"418b0bc44044d4040e102111f37c2eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades de economia mista sujeitam-se ao regime trabalhista pr\u00f3prio das empresas privadas.<\/p>","resposta":5359688,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5359688,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5359689,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, centralizada e descentralizada, julgue os itens a seguir.","id":424628,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, centralizada e descentralizada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1447271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre o dinheiro que Luciana tinha e o dinheiro que Renata tinha era 52\u200b . Ap\u00f3s Luciana gastar R$ 150,00 e Renata gastar R$ 125,00, a raz\u00e3o entre o dinheiro que restou a Luciana e o dinheiro que restou a Renata passou a ser 83\u200b . Renata passou a ter a mais que Luciana, em reais e ap\u00f3s esses gastos, a quantia igual a","provas":[{"id":65905,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Agente Administrativo - 2018"},{"id":37476,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Controlador Interno - 2018"},{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1074126,"hashId":"a672e954973eb68f0b46ed4a13b1bd6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre o dinheiro que Luciana tinha e o dinheiro que Renata tinha era <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Ap\u00f3s Luciana gastar R$ 150,00 e Renata gastar R$ 125,00, a raz\u00e3o entre o dinheiro que restou a Luciana e o dinheiro que restou a Renata passou a ser <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Renata passou a ter a mais que Luciana, em reais e ap\u00f3s esses gastos, a quantia igual a<\/p>","resposta":3779311,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2500","id":3779311,"corpo":"<p>2500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2750","id":3779312,"corpo":"<p>2750<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2930","id":3779313,"corpo":"<p>2930<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3025","id":3779314,"corpo":"<p>3025<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3100","id":3779315,"corpo":"<p>3100<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1074126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794,"slug":"fiscal-de-obras-e-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Regulamentadora no 18, a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (um) conjunto para cada grupo de:","provas":[{"id":51064,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794,"slug":"fiscal-de-obras-e-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-obras-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541811,"hashId":"310531518fad5f0deb59f3724aaeb852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 18, a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (um) conjunto para cada grupo de:<\/p>","resposta":5769078,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769076,"corpo":"<p>5 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769077,"corpo":"<p>10 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769078,"corpo":"<p>20 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769079,"corpo":"<p>25 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769080,"corpo":"<p>30 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1541811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15869,"slug":"tecnico-i-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A micro-hist\u00f3ria define-se, em geral, pelo foco em experi\u00eancias e(ou) personagens do passado marcados por caracter\u00edsticas extraordin\u00e1rias e, sobretudo, ex\u00f3ticas.","provas":[{"id":32735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15869,"slug":"tecnico-i-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1004291,"hashId":"bee74b83f0c25126cf73cec5195c00cd","enunciado":"A micro-hist\u00f3ria define-se, em geral, pelo foco em\r\nexperi\u00eancias e(ou) personagens do passado marcados por\r\ncaracter\u00edsticas extraordin\u00e1rias e, sobretudo, ex\u00f3ticas.","resposta":3510934,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3510933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3510934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diferentes abordagens historiogr\u00e1ficas contempor\u00e2neas, julgue os itens que se seguem.","id":370160,"enunciado":"Acerca de diferentes abordagens historiogr\u00e1ficas\r\ncontempor\u00e2neas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1004291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios constitucionais expl\u00edcitos aplic\u00e1veis ao Direito Penal.","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-escrivao-de-policia-so-gabarito-oficial-e-justificativa-so-consegui-localizar-esses","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:52:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047146,"hashId":"3d2b1bb5953d12d42514a25c1b59390d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios constitucionais <strong>expl\u00edcitos <\/strong>aplic\u00e1veis ao Direito Penal.<\/p>","resposta":7984756,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da adequa\u00e7\u00e3o social \u2013 da proporcionalidade \u2013 da intranscend\u00eancia.","id":7984755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da adequa\u00e7\u00e3o social \u2013 da proporcionalidade \u2013 da intranscend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da dignidade da pessoa humana \u2013 da legalidade \u2013 da anterioridade legal.","id":7984756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da dignidade da pessoa humana \u2013 da legalidade \u2013 da anterioridade legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da fragmentariedade \u2013 do ne bis in idem ou da veda\u00e7\u00e3o do duplo apenamento \u2013 da humanidade.","id":7984757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da fragmentariedade \u2013 do <em>ne bis in idem <\/em>ou da veda\u00e7\u00e3o do duplo apenamento \u2013 da humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da culpabilidade \u2013 da Insignific\u00e2ncia ou bagatela \u2013 da subsidiariedade.","id":7984758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da culpabilidade \u2013 da Insignific\u00e2ncia ou bagatela \u2013 da subsidiariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da reserva legal \u2013 da alteridade ou transcendentalidade \u2013 da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","id":7984759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da reserva legal \u2013 da alteridade ou transcendentalidade \u2013 da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade","pai":413503,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418415,"slug":"direito-penal-principio-da-anterioridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413503,"slug":"direito-penal-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade da Lei Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade da Lei Penal","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413529,"slug":"direito-penal-principio-da-anterioridade-da-lei-penal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Dignidade da Pessoa Humana","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Dignidade da Pessoa Humana","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413502,"slug":"direito-penal-principio-da-dignidade-da-pessoa-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/2047146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indica-se para o tratamento da calosidade interdigital \u00e9 o ","provas":[{"id":76712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Dermatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:49:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2316355,"hashId":"ec17c9f0caa1881a093fed2807e2ad5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica-se para o tratamento da calosidade interdigital \u00e9 o <\/p>","resposta":9144016,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conservador com antibi\u00f3ticos t\u00f3picos.","id":9144015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservador com antibi\u00f3ticos t\u00f3picos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, por meio da abras\u00e3o de esp\u00edculas \u00f3sseas. ","id":9144016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cir\u00fargico, por meio da abras\u00e3o de esp\u00edculas \u00f3sseas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, por meio da eletrocoagula\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. ","id":9144017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cir\u00fargico, por meio da eletrocoagula\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conservador, com \u00e1cido n\u00edtrico fumegante.","id":9144018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservador, com \u00e1cido n\u00edtrico fumegante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, por meio da ex\u00e9rese e sutura da les\u00e3o.","id":9144019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cir\u00fargico, por meio da ex\u00e9rese e sutura da les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa qual \u00e9 indicada como terapia que aumenta a sobrevida de paciente com cor pulmonale secund\u00e1ria a DPOC: ","provas":[{"id":76711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:52:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2315208,"hashId":"cd3a44d9c7b3b599f4ef68752c0dcca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa qual \u00e9 indicada como terapia que aumenta a sobrevida de paciente com<em> cor pulmonale<\/em> secund\u00e1ria a DPOC: <\/p>","resposta":9138497,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teofilina","id":9138496,"corpo":"<p>Teofilina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Terapia trombol\u00edtica","id":9138497,"corpo":"<p>Terapia trombol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidralazina","id":9138498,"corpo":"<p>Hidralazina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico","id":9138499,"corpo":"<p>Bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio","id":9138500,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo femoral direito \u00e9 a estrutura anat\u00f4mica:","provas":[{"id":76711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2315203,"hashId":"f99769f801968c5594b7cb81b514b885","enunciado":"<p>O nervo femoral direito \u00e9 a estrutura anat\u00f4mica:<\/p>","resposta":9138475,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que cruza ventralmente a veia casa superior","id":9138472,"corpo":"<p>que cruza ventralmente a veia casa superior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que cruza ventralmente a veia cava superior","id":9138473,"corpo":"<p>que cruza ventralmente a veia cava superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que ultrapassa uma ou mais barreiras linfonodais","id":9138474,"corpo":"<p>que ultrapassa uma ou mais barreiras linfonodais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que se encontra na terceira por\u00e7\u00e3o do duodeno","id":9138475,"corpo":"<p>que se encontra na terceira por\u00e7\u00e3o do duodeno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N.D.A","id":9138476,"corpo":"<p>N.D.A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IDHM (\u00cdndice de Desenvolvimento Humano do Munic\u00edpio) \u00e9 um n\u00famero que varia entre 0 e 1. Quanto mais pr\u00f3ximo de 1, maior o desenvolvimento humano de uma unidade federativa, munic\u00edpio ou regi\u00e3o metropolitana. Observe a evolu\u00e7\u00e3o do IDHM de S\u00e3o Paulo na tabela a seguir.19910,62620000,73320100,805(www.atlasbrasil.org.br\/2013\/pt\/o_atlas\/idhm)Em 2010, o IDHM paulistano estava na faixa de Desenvolvimento Humano Muito Alto e era composto de","provas":[{"id":74118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:41:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2238288,"hashId":"cdffffcc4867742cae34b89878be1708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IDHM (\u00cdndice de Desenvolvimento Humano do Munic\u00edpio) \u00e9 um n\u00famero que varia entre 0 e 1. Quanto mais pr\u00f3ximo de 1, maior o desenvolvimento humano de uma unidade federativa, munic\u00edpio ou regi\u00e3o metropolitana. Observe a evolu\u00e7\u00e3o do IDHM de S\u00e3o Paulo na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2vfa\"><td data-row=\"row-2vfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2vfa\" data-cell=\"cell-vrq3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1991<\/p><\/td><td data-row=\"row-2vfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2vfa\" data-cell=\"cell-e05y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,626<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g3i8\"><td data-row=\"row-g3i8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g3i8\" data-cell=\"cell-2m7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2000<\/p><\/td><td data-row=\"row-g3i8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g3i8\" data-cell=\"cell-1ejz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,733<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e04k\"><td data-row=\"row-e04k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e04k\" data-cell=\"cell-vqhg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2010<\/p><\/td><td data-row=\"row-e04k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e04k\" data-cell=\"cell-nze1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,805<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(www.atlasbrasil.org.br\/2013\/pt\/o_atlas\/idhm)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2010, o IDHM paulistano estava na faixa de Desenvolvimento Humano Muito Alto e era composto de<\/p>","resposta":8806947,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipamentos urbanos, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.","id":8806943,"corpo":"<p>equipamentos urbanos, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"saneamento, renda e mobilidade.","id":8806944,"corpo":"<p>saneamento, renda e mobilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, emprego e equipamentos urbanos.","id":8806945,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o, emprego e equipamentos urbanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"longevidade, fertilidade e emprego.","id":8806946,"corpo":"<p>longevidade, fertilidade e emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"renda, longevidade e educa\u00e7\u00e3o.","id":8806947,"corpo":"<p>renda, longevidade e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2238288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo texto est\u00e1 redigido com clareza e corre\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65886,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:26:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2319418,"hashId":"fcbfbc20d9b1423870793b063cee9223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo texto est\u00e1 redigido com clareza e corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9158163,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi aprovado, na \u00faltima sess\u00e3o ordin\u00e1ria da C\u00e2mara de Novo Mundo, requerimento de autoria do vereador Ant\u00f4nio Paz, por meio do qual se verifica a possibilidade da implanta\u00e7\u00e3o de sem\u00e1foros sonoros nas ruas em que circulam pessoas com defici\u00eancia visual.","id":9158163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi aprovado, na \u00faltima sess\u00e3o ordin\u00e1ria da C\u00e2mara de Novo Mundo, requerimento de autoria do vereador Ant\u00f4nio Paz, por meio do qual se verifica a possibilidade da implanta\u00e7\u00e3o de sem\u00e1foros sonoros nas ruas em que circulam pessoas com defici\u00eancia visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s fazer uma visita t\u00e9cnica \u00e0 obras do viaduto que liga as cidades de Novo Mundo e Alta Vista na manh\u00e3 desta segunda-feira, dia 01, os vereadores assentiram com que a constru\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser conclu\u00edda, em um prazo m\u00e1ximo de 30 dias, a contar desta data.","id":9158164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s fazer uma visita t\u00e9cnica \u00e0 obras do viaduto que liga as cidades de Novo Mundo e Alta Vista na manh\u00e3 desta segunda-feira, dia 01, os vereadores assentiram com que a constru\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser conclu\u00edda, em um prazo m\u00e1ximo de 30 dias, a contar desta data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vereadora Andressa Lima esteve recentemente, na Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento, com o intu\u00edto de pleitear \u00e0 possibilidade da isen\u00e7\u00e3o do esgoto cobrado atualmente dos produtores rurais de cuja safra foi prejudicada pelas chuvas.","id":9158165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vereadora Andressa Lima esteve recentemente, na Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento, com o intu\u00edto de pleitear \u00e0 possibilidade da isen\u00e7\u00e3o do esgoto cobrado atualmente dos produtores rurais de cuja safra foi prejudicada pelas chuvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os vereadores Ad\u00e3o Cruz e Ana Estrada estiveram no gabinete do prefeito Renovato Costa, de quem obteram a aprova\u00e7\u00e3o para que sejam realizadas obras de combate \u00e0 eros\u00e3o na estrada que liga o campo a cidade. Conquanto, algumas fam\u00edlias dever\u00e3o ser removidas para um abrigo provis\u00f3rio.","id":9158166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vereadores Ad\u00e3o Cruz e Ana Estrada estiveram no gabinete do prefeito Renovato Costa, de quem obteram a aprova\u00e7\u00e3o para que sejam realizadas obras de combate \u00e0 eros\u00e3o na estrada que liga o campo a cidade. Conquanto, algumas fam\u00edlias dever\u00e3o ser removidas para um abrigo provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O vereador Celso Cicarelli recebeu em seu gabinete, na \u00faltima quarta, dia 14, um grupo de Guardas Civis a despeito de tratar sobre a contrata\u00e7\u00e3o deste profissional afim de atender a demanda local, por esse perfil de servidores municipais.","id":9158167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vereador Celso Cicarelli recebeu em seu gabinete, na \u00faltima quarta, dia 14, um grupo de Guardas Civis a despeito de tratar sobre a contrata\u00e7\u00e3o deste profissional afim de atender a demanda local, por esse perfil de servidores municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411252,"slug":"redacao-oficial-ortografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas tipos de expedientes que se diferenciam antes pela finalidade do que pela forma: o of\u00edcio, o aviso e o memorando. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) Nos tr\u00eas tipos de documento devemos ter local e data em que foi assinado, por extenso, com alinhamento \u00e0 esquerda. ( ) A impress\u00e3o dos textos deve ser feita na cor preta em papel branco. A impress\u00e3o colorida deve ser usada apenas para gr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es. ( ) Aviso e Of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o Aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia. ( ) Memorando \u00e9 a modalidade de comunica\u00e7\u00e3o eminentemente externa. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":71705,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprecon-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - IPRECON - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:18:10","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2188005,"hashId":"5301fa308567e6d5c2afc461d3205059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tr\u00eas tipos de expedientes que se diferenciam antes pela finalidade do que pela forma: o of\u00edcio, o aviso e o memorando. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos tr\u00eas tipos de documento devemos ter local e data em que foi assinado, por extenso, com alinhamento \u00e0 esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A impress\u00e3o dos textos deve ser feita na cor preta em papel branco. A impress\u00e3o colorida deve ser usada apenas para gr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aviso e Of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o Aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Memorando \u00e9 a modalidade de comunica\u00e7\u00e3o eminentemente externa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8587475,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8587471,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8587472,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8587473,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8587474,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8587475,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Local e data do documento","oab":false,"nome":"Local e data do documento","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411161,"slug":"redacao-oficial-local-e-data-do-documento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411168,"slug":"redacao-oficial-formatacao-e-apresentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir:\u201cAos quinze dias do m\u00eas de maio de 2018, \u00e1s oito horas, na sala de reuni\u00f5es da Prefeitura Municipal de Itapirapu\u00e3 Paulista\/SP, localizada a Avenida Uriel de Oliveira C\u00e9sar, 47, com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio Municipal de Fazenda, teve in\u00edcio a reuni\u00e3o para tratar dos seguintes assuntos:\u201d(....)O fragmento acima descrito trata-se de:","provas":[{"id":67958,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:22:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177320,"hashId":"2132a21db83f9f822d54fbde3ea41237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAos quinze dias do m\u00eas de maio de 2018, \u00e1s oito horas, na sala de reuni\u00f5es da Prefeitura Municipal de Itapirapu\u00e3 Paulista\/SP, localizada a Avenida Uriel de Oliveira C\u00e9sar, 47, com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio Municipal de Fazenda, teve in\u00edcio a reuni\u00e3o para tratar dos seguintes assuntos:\u201d(....)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima descrito trata-se de:<\/p>","resposta":8540628,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ata.","id":8540628,"corpo":"<p>Ata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":8540629,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Memorando.","id":8540630,"corpo":"<p>Memorando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o.","id":8540631,"corpo":"<p>Certid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atestado.","id":8540632,"corpo":"<p>Atestado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atestado","oab":false,"nome":"Atestado","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411198,"slug":"redacao-oficial-atestado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certid\u00e3o","oab":false,"nome":"Certid\u00e3o","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411199,"slug":"redacao-oficial-certidao"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/2177320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais tem dois prop\u00f3sitos importantes que s\u00e3o finalizar o documento e saudar o destinat\u00e1rio. Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para finalizar uma comunica\u00e7\u00e3o oficial para autoridades da mesma hierarquia ou de hierarquia inferior, devemos usar como fecho:","provas":[{"id":71705,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprecon-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - IPRECON - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:17:16","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2188003,"hashId":"250f97b1c98189a7b352f1f9dafe4315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais tem dois prop\u00f3sitos importantes que s\u00e3o finalizar o documento e saudar o destinat\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para finalizar uma comunica\u00e7\u00e3o oficial para autoridades da mesma hierarquia ou de hierarquia inferior, devemos usar como fecho:<\/p>","resposta":8587462,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenciosamente.","id":8587462,"corpo":"<p>Atenciosamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cordialmente.","id":8587463,"corpo":"<p>Cordialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cortesmente.","id":8587464,"corpo":"<p>Cortesmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obsequiosamente.","id":8587465,"corpo":"<p>Obsequiosamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respeitosamente.","id":8587466,"corpo":"<p>Respeitosamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Greg\u00f3rio de Matos (1633-1696), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33777,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:53:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1018438,"hashId":"c752647f26b903958425f191be0bae9b","enunciado":"Sobre Greg\u00f3rio de Matos (1633-1696), \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":3564256,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sat\u00edrico, quando nos fala da sociedade da \u00e9poca, tanto baiana como lisboeta, presente em \u201cAo casamento de Pedro Alvares de Neiva\u201d; \u201cAo Desembargador Belchior da Cunha Brochado\u201d; \u201cAos V\u00edcios\u201d; \u201cAos Caramurus da Bahia\u201d.","id":3564256,"corpo":"sat\u00edrico, quando nos fala da sociedade da\r\n\u00e9poca, tanto baiana como lisboeta, presente em\r\n\u201cAo casamento de Pedro Alvares de Neiva\u201d; \u201cAo\r\nDesembargador Belchior da Cunha Brochado\u201d;\r\n\u201cAos V\u00edcios\u201d; \u201cAos Caramurus da Bahia\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sua obra \u00e9 p\u00f3stuma e o seu primeiro volume foi publicado em 1882, dividido em tr\u00eas estilos: o Sat\u00edrico, o \u00c9pico e o L\u00edrico.","id":3564257,"corpo":"sua obra \u00e9 p\u00f3stuma e o seu primeiro volume foi\r\npublicado em 1882, dividido em tr\u00eas estilos: o\r\nSat\u00edrico, o \u00c9pico e o L\u00edrico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00e9pico, quando fala de amor, cantando a beleza das mulheres da \u00e9poca, em um estilo que retoma temas cl\u00e1ssicos como a oposi\u00e7\u00e3o entre esp\u00edrito e mat\u00e9ria. Nesse estilo, enquadram-se os textos: \u201c\u00c0 Maria dos Povos, sua Futura Esposa\u201d; \u201c\u00c0 D. Angela\u201d; \u201cAos Mesmos Sentimentos\u201d.","id":3564258,"corpo":"\u00e9 \u00e9pico, quando fala de amor, cantando a beleza\r\ndas mulheres da \u00e9poca, em um estilo que retoma\r\ntemas cl\u00e1ssicos como a oposi\u00e7\u00e3o entre esp\u00edrito e\r\nmat\u00e9ria. Nesse estilo, enquadram-se os textos:\r\n\u201c\u00c0 Maria dos Povos, sua Futura Esposa\u201d; \u201c\u00c0 D.\r\nAngela\u201d; \u201cAos Mesmos Sentimentos\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edrico, quando se entrega \u00e0 religi\u00e3o, principalmente \u00e0 figura de Cristo, em que est\u00e3o presentes o senso de pecado, a constata\u00e7\u00e3o da fragilidade humana e o temor diante da morte e da condena\u00e7\u00e3o, presentes em: \u201cA Jesus Cristo Nosso Senhor\u201d; \u201cBuscando a Cristo\u201d; \u201c\u00c0 Perfei\u00e7\u00e3o do Santo Exerc\u00edcio da Via Sacra\u201d, \u201cFeito com Boa Devo\u00e7\u00e3o\u201d; \u201cNo Dia de Quarta-feira de Cinzas\u201d.","id":3564259,"corpo":"\u00e9 l\u00edrico, quando se entrega \u00e0 religi\u00e3o,\r\nprincipalmente \u00e0 figura de Cristo, em que est\u00e3o\r\npresentes o senso de pecado, a constata\u00e7\u00e3o da\r\nfragilidade humana e o temor diante da morte e\r\nda condena\u00e7\u00e3o, presentes em: \u201cA Jesus Cristo\r\nNosso Senhor\u201d; \u201cBuscando a Cristo\u201d; \u201c\u00c0 Perfei\u00e7\u00e3o\r\ndo Santo Exerc\u00edcio da Via Sacra\u201d, \u201cFeito com Boa\r\nDevo\u00e7\u00e3o\u201d; \u201cNo Dia de Quarta-feira de Cinzas\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372671,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1018438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica o Padr\u00e3o Of\u00edcio existe para uniformizar tr\u00eas tipos de expedientes especificamente. Assinale a alternativa que apresente os tr\u00eas expedientes que obedecem a diagrama\u00e7\u00e3o denominada Padr\u00e3o Of\u00edcio:","provas":[{"id":71815,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:16:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2193920,"hashId":"fbfcd5d1751e27b1ad12b3c22b67fc8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica o Padr\u00e3o Of\u00edcio existe para uniformizar tr\u00eas tipos de expedientes especificamente. Assinale a alternativa que apresente os tr\u00eas expedientes que obedecem a diagrama\u00e7\u00e3o denominada Padr\u00e3o Of\u00edcio:<\/p>","resposta":8613523,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Of\u00edcio, Aviso e Memorando.","id":8613523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio, Aviso e Memorando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio, Mensagem e Fax.","id":8613524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio, Mensagem e Fax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio, Aviso e Mensagem.","id":8613525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio, Aviso e Mensagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Memorando, Correio eletr\u00f4nico e Fax. ","id":8613526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorando, Correio eletr\u00f4nico e Fax. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem","oab":false,"nome":"Mensagem","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411154,"slug":"redacao-oficial-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fax","oab":false,"nome":"Fax","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411157,"slug":"redacao-oficial-fax"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem","oab":false,"nome":"Mensagem","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419713,"slug":"redacao-oficial-mensagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre a Reda\u00e7\u00e3o Oficial: 1. A impessoalidade e o uso de uma linguagem especificamente administrativa \u00e9 essencial para o \u00eaxito das comunica\u00e7\u00f5es oficiais. 2. As comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem sempre permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o e ser estritamente impessoais e uniformes. 3. A transpar\u00eancia e a inteligibilidade s\u00e3o indispens\u00e1veis a todas as comunica\u00e7\u00f5es oficiais. 4. O uso do padr\u00e3o culto da linguagem n\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel na reda\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es oficiais. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":71705,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprecon-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - IPRECON - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:16:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2187988,"hashId":"64c0a10b6ceeb12208d567e7b365cd0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre a Reda\u00e7\u00e3o Oficial: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A impessoalidade e o uso de uma linguagem especificamente administrativa \u00e9 essencial para o \u00eaxito das comunica\u00e7\u00f5es oficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. As comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem sempre permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o e ser estritamente impessoais e uniformes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A transpar\u00eancia e a inteligibilidade s\u00e3o indispens\u00e1veis a todas as comunica\u00e7\u00f5es oficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O uso do padr\u00e3o culto da linguagem n\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel na reda\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es oficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8587394,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8587392,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8587393,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8587394,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8587395,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8587396,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411130,"slug":"redacao-oficial-formalidade-e-padronizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 23 considere o art. 21, a seguir, extra\u00eddo da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Clara do Sul.\"Art. 21. Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o:I \u2013 desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma: a) firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista, ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico municipal, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes. b) aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os de que sejam demiss\u00edveis \"ad nutum\", nas entidades constantes na al\u00ednea anterior. II \u2013 desde a posse: a) ser propriet\u00e1rios, controladores ou diretores de empresa que goze de favor decorrente de contrato celebrado com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada, inclusive de empresa concession\u00e1ria ou permission\u00e1ria; b) ocupar cargo ou fun\u00e7\u00e3o de que sejam demiss\u00edveis \"ad nutum\", nas entidades referidas no inciso I, al\u00ednea a. c) patrocinar causa em que seja interessada qualquer das entidades a que se refere o inciso I, al\u00ednea a. d) ser titulares de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico eletivo;\u201d. Qual o significado da express\u00e3o latina \u201cad nutum\u201d, empregada na reda\u00e7\u00e3o do artigo acima transcrito, segundo Kaspary (2007)?","provas":[{"id":71854,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs-2018-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Clara do Sul - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2195900,"hashId":"5d0effde64dde81f965ab2a2b2bfef1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o 23 considere o art. 21, a seguir, extra\u00eddo da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Clara do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Art. 21. Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I \u2013 desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a) firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista, ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico municipal, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>b) aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os de que sejam demiss\u00edveis \"<\/em><strong><em>ad nutum<\/em><\/strong><em>\", nas entidades constantes na al\u00ednea anterior. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II \u2013 desde a posse: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a) ser propriet\u00e1rios, controladores ou diretores de empresa que goze de favor decorrente de contrato celebrado com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada, inclusive de empresa concession\u00e1ria ou permission\u00e1ria; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>b) ocupar cargo ou fun\u00e7\u00e3o de que sejam demiss\u00edveis \"<\/em><strong><em>ad nutum<\/em><\/strong><em>\", nas entidades referidas no inciso I, al\u00ednea a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>c) patrocinar causa em que seja interessada qualquer das entidades a que se refere o inciso I, al\u00ednea a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>d) ser titulares de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico eletivo;\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o significado da express\u00e3o latina \u201c<em>ad nutum\u201d<\/em>, empregada na reda\u00e7\u00e3o do artigo acima transcrito, segundo Kaspary (2007)?<\/p>","resposta":8621118,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diz-se especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que, de modo eventual, exerce fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria.","id":8621117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que, de modo eventual, exerce fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diz-se da demissibilidade do funcion\u00e1rio p\u00fablico que depende s\u00f3 da vontade do Governo ou do agente da Administra\u00e7\u00e3o, sem preced\u00eancia de causa justificada.","id":8621118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se da demissibilidade do funcion\u00e1rio p\u00fablico que depende s\u00f3 da vontade do Governo ou do agente da Administra\u00e7\u00e3o, sem preced\u00eancia de causa justificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Usa-se para dizer que determinado ato pode ser praticado \u00e0 vontade livremente, a crit\u00e9rio do interessado.","id":8621119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa-se para dizer que determinado ato pode ser praticado \u00e0 vontade livremente, a crit\u00e9rio do interessado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Designa o mandato extrajudicial outorgado para fins de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios.","id":8621120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Designa o mandato extrajudicial outorgado para fins de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diz-se do ato pendente de aprova\u00e7\u00e3o ou ratifica\u00e7\u00e3o de outrem.","id":8621121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se do ato pendente de aprova\u00e7\u00e3o ou ratifica\u00e7\u00e3o de outrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es latinas, voc\u00e1bulos latinos, latinismos e brocardos jur\u00eddicos","oab":false,"nome":"Express\u00f5es latinas, voc\u00e1bulos latinos, latinismos e brocardos jur\u00eddicos","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419729,"slug":"redacao-oficial-expressoes-latinas-vocabulos-latinos-latinismos-e-brocardos-juridicos"}],"slug":"redacao-oficial\/2195900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as comunica\u00e7\u00f5es oficiais no que tange ao correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":73727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:08:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2235825,"hashId":"d5e71e28cc58dd863d5ffd1212648c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as comunica\u00e7\u00f5es oficiais no que tange ao correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8795253,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem de e-mail n\u00e3o precisa ser compat\u00edvel com a comunica\u00e7\u00e3o oficial por conta de seu car\u00e1ter ligeiro e informal.","id":8795249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem de e-mail n\u00e3o precisa ser compat\u00edvel com a comunica\u00e7\u00e3o oficial por conta de seu car\u00e1ter ligeiro e informal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico mensagem s\u00f3 pode ser preenchido com informa\u00e7\u00f5es oficiais.","id":8795250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico mensagem s\u00f3 pode ser preenchido com informa\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos atrativos da comunica\u00e7\u00e3o por correio eletr\u00f4nico \u00e9 a sua formalidade e rigidez.","id":8795251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos atrativos da comunica\u00e7\u00e3o por correio eletr\u00f4nico \u00e9 a sua formalidade e rigidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mensagem que encaminha um anexo pode seguir isenta de informa\u00e7\u00f5es sobre o seu conte\u00fado.","id":8795252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem que encaminha um anexo pode seguir isenta de informa\u00e7\u00f5es sobre o seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para os arquivos anexados \u00e0 mensagem deve ser utilizado, preferencialmente, o formato Rich Text.","id":8795253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os arquivos anexados \u00e0 mensagem deve ser utilizado, preferencialmente, o formato Rich Text.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, para que a mensagem de correio eletr\u00f4nico possa ser aceita como documento original, \u00e9 necess\u00e1rio haver","provas":[{"id":73727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:09:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2235829,"hashId":"b17bd7f19f46f7f87bb13ecea8d887af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, para que a mensagem de correio eletr\u00f4nico possa ser aceita como documento original, \u00e9 necess\u00e1rio haver<\/p>","resposta":8795272,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma autoriza\u00e7\u00e3o federal com a rubrica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":8795269,"corpo":"<p>uma autoriza\u00e7\u00e3o federal com a rubrica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um token de acesso chancelado pelos \u00f3rg\u00e3os superiores.","id":8795270,"corpo":"<p>um token de acesso chancelado pelos \u00f3rg\u00e3os superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma c\u00f3pia impressa e com firma reconhecida de cada e-mail emitido.","id":8795271,"corpo":"<p>uma c\u00f3pia impressa e com firma reconhecida de cada e-mail emitido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente conforme reza a lei.","id":8795272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente conforme reza a lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um respons\u00e1vel governamental que assine toda a comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","id":8795273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um respons\u00e1vel governamental que assine toda a comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor documental","oab":false,"nome":"Valor documental","pai":411155,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411186,"slug":"redacao-oficial-valor-documental"}],"slug":"redacao-oficial\/2235829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5501,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os documentos oficiais, o documento de comunica\u00e7\u00e3o formal entre agentes administrativos e o documento pelo qual autoridades transmitem ordens uniformes s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":73147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5501,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-brejao-pe-2018-advise-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Brej\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2220309,"hashId":"04758d5c3b5e1602c4a8c5327dbaabda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os documentos oficiais, o documento de comunica\u00e7\u00e3o formal entre agentes administrativos e o documento pelo qual autoridades transmitem ordens uniformes s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8726684,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria e of\u00edcio.","id":8726680,"corpo":"<p>Portaria e of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio e comunicado.","id":8726681,"corpo":"<p>Of\u00edcio e comunicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Memorando e circular.","id":8726682,"corpo":"<p>Memorando e circular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria e despacho.","id":8726683,"corpo":"<p>Portaria e despacho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio e circular.","id":8726684,"corpo":"<p>Of\u00edcio e circular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despacho","oab":false,"nome":"Despacho","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411195,"slug":"redacao-oficial-despacho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circular","oab":false,"nome":"Circular","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411200,"slug":"redacao-oficial-circular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunicado","oab":false,"nome":"Comunicado","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411201,"slug":"redacao-oficial-comunicado"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411206,"slug":"redacao-oficial-portaria"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea Combatente","id":4082,"slug":"policial-militar-pm-soldado-area-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto I A Rua (Fragmento) EU AMO A RUA. Esse sentimento de natureza toda \u00edntima n\u00e3o vos seria revelado por mim se n\u00e3o julgasse, e raz\u00f5es n\u00e3o tivesse para julgar, que este amor assim absoluto e assim exagerado \u00e9 partilhado por todos v\u00f3s. N\u00f3s somos irm\u00e3os, n\u00f3s nos sentimos parecidos e iguais; nas cidades, nas aldeias, nos povoados, n\u00e3o porque soframos, com a dor e os desprazeres[...], mas porque nos une, nivela e agremia o amor da rua. (...) a rua \u00e9 um fator da vida das cidades, a rua tem alma! (...) a rua \u00e9 a agasalhadora da mis\u00e9ria. Os desgra\u00e7ados n\u00e3o se sentem de todo sem o aux\u00edlio dos deuses enquanto diante dos seus olhos uma rua abre para outra rua (...). A rua nasce, como o homem, do solu\u00e7o, do espasmo. H\u00e1 suor humano na argamassa do seu cal\u00e7amento. Cada casa que se ergue \u00e9 feita do esfor\u00e7o exaustivo de muitos seres, e haveis de ter visto pedreiros e canteiros, ao erguer as pedras para as frontarias, cantarem, cobertos de suor, uma melopeia t\u00e3o triste que pelo ar parece um arquejante solu\u00e7o. A rua sente nos nervos essa mis\u00e9ria da cria\u00e7\u00e3o, e por isso \u00e9 a mais igualit\u00e1ria, a mais socialista, a mais niveladora das obras humanas. (...) A rua \u00e9 a eterna imagem da ingenuidade. Comete crimes, desvaria \u00e0 noite, treme com a febre dos del\u00edrios, para ela como para as crian\u00e7as a aurora \u00e9 sempre formosa, para ela n\u00e3o h\u00e1 o despertar triste, e quando o sol desponta e ela abre os olhos esquecida das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, \u00e9 (...) t\u00e3o modesta, t\u00e3o lavada, t\u00e3o risonha, que parece papaguear com o c\u00e9u e com os anjos... A rua faz as celebridades e as revoltas, a rua criou um tipo universal, tipo que vive em cada aspecto urbano, em cada detalhe, em cada pra\u00e7a, tipo diab\u00f3lico que tem, dos gnomos e dos silfos das florestas, tipo proteiforme, feito de risos e de l\u00e1grimas, de patifarias e de crimes irrespons\u00e1veis, de abandono e de in\u00e9dita filosofia, tipo esquisito e amb\u00edguo com saltos de felino e risos de navalha, o prod\u00edgio de uma crian\u00e7a mais sabida e c\u00e9tica que os velhos de setenta invernos, mas cuja ingenuidade \u00e9 perp\u00e9tua, voz que d\u00e1 o apelido fatal aos potentados e nunca teve preocupa\u00e7\u00f5es, criatura que pede como se fosse natural pedir, aclama sem interesse, e pode rir, francamente, depois de ter conhecido todos os males da cidade, poeira d\u2019oiro que se faz lama e torna a ser poeira \u2013 a rua criou o garoto! RIO, Jo\u00e3o do. A alma encantadora das ruas. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1997, pp. 28\u201331. Vocabul\u00e1rio Agremia: do verbo agremiar; juntar num mesmo grupo. Canteiros: pedreiros respons\u00e1veis pelas constru\u00e7\u00f5es com pedra. Frontarias: fachada principal; frente. Melopeia: melodia; can\u00e7\u00e3o melodiosa. Silfos: seres m\u00e1gicos do ar presente em mitologias europeias. Proteiforme: que muda de forma frequentemente.Potentados: majestades; maiorais; pessoas de grande poder. Texto II Rua da Amargura (Vinicius de Moraes) A minha rua \u00e9 longa e silenciosa como um caminho que fogeE tem casas baixas que ficam me espiando de noite Quando a minha ang\u00fastia passa olhando o alto.A minha rua tem avenidas escuras e feiasDe onde saem pap\u00e9is velhos correndo com medo do ventoE gemidos de pessoas que est\u00e3o eternamente \u00e0 morte.A minha rua tem gatos que n\u00e3o fogem e c\u00e3es que n\u00e3o ladramTem \u00e1rvores grandes que tremem na noite silente Fugindo as grandes sombras dos p\u00e9s aterrados.A minha rua \u00e9 soturna...Na capela da igreja h\u00e1 sempre uma voz que murmura louvemosSozinha e prostrada diante da imagemSem medo das costas que a vaga penumbra apunhala.[...] H\u00e1 uma diferen\u00e7a essencial no modo como os dois textos caracterizam a \u201crua\u201d. Assim, os textos I e II, fazem, respectivamente, uma representa\u00e7\u00e3o desse espa\u00e7o que \u00e9:","provas":[{"id":38028,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea Combatente","id":4082,"slug":"policial-militar-pm-soldado-area-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2018-ibfc-policial-militar-pm-soldado-area-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM SE - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:13:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1099037,"hashId":"c671dd4e93b0f9b168a7a8ca4f86a6e1","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>A Rua<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fragmento)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>EU AMO A RUA<\/strong>. Esse sentimento de natureza toda\r\n\u00edntima n\u00e3o vos seria revelado por mim se n\u00e3o julgasse, e\r\nraz\u00f5es n\u00e3o tivesse para julgar, que este amor assim absoluto\r\ne assim exagerado \u00e9 partilhado por todos v\u00f3s. N\u00f3s somos\r\nirm\u00e3os, n\u00f3s nos sentimos parecidos e iguais; nas cidades, nas\r\naldeias, nos povoados, n\u00e3o porque soframos, com a dor e os\r\ndesprazeres[...], mas porque nos une, nivela e agremia o amor\r\nda rua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(...) a rua \u00e9 um fator da vida das cidades, a rua tem alma!\r\n(...) a rua \u00e9 a agasalhadora da mis\u00e9ria. Os desgra\u00e7ados n\u00e3o\r\nse sentem de todo sem o aux\u00edlio dos deuses enquanto diante\r\ndos seus olhos uma rua abre para outra rua (...).\r\n<\/p><p align=\"justify\">A rua nasce, como o homem, do solu\u00e7o, do espasmo. H\u00e1\r\nsuor humano na argamassa do seu cal\u00e7amento. Cada casa que\r\nse ergue \u00e9 feita do esfor\u00e7o exaustivo de muitos seres, e haveis\r\nde ter visto pedreiros e canteiros, ao erguer as pedras para\r\nas frontarias, cantarem, cobertos de suor, uma melopeia t\u00e3o\r\ntriste que pelo ar parece um arquejante solu\u00e7o. A rua sente nos\r\nnervos essa mis\u00e9ria da cria\u00e7\u00e3o, e por isso \u00e9 a mais igualit\u00e1ria,\r\na mais socialista, a mais niveladora das obras humanas. (...)\r\nA rua \u00e9 a eterna imagem da ingenuidade. Comete crimes,\r\ndesvaria \u00e0 noite, treme com a febre dos del\u00edrios, para ela\r\ncomo para as crian\u00e7as a aurora \u00e9 sempre formosa, para ela\r\nn\u00e3o h\u00e1 o despertar triste, e quando o sol desponta e ela abre\r\nos olhos esquecida das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, \u00e9 (...) t\u00e3o modesta, t\u00e3o\r\nlavada, t\u00e3o risonha, que parece papaguear com o c\u00e9u e com\r\nos anjos...\r\n<\/p><p align=\"justify\">A rua faz as celebridades e as revoltas, a rua criou um\r\ntipo universal, tipo que vive em cada aspecto urbano, em cada\r\ndetalhe, em cada pra\u00e7a, tipo diab\u00f3lico que tem, dos gnomos\r\ne dos silfos das florestas, tipo proteiforme, feito de risos e\r\nde l\u00e1grimas, de patifarias e de crimes irrespons\u00e1veis, de\r\nabandono e de in\u00e9dita filosofia, tipo esquisito e amb\u00edguo com\r\nsaltos de felino e risos de navalha, o prod\u00edgio de uma crian\u00e7a\r\nmais sabida e c\u00e9tica que os velhos de setenta invernos, mas\r\ncuja ingenuidade \u00e9 perp\u00e9tua, voz que d\u00e1 o apelido fatal aos\r\npotentados e nunca teve preocupa\u00e7\u00f5es, criatura que pede\r\ncomo se fosse natural pedir, aclama sem interesse, e pode\r\nrir, francamente, depois de ter conhecido todos os males da\r\ncidade, poeira d\u2019oiro que se faz lama e torna a ser poeira \u2013 a\r\nrua criou o garoto!\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>RIO, Jo\u00e3o do. A alma encantadora das ruas. S\u00e3o Paulo: Companhia\r\ndas Letras, 1997, pp. 28\u201331.<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Vocabul\u00e1rio\r\n<\/p><p align=\"justify\">Agremia: do verbo agremiar; juntar num mesmo grupo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Canteiros: pedreiros respons\u00e1veis pelas constru\u00e7\u00f5es com pedra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Frontarias: fachada principal; frente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Melopeia: melodia; can\u00e7\u00e3o melodiosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Silfos: seres m\u00e1gicos do ar presente em mitologias europeias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Proteiforme: que muda de forma frequentemente.<\/p><p align=\"justify\">Potentados: majestades; maiorais; pessoas de grande poder. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Texto II <\/b><\/p><div><b><br><\/b>\r\n<\/div><div><b><br><\/b><\/div><div><b>Rua da \r\nAmargura <\/b><\/div><div>(Vinicius de \r\nMoraes)<\/div><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div> A minha \r\nrua \u00e9 longa e silenciosa como um caminho \r\nque foge<\/div><div>E tem casas baixas que \r\nficam me espiando de noite<\/div>\r\n<div>Quando a minha ang\u00fastia passa olhando \r\no alto.<\/div><div>A minha rua tem avenidas \r\nescuras e feias<\/div><div>De onde saem \r\npap\u00e9is velhos correndo com medo do \r\nvento<\/div><div>E gemidos de pessoas que \r\nest\u00e3o eternamente \u00e0 morte.<\/div><div>A \r\nminha rua tem gatos que n\u00e3o fogem e c\u00e3es \r\nque n\u00e3o ladram<\/div><div>Tem \u00e1rvores \r\ngrandes que tremem na noite silente<\/div>\r\n<div>Fugindo as grandes sombras dos p\u00e9s \r\naterrados.<\/div><div>A minha rua \u00e9 \r\nsoturna...<\/div><div>Na capela da igreja \r\nh\u00e1 sempre uma voz que murmura \r\nlouvemos<\/div><div>Sozinha e prostrada \r\ndiante da imagem<\/div><div>Sem medo das \r\ncostas que a vaga penumbra apunhala.[...]\r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><p align=\"justify\">H\u00e1 uma diferen\u00e7a essencial no modo como os dois\r\ntextos caracterizam a \u201crua\u201d. Assim, os textos I e II,\r\nfazem, respectivamente, uma representa\u00e7\u00e3o desse\r\nespa\u00e7o que \u00e9:<\/p>","resposta":3888240,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetiva e subjetiva.","id":3888238,"corpo":"<p align=justify>objetiva e subjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descritiva e argumentativa.","id":3888239,"corpo":"<p align=justify>descritiva e argumentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"generalizante e espec\u00edfica.","id":3888240,"corpo":"<p align=justify>generalizante e espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"negativa e positiva.","id":3888241,"corpo":"<p align=justify>negativa e positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1099037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888,"slug":"quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha"},{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Conhecimentos Profissionais","id":23141,"slug":"2o-tenente-area-conhecimentos-profissionais"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option completes the text below correctly?A Beijing company has unveiled spectacularly futuristic designs for a pollution-busting, elevated bus\t[...] Song Youzhou, the project\u2019s chief engineer, claimed the busses could be produced for 20% of the price of an underground train and rolled out far more quickly since the ______ infrastructure was relatively simple.\tThe project has been greeted with ______ in China, where traffic jams have grown as the country ______ the United States to become the largest car market on earth in 2009.\tHowever, ______ over the ______ was tempered by the fact that a virtually identical contraption was unveiled at the same expo in 2010 without catching on. Its ______? A Chinese engineer by the name of Song Youzhou.(Adapted from https:\/\/www.ltheguardian.com)","provas":[{"id":61729,"cargo":{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888,"slug":"quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha - 2018"},{"id":59129,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Conhecimentos Profissionais","id":23141,"slug":"2o-tenente-area-conhecimentos-profissionais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-direns-marinha-2o-tenente-area-conhecimentos-profissionais-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Conhecimentos Profissionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:28:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782041,"hashId":"34648ecc20c6a8a92fe48293c6a31e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option completes the text below correctly?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Beijing company has unveiled spectacularly futuristic designs for a pollution-busting, elevated bus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...] Song Youzhou, the project\u2019s chief engineer, claimed the busses could be produced for 20% of the price of an underground train and rolled out far more quickly since the ______ infrastructure was relatively simple.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe project has been greeted with ______ in China, where traffic jams have grown as the country ______ the United States to become the largest car market on earth in 2009.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHowever, ______ over the ______ was tempered by the fact that a virtually identical contraption was unveiled at the same expo in 2010 without catching on. Its ______? A Chinese engineer by the name of Song Youzhou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from https:\/\/www.ltheguardian.com)<\/p>","resposta":6803698,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supporting \/ anticipated \/ mistook \/ excitement \/ innovative \/ designs","id":6803696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supporting \/ anticipated \/ mistook \/ excitement \/ innovative \/ designs<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"supportive \/ anticipation \/ mistook \/ excited \/ innovation \/ designing","id":6803697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supportive \/ anticipation \/ mistook \/ excited \/ innovation \/ designing<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"supporting \/ anticipation \/ overtook \/ excitement \/ innovation \/ designer","id":6803698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supporting \/ anticipation \/ overtook \/ excitement \/ innovation \/ designer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"supportive \/ anticipated \/ overtook \/ excited \/ innovative \/ design","id":6803699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supportive \/ anticipated \/ overtook \/ excited \/ innovative \/ design<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"supports \/ anticipation \/ undertook \/ excitement \/ innovation \/ designings","id":6803700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supports \/ anticipation \/ undertook \/ excitement \/ innovation \/ designings<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1782041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia","id":24194,"slug":"analista-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado Legislativo","id":24193,"slug":"analista-area-advogado-legislativo"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna cont\u00e9m cinco bolas numeradas de 1 a 5. Sortearemos uma primeira bola, observaremos seu n\u00famero, devolveremos a bola sorteada \u00e0 urna e sortearemos uma segunda bola. A probabilidade de que a soma dos dois n\u00fameros sorteados seja menor do que 5 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":63247,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia","id":24194,"slug":"analista-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-analista-area-tecnologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - Analista - \u00c1rea: Tecnologia - 2018"},{"id":63243,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado Legislativo","id":24193,"slug":"analista-area-advogado-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-analista-area-advogado-legislativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - Analista - \u00c1rea: Advogado Legislativo - 2018"},{"id":63244,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":63250,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-analista-legislativo-area-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - Analista - \u00c1rea: Contador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1932593,"hashId":"e35a0b1d39263971f1830cbcd8446029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma urna cont\u00e9m cinco bolas numeradas de 1 a 5. Sortearemos uma primeira bola, observaremos seu n\u00famero, devolveremos a bola sorteada \u00e0 urna e sortearemos uma segunda bola. A probabilidade de que a soma dos dois n\u00fameros sorteados seja menor do que 5 \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7469376,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%.","id":7469372,"corpo":"<p>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10%.","id":7469373,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16%.","id":7469374,"corpo":"<p>16%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%.","id":7469375,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"24%.","id":7469376,"corpo":"<p>24%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1932593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00b0 465\/2009 estabelece que as reclama\u00e7\u00f5es e os recursos podem ser interpostos em meio eletr\u00f4nico, na forma prevista em regulamento. De acordo com essa Lei,","provas":[{"id":87894,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2544586,"hashId":"57265336ce327380eae867b427613198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00b0 465\/2009 estabelece que as reclama\u00e7\u00f5es e os recursos podem ser interpostos em meio eletr\u00f4nico, na forma prevista em regulamento. De acordo com essa Lei,<\/p>","resposta":10133194,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de peti\u00e7\u00e3o por meio eletr\u00f4nico desobriga a empresa reclamante de entregar, a \u00f3rg\u00e3o regional da Fazenda, os documentos originais, em meio f\u00edsico, exceto procura\u00e7\u00e3o, antes ou depois do encaminhamento virtual dos referidos documentos.","id":10133191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de peti\u00e7\u00e3o por meio eletr\u00f4nico desobriga a empresa reclamante de entregar, a \u00f3rg\u00e3o regional da Fazenda, os documentos originais, em meio f\u00edsico, exceto procura\u00e7\u00e3o, antes ou depois do encaminhamento virtual dos referidos documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prevalecer\u00e1, no caso de existir eventual discrep\u00e2ncia entre o documento relacionado na peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e o documento original em meio f\u00edsico, o conte\u00fado do documento original, desde que autenticado por tabeli\u00e3o, vedada sua desqualifica\u00e7\u00e3o como prova.","id":10133192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevalecer\u00e1, no caso de existir eventual discrep\u00e2ncia entre o documento relacionado na peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e o documento original em meio f\u00edsico, o conte\u00fado do documento original, desde que autenticado por tabeli\u00e3o, vedada sua desqualifica\u00e7\u00e3o como prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a peti\u00e7\u00e3o assinada por procurador n\u00e3o perder\u00e1 sua validade se o respectivo instrumento de mandato for apresentado, a qualquer tempo, por meio de encaminhamento virtual, desde que antes da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o pelo Julgador de Processos Fiscais.","id":10133193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a peti\u00e7\u00e3o assinada por procurador n\u00e3o perder\u00e1 sua validade se o respectivo instrumento de mandato for apresentado, a qualquer tempo, por meio de encaminhamento virtual, desde que antes da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o pelo Julgador de Processos Fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"independentemente de a parte interessada e o seu representante legal estarem previamente habilitados a ter acesso ao processo, em sua forma eletr\u00f4nica, n\u00e3o h\u00e1 impedimento a que apresentem peti\u00e7\u00e3o escrita, que dever\u00e1 ser entregue no \u00f3rg\u00e3o regional da Fazenda do domic\u00edlio tribut\u00e1rio do reclamante, dando-se dela recibo.","id":10133194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente de a parte interessada e o seu representante legal estarem previamente habilitados a ter acesso ao processo, em sua forma eletr\u00f4nica, n\u00e3o h\u00e1 impedimento a que apresentem peti\u00e7\u00e3o escrita, que dever\u00e1 ser entregue no \u00f3rg\u00e3o regional da Fazenda do domic\u00edlio tribut\u00e1rio do reclamante, dando-se dela recibo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prevalecer\u00e1, no caso de existir eventual discrep\u00e2ncia entre o documento relacionado na peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e o documento original em meio f\u00edsico, o conte\u00fado do documento em meio digital, vedada sua desqualifica\u00e7\u00e3o como prova.","id":10133195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevalecer\u00e1, no caso de existir eventual discrep\u00e2ncia entre o documento relacionado na peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e o documento original em meio f\u00edsico, o conte\u00fado do documento em meio digital, vedada sua desqualifica\u00e7\u00e3o como prova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 69 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400144,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-santa-catarina"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2544586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o social esteve ausente das formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas no pa\u00eds. Por esse motivo, a constru\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 Assist\u00eancia Social \u00e9 recente. A chamada \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3\u201d de 1988 se apresenta como um grande marco ao conferir, pela primeira vez, a condi\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica \u00e0 assist\u00eancia social, constituindo, no mesmo n\u00edvel da sa\u00fade e da previd\u00eancia social, o trip\u00e9 da seguridade social. A partir da Constitui\u00e7\u00e3o, em 1993 se d\u00e1 a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) n\u00ba 8.742, que estabelece normas e crit\u00e9rios para a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social. A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social de 1993, em seu artigo 1\u00ba, afirma ser a assist\u00eancia social:","provas":[{"id":34734,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:30:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028307,"hashId":"e5629082d9d5bac4da118787225703a5","enunciado":"A quest\u00e3o social esteve ausente das formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas no pa\u00eds. Por esse motivo, a constru\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 Assist\u00eancia Social \u00e9 recente. A chamada \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3\u201d de 1988 se apresenta como um grande marco ao conferir, pela primeira vez, a condi\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica \u00e0 assist\u00eancia social, constituindo, no mesmo n\u00edvel da sa\u00fade e da previd\u00eancia social, o trip\u00e9 da seguridade social.\r\nA partir da Constitui\u00e7\u00e3o, em 1993 se d\u00e1 a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) n\u00ba 8.742, que estabelece normas e crit\u00e9rios para a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.\r\nA Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social de 1993, em seu artigo 1\u00ba, afirma ser a assist\u00eancia social:","resposta":3599340,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito do pa\u00eds\/Estado e dever do povo;","id":3599338,"corpo":"direito do pa\u00eds\/Estado e dever do povo;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito do patr\u00e3o e dever do cidad\u00e3o;","id":3599339,"corpo":"direito do patr\u00e3o e dever do cidad\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direito do cidad\u00e3o e dever do Estado;","id":3599340,"corpo":"direito do cidad\u00e3o e dever do Estado;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" direito do pa\u00eds\/Estado e dever do patr\u00e3o;","id":3599341,"corpo":" direito do pa\u00eds\/Estado e dever do patr\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direito do Estado e dever do cidad\u00e3o.","id":3599342,"corpo":"direito do Estado e dever do cidad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceito e Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-conceito-e-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1028307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se H = min(Y1, Y2) \u00e9 o menor entre Y1 e Y2, ent\u00e3o, para h = 0, 1, 2, ..., P(H = h) = 0,19 \u00d7 0,81h","provas":[{"id":29882,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:31:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":958142,"hashId":"21ebaa16e1e26a676087554ff683c27a","enunciado":"Se H = min(Y<sub>1<\/sub>, Y<sub>2<\/sub>) \u00e9 o menor entre Y<sub>1<\/sub> e Y<sub>2<\/sub>, ent\u00e3o, para\r\nh = 0, 1, 2, ..., P(H = h) = 0,19 \u00d7 0,81<sup>h<\/sup>","resposta":3350369,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3350370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quantidade de clientes atendidos em cada minuto pelos empregados 1 e 2 em um balc\u00e3o de atendimentos \u00e9 expressa por T = Y1 + Y2, em que Y1 = quantidade de clientes atendidos (por minuto) pelo empregado 1, e Y2 = quantidade de clientes atendidos (por minuto) pelo empregado 2. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Y1 e Y2 sejam vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes, seguindo uma mesma distribui\u00e7\u00e3o Y, cuja fun\u00e7\u00e3o de probabilidade \u00e9 P(Y = y) = 0,1 \u00d7 0,9y, para y = 0, 1, 2, ..., julgue os seguintes itens.","id":361718,"enunciado":"<p>A quantidade de clientes atendidos em \r\ncada minuto pelos\r\nempregados 1 e 2 em um balc\u00e3o de \r\natendimentos \u00e9 expressa por\r\nT = Y<sub>1<\/sub> + Y<sub>2<\/sub>, em que \r\nY<sub>1<\/sub> = quantidade de clientes \r\natendidos (por\r\nminuto) pelo empregado 1, e Y<sub>2<\/sub> \r\n= quantidade de clientes atendidos\r\n(por minuto) pelo empregado 2.\r\n<\/p><p>Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o \r\nhipot\u00e9tica, Y<sub>1<\/sub> e Y<sub>2<\/sub> \r\nsejam vari\u00e1veis\r\naleat\u00f3rias independentes, seguindo uma \r\nmesma distribui\u00e7\u00e3o Y, cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o de probabilidade \u00e9 P(Y = y) = 0,1 \u00d7 \r\n0,9<sup>y<\/sup>, para y = 0, 1, 2, ...,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/958142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte objeto JSON:{\"Nome\" : \"Jo\u00e3o\",\"Sobrenome\" : \"Silva\",\"Ativo\" : true}Esse objeto corresponde exatamente ao seguinte tipo de declara\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":49621,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg-2018-fumarc-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Carmo do Cajuru - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1499030,"hashId":"4f5fc2700487da3988ffda5461143bd2","enunciado":"<p>Analise o seguinte objeto JSON:<\/p><p><br><\/p><p><strong>{<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><strong>\"Nome\" : \"Jo\u00e3o\",<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><strong>\"Sobrenome\" : \"Silva\",<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><strong>\"Ativo\" : true<\/strong><\/p><p><strong>}<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Esse objeto corresponde <strong>exatamente <\/strong>ao seguinte tipo de declara\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5589159,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto JSON dentro de um arquivo .html","id":5589158,"corpo":"<p>Objeto JSON dentro de um arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">.html<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto JSON dentro de um arquivo .json","id":5589159,"corpo":"<p>Objeto JSON dentro de um arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">.json<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objeto JSON dentro de um arquivo .js","id":5589160,"corpo":"<p>Objeto JSON dentro de um arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">.js<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objeto JSON dentro de um bloco JavaScript","id":5589161,"corpo":"<p>Objeto JSON dentro de um bloco JavaScript<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1499030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A reciclagem \u00e9 o processo de reaproveitamento de res\u00edduos, atrav\u00e9s de sua reinser\u00e7\u00e3o no ciclo produtivo, trazendo in\u00fameros benef\u00edcios para a sociedade e para o meio-ambiente. II. A reciclagem tem o objetivo de harmonizar a rela\u00e7\u00e3o entre homem e natureza atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o inconsciente e insustent\u00e1vel dos recursos, e do reaproveitamento dos res\u00edduos gerados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77293,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2327502,"hashId":"596148c4941b6412bd192c41e964acb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reciclagem \u00e9 o processo de reaproveitamento de res\u00edduos, atrav\u00e9s de sua reinser\u00e7\u00e3o no ciclo produtivo, trazendo in\u00fameros benef\u00edcios para a sociedade e para o meio-ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A reciclagem tem o objetivo de harmonizar a rela\u00e7\u00e3o entre homem e natureza atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o inconsciente e insustent\u00e1vel dos recursos, e do reaproveitamento dos res\u00edduos gerados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9192897,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9192896,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9192897,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9192898,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9192899,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/2327502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada prefeitura foram registrados os seguintes eventos, em R$:- Lan\u00e7amento de impostos: 200.000- Arrecada\u00e7\u00e3o de impostos: 120.000- Aquisi\u00e7\u00e3o de software \u00e0 vista com instala\u00e7\u00e3o imediata: 10.000- Contabiliza\u00e7\u00e3o da folha de pessoal: 20.000 (sendo 80% pagos no exerc\u00edcio e 20% inscritos em restos a pagar)- Empenho e liquida\u00e7\u00e3o de despesas com \u00e1gua e luz: 2.000Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1 reconhecido como despesa or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio, em reais:","provas":[{"id":31913,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipred-sp-2018-dedalus-concursos-contador","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - IPRED - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:14","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":993132,"hashId":"a279e274aef1c1d537d87ef4a688587b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada prefeitura foram registrados os seguintes eventos, em R$:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Lan\u00e7amento de impostos: 200.000<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Arrecada\u00e7\u00e3o de impostos: 120.000<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Aquisi\u00e7\u00e3o de software \u00e0 vista com instala\u00e7\u00e3o imediata: 10.000<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Contabiliza\u00e7\u00e3o da folha de pessoal: 20.000 (sendo 80% pagos no exerc\u00edcio e 20% inscritos em restos a pagar)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Empenho e liquida\u00e7\u00e3o de despesas com \u00e1gua e luz: 2.000<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1 reconhecido como despesa or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio, em reais:<\/p>","resposta":3468348,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000","id":3468344,"corpo":"<p>10.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.000","id":3468345,"corpo":"<p>20.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26.000","id":3468346,"corpo":"<p>26.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28.000","id":3468347,"corpo":"<p>28.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"32.000","id":3468348,"corpo":"<p>32.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/993132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os gestores locais do sistema \u00fanico de sa\u00fade poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de processo seletivo p\u00fablico. II. A Rede Hospitalar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem papel de acompanhar e coordenar o cuidado da crian\u00e7a a partir do Nascimento \u00e0 primeira inf\u00e2ncia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2327013,"hashId":"b8ef6a348801160d295faf3ed0442dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os gestores locais do sistema \u00fanico de sa\u00fade poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de processo seletivo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Rede Hospitalar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem papel de acompanhar e coordenar o cuidado da crian\u00e7a a partir do Nascimento \u00e0 primeira inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9190808,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9190807,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9190808,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9190809,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9190810,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2327013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A. apresentava, em 31\/12\/2016, as seguintes contas no seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido: Capital Social Subscrito R$ 1.500.000,00; Capital Social a Integralizar R$ 250.000,00; A\u00e7\u00f5es em Tesouraria R$ 150.000,00; Reserva Legal R$ 235.000,00; Reserva Estatut\u00e1ria R$ 250.000,00 e Reserva para Expans\u00e3o R$ 25.000,00. No exerc\u00edcio social seguinte, aconteceram os seguintes fatos em ordem cronol\u00f3gica:\u2212 Integraliza\u00e7\u00e3o de R$ 50.000,00 do Capital Social, em dinheiro.\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de lucro l\u00edquido no valor de R$ 700.000,00.\u2212 O Estatuto Social estabelece a seguinte destina\u00e7\u00e3o do lucro:__\u2212 Reserva Estatut\u00e1ria: 20% do lucro l\u00edquido.__\u2212 Reserva de Lucros para Expans\u00e3o: 30% do lucro l\u00edquido.__\u2212 Dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio: 30% do lucro l\u00edquido ajustado nos termos da Lei n\u00b0 6.404\/1976.\u2212 A Reserva Legal \u00e9 constitu\u00edda de acordo com a Lei n\u00b0 6.404\/1976.\u2212 Todo o saldo remanescente \u00e9 distribu\u00eddo como dividendos adicionais.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o saldo do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A., em 31\/12\/2017, era, em reais,","provas":[{"id":87894,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:24:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2544446,"hashId":"38d69330bf89a0c7dc3023e5d909c206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A. apresentava, em 31\/12\/2016, as seguintes contas no seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido: Capital Social Subscrito R$ 1.500.000,00; Capital Social a Integralizar R$ 250.000,00; A\u00e7\u00f5es em Tesouraria R$ 150.000,00; Reserva Legal R$ 235.000,00; Reserva Estatut\u00e1ria R$ 250.000,00 e Reserva para Expans\u00e3o R$ 25.000,00. No exerc\u00edcio social seguinte, aconteceram os seguintes fatos em ordem cronol\u00f3gica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Integraliza\u00e7\u00e3o de R$ 50.000,00 do Capital Social, em dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de lucro l\u00edquido no valor de R$ 700.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 O Estatuto Social estabelece a seguinte destina\u00e7\u00e3o do lucro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2212 Reserva Estatut\u00e1ria: 20% do lucro l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2212 Reserva de Lucros para Expans\u00e3o: 30% do lucro l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2212 Dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio: 30% do lucro l\u00edquido ajustado nos termos da Lei n\u00b0 6.404\/1976.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 A Reserva Legal \u00e9 constitu\u00edda de acordo com a Lei n\u00b0 6.404\/1976.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Todo o saldo remanescente \u00e9 distribu\u00eddo como dividendos adicionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o saldo do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A., em 31\/12\/2017, era, em reais,<\/p>","resposta":10132535,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.160.500,00.","id":10132533,"corpo":"<p>2.160.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.457.500,00.","id":10132534,"corpo":"<p>2.457.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.157.500,00.","id":10132535,"corpo":"<p>2.157.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.460.500,00.","id":10132536,"corpo":"<p>2.460.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.360.000,00.","id":10132537,"corpo":"<p>2.360.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/2544446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the assertions: I Sojourner\u2019s speech was easily transcribed by the author. II The author agreed with the words Sojourner had put forward. III Sojourner believed men and women should not have equal rights. IV Sojourner used a few analogies to sustain her argument. According to the text, the only correct ones are:","provas":[{"id":51091,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1542506,"hashId":"6df34b1110b1c78fd6f556411432fdc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the assertions: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Sojourner\u2019s speech was easily transcribed by the author. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II The author agreed with the words Sojourner had put forward. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Sojourner believed men and women should not have equal rights. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Sojourner used a few analogies to sustain her argument. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, the only correct ones are:<\/p>","resposta":5772193,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I and II.","id":5772189,"corpo":"<p>I and II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II and III.","id":5772190,"corpo":"<p>II and III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III and IV.","id":5772191,"corpo":"<p>III and IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":5772192,"corpo":"<p>I, II and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II and IV.","id":5772193,"corpo":"<p>II and IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Answer questions 21 to 35 according to TEXT 1 below, retrieved and adapted from https:\/\/chroniclingamerica. loc.gov\/lccn\/sn83035487\/1851-06-21\/ed-1\/seq-4\/ on July 9th, 2018.Text 1Women\u2019s rights convention \u2013 Sojourner TruthOne of the most unique and interesting speeches of the convention was made by Sojourner Truth, an emancipated slave. It is impossible to transfer it to paper or convey any adequate idea of the effect it produced upon the audience. Those only can appreciate it who saw her powerful form, her wholesouled, earnest gesture, and listened to her strong and truthful tones. She came forward to the platform and addressing the President said with great simplicity:\"May I say a few words?\" Receiving an affirmative answer, she proceeded: I want to say a few words about this matter. I am a woman's rights. I have as much muscle as any man and can do as much work as any man. I have plowed and reaped and husked and chopped and mowed, and can any man do more than that? I have heard much about the sexes being equal. I can carry as much as any man, and can eat as much too, if I can get it. I am as strong as any man that is now. As for intellect, all I can say is, if a woman has a pint, and a man a quart -- why can't she have her little pint full? You need not be afraid to give us our rights for fear we will take too much; -- for we can't take more than our pint will hold. The poor men seem to be all in confusion, and don't know what to do. Why children, if you have woman's rights, give it to her and you will feel better. You will have your own rights, and they won't be so much trouble. I can't read, but I can hear. I have heard the bible and have learned that Eve caused man to sin. Well, if a woman upset the world, do give her a chance to set it right side up again. The Lady has spoken about Jesus, how he never spurned woman from him, and she was right. When Lazarus died, Mary and Martha came to him with faith and love and besought him to raise their brother. And Jesus wept and Lazarus came forth. And how came Jesus into the world? Through God who created him and the woman who bore him. Man, where was your part? But the women are coming up blessed be God and a few of the men are coming up with them. But man is in a tight place, the poor slave is on him, woman is coming on him, he is surely between a hawk and a buzzard.Reference: Robinson, M. (1851, June 21). Women\u2019s rights convention: Sojourner Truth. Anti-slavery Bugle, vol. 6 no. 41, Page 160.","id":435319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Answer questions 21 to 35 according to TEXT 1 below, retrieved and adapted from https:\/\/chroniclingamerica. loc.gov\/lccn\/sn83035487\/1851-06-21\/ed-1\/seq-4\/ on July 9th, 2018.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Text 1<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Women\u2019s rights convention \u2013 Sojourner Truth<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">One of the most unique and interesting speeches of the convention was made by Sojourner Truth, an emancipated slave. It is impossible to transfer it to paper or convey any adequate idea of the effect it produced upon the audience. Those only can appreciate it who saw her powerful form, her wholesouled, earnest gesture, and listened to her strong and truthful tones. She came forward to the platform and addressing the President said with great simplicity:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\"May I say a few words?\" Receiving an affirmative answer, she proceeded: I want to say a few words about this matter. I am a woman's rights. I have as much muscle as any man and can do as much work as any man. I have plowed and reaped and husked and chopped and mowed, and can any man do more than that? I have heard much about the sexes being equal. I can carry as much as any man, and can eat as much too, if I can get it. I am as strong as any man that is now. As for intellect, all I can say is, if a woman has a pint, and a man a quart -- why can't she have her little pint full? You need not be afraid to give us our rights for fear we will take too much; -- for we can't take more than our pint will hold. The poor men seem to be all in confusion, and don't know what to do. Why children, if you have woman's rights, give it to her and you will feel better. You will have your own rights, and they won't be so much trouble. I can't read, but I can hear. I have heard the bible and have learned that Eve caused man to sin. Well, if a woman upset the world, do give her a chance to set it right side up again. The Lady has spoken about Jesus, how he never spurned woman from him, and she was right. When Lazarus died, Mary and Martha came to him with faith and love and besought him to raise their brother. And Jesus wept and Lazarus came forth. And how came Jesus into the world? Through God who created him and the woman who bore him. Man, where was your part? But the women are coming up blessed be God and a few of the men are coming up with them. But man is in a tight place, the poor slave is on him, woman is coming on him, he is surely between a hawk and a buzzard.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p><sub><strong>Reference: <\/strong>Robinson, M. (1851, June 21). Women\u2019s rights convention: Sojourner Truth. <em>Anti-slavery Bugle<\/em>, vol. 6 no. 41, Page 160.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1542506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Universalidade \u00e9 ofertar o cuidado, reconhecendo as diferen\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade e de acordo com as necessidades das pessoas, considerando que o direito \u00e0 sa\u00fade passa pelas diferencia\u00e7\u00f5es sociais e deve atender \u00e0 diversidade.","provas":[{"id":43938,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1320851,"hashId":"ca4fd39d899327e05e702a30058f934d","enunciado":"<p align=justify>Universalidade \u00e9 ofertar o cuidado, reconhecendo as\r\ndiferen\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade e de acordo\r\ncom as necessidades das pessoas, considerando que o\r\ndireito \u00e0 sa\u00fade passa pelas diferencia\u00e7\u00f5es sociais e deve\r\natender \u00e0 diversidade.<\/p>","resposta":4825840,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4825840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4825839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e as diretrizes, a caracteriza\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ofertados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e3o orientadores para a organiza\u00e7\u00e3o desta nos munic\u00edpios. No que tange aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.","id":410586,"enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios e as diretrizes, a caracteriza\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os ofertados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e3o orientadores para a\r\norganiza\u00e7\u00e3o desta nos munic\u00edpios. No que tange aos princ\u00edpios\r\ne \u00e0s diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1320851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cidades contempor\u00e2neas, h\u00e1 pelos menos duas d\u00e9cadas, se encontram em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o que, em diferentes ritmos e intensidades, v\u00eam mudando seu significado. Um desses processos \u00e9 a gentrifica\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":40058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1178097,"hashId":"dff411f2e4d96fe5e10281e6e1658148","enunciado":"<p align=justify>As cidades contempor\u00e2neas, h\u00e1 pelos menos duas d\u00e9cadas, se encontram em processo de reestrutura\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o que,\r\nem diferentes ritmos e intensidades, v\u00eam mudando seu significado. Um desses processos \u00e9 a gentrifica\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":4225886,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece novas \u00e1reas de implanta\u00e7\u00e3o industrial nos pontos de entroncamentos rodoferrovi\u00e1rios de modo a reorientar os fluxos de transporte de mercadorias e de trabalhadores.","id":4225883,"corpo":"<p align=justify>estabelece novas \u00e1reas de implanta\u00e7\u00e3o industrial nos pontos de entroncamentos rodoferrovi\u00e1rios de modo a reorientar os\r\nfluxos de transporte de mercadorias e de trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"configura a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas urbanas nas periferias com o objetivo de reduzir as defici\u00eancias na infraestrutura oferecida \u00e0s classes mais pobres.","id":4225884,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>configura a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas urbanas nas periferias com o objetivo de reduzir as defici\u00eancias na infraestrutura\r\noferecida \u00e0s classes mais pobres.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promove a descentraliza\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas, sobretudo aquelas ligadas ao setor de com\u00e9rcio e servi\u00e7os, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de mobilidade urbana.","id":4225885,"corpo":"<p align=justify>promove a descentraliza\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas, sobretudo aquelas ligadas ao setor de com\u00e9rcio e servi\u00e7os, para\r\nmelhorar as condi\u00e7\u00f5es de mobilidade urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representa uma mudan\u00e7a social urbana, no sentido de que determinadas \u00e1reas da cidade s\u00e3o transformadas com a retirada da popula\u00e7\u00e3o pobre que \u00e9 substitu\u00edda por classes m\u00e9dias.","id":4225886,"corpo":"<p align=justify>representa uma mudan\u00e7a social urbana, no sentido de que determinadas \u00e1reas da cidade s\u00e3o transformadas com a\r\nretirada da popula\u00e7\u00e3o pobre que \u00e9 substitu\u00edda por classes m\u00e9dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"significa a ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os centrais degradados por movimentos sociais que congregam trabalhadores de baixa renda e subempregados que buscam a moradia.","id":4225887,"corpo":"<p align=justify>significa a ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os centrais degradados por movimentos sociais que congregam trabalhadores de baixa\r\nrenda e subempregados que buscam a moradia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1178097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.I. A soma das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 2x2 + 12x + 3 = \u20137 \u00e9 um n\u00famero negativo \u00edmpar.II. 625\u00b2 \u2013 624\u00b2 = 1.III. O n\u00famero 124.212 \u00e9 divis\u00edvel por 3 e 4.IV. Na equa\u00e7\u00e3o ax\u00b2 + bx + c, em que a \u01c2 0, se \u0394 = b\u00b2 \u2013 4ac &lt; 0, ent\u00e3o a equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui ra\u00edzes reais.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":51734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1564208,"hashId":"a4752eeae2baa7fb655f4ade6ddf6402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A soma das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 2x<sup>2<\/sup> + 12x + 3 = \u20137 \u00e9 um n\u00famero negativo \u00edmpar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 625\u00b2 \u2013 624\u00b2 = 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00famero 124.212 \u00e9 divis\u00edvel por 3 e 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na equa\u00e7\u00e3o ax\u00b2 + bx + c, em que a \u01c2 0, se \u0394 = b\u00b2 \u2013 4ac &lt; 0, ent\u00e3o a equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui ra\u00edzes reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5861950,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5861947,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":5861948,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":5861949,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5861950,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":"matematica\/1564208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, ainda que tenha sido publicado como uma cr\u00f4nica, tem as caracter\u00edsticas de um texto:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581271,"hashId":"f47e17f9ead3caf32700017eee337056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, ainda que tenha sido publicado como uma cr\u00f4nica, tem as caracter\u00edsticas de um texto:<\/p>","resposta":5931597,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informativo.","id":5931596,"corpo":"<p>informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narrativo.","id":5931597,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":5931598,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumentativo.","id":5931599,"corpo":"<p>argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dissertativo.","id":5931600,"corpo":"<p>dissertativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.UM PLANO GENIAL Appar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)","id":440591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UM PLANO GENIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 9em; text-align: center;\">\tAppar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)<\/sup><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Figura ampliada na p\u00e1gina 13)A \u00e1rvore de decis\u00e3o apresentada \u00e9 utilizada para decidir se a compra de um notebook deve ser realizada ou n\u00e3o.De acordo com essa \u00e1rvore de decis\u00e3o, qual perfil resultaria em uma indica\u00e7\u00e3o positiva quanto \u00e0 compra do computador?","provas":[{"id":43289,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-analista-de-sistemas-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1295978,"hashId":"ba8d9c0c5ceb20630a61ab6044322a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/43289\/questao\/1295978-20230118092502000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Figura ampliada na p\u00e1gina 13)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rvore de decis\u00e3o apresentada \u00e9 utilizada para decidir se a compra de um <em>notebook<\/em> deve ser realizada ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa \u00e1rvore de decis\u00e3o, qual perfil resultaria em uma indica\u00e7\u00e3o positiva quanto \u00e0 compra do computador?<\/p>","resposta":4718203,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jovem estudante.","id":4718200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem estudante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jovem estudante sem emprego fixo.","id":4718201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem estudante sem emprego fixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pessoa de meia-idade com sa\u00fade ruim.","id":4718202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa de meia-idade com sa\u00fade ruim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pessoa idosa com cr\u00e9dito razo\u00e1vel.","id":4718203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa idosa com cr\u00e9dito razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pessoa de meia-idade com boa sa\u00fade com seguro de vida.","id":4718204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa de meia-idade com boa sa\u00fade com seguro de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1295978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso deve ser universal, com a fun\u00e7\u00e3o central de acolher, sendo responsabilidade da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a vincula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o do caso, ainda que o servi\u00e7o seja de oferta de outra unidade de aten\u00e7\u00e3o da rede.","provas":[{"id":29324,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947735,"hashId":"b107558b58c2d5f294f0620dac830903","enunciado":"O acesso deve ser universal, com a fun\u00e7\u00e3o central de acolher,\r\nsendo responsabilidade da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a vincula\u00e7\u00e3o\r\ne a resolu\u00e7\u00e3o do caso, ainda que o servi\u00e7o seja de oferta\r\nde outra unidade de aten\u00e7\u00e3o da rede.","resposta":3318761,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3318762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3318761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos e das diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":359683,"enunciado":"Acerca dos fundamentos e das diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em\r\nsa\u00fade, julgue os itens a seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/947735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 10.741\/2003 (Estatuto do Idoso), assinale a alternativa que contempla uma das medidas de prote\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis na hip\u00f3tese de viola\u00e7\u00e3o dos direitos reconhecidos aos idosos na legisla\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o pessoal.","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 05:32:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1283037,"hashId":"d72bfd917e0bdbc238caf7dea90ebf09","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba 10.741\/2003 (Estatuto do Idoso),\r\nassinale a alternativa que contempla uma das medidas\r\nde prote\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis na hip\u00f3tese de viola\u00e7\u00e3o dos direitos\r\nreconhecidos aos idosos na legisla\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de\r\nsua condi\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","resposta":4661345,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do idoso, mesmo contra sua vontade.","id":4661342,"corpo":"<p align=justify>Interdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do idoso, mesmo contra sua\r\nvontade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento \u00e0 fam\u00edlia, com ou sem termo de responsabilidade.","id":4661343,"corpo":"<p align=justify>Encaminhamento \u00e0 fam\u00edlia, com ou sem termo de\r\nresponsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o para tratamento de sua sa\u00fade, exclusivamente em regime ambulatorial.","id":4661344,"corpo":"<p align=justify>Requisi\u00e7\u00e3o para tratamento de sua sa\u00fade, exclusivamente\r\nem regime ambulatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento tempor\u00e1rios.","id":4661345,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita.","id":4661346,"corpo":"<p align=justify>Assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 45","oab":true,"nome":"Art. 45","pai":410580,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410586,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-45"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406488,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1283037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um jardim completo, cujos componentes bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos se mant\u00eam em equil\u00edbrio ao longo do tempo, \u00e9 considerado um jardim \u00edntegro.","provas":[{"id":32733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1004184,"hashId":"435080e62f94b5d463bbbb8889d2aaab","enunciado":"Um jardim completo, cujos componentes bi\u00f3ticos e abi\u00f3ticos\r\nse mant\u00eam em equil\u00edbrio ao longo do tempo, \u00e9 considerado\r\num jardim \u00edntegro.","resposta":3510719,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3510719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3510720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o e \u00e0 interfer\u00eancia humana em parques e jardins hist\u00f3ricos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370135,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o e \u00e0 interfer\u00eancia humana em parques\r\ne jardins hist\u00f3ricos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/1004184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o ambiental, o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","provas":[{"id":32733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1004200,"hashId":"1ded60fe885349a82e00fc63295f43d1","enunciado":"Na educa\u00e7\u00e3o ambiental, o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e\r\ncompet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","resposta":3510751,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3510752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3510751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da conserva\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es vivas, o SRBM exerce ainda um importante papel social ao oferecer \u00e0 comunidade atividades educativas voltadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do patrim\u00f4nio cultural. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o ambiental e patrimonial e aos diferentes aspectos relacionados a essa tem\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370139,"enunciado":"Al\u00e9m da conserva\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es vivas, o SRBM exerce ainda um importante papel social ao oferecer \u00e0 comunidade atividades\r\neducativas voltadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do patrim\u00f4nio cultural. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o ambiental e\r\npatrimonial e aos diferentes aspectos relacionados a essa tem\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1004200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No SRBM, as atividades de educa\u00e7\u00e3o ambiental e patrimonial s\u00e3o realizadas exclusivamente por meio de visitas guiadas, e algumas atividades culturais, como concertos musicais, s\u00e3o estritamente proibidas, por oferecerem riscos \u00e0s cole\u00e7\u00f5es vivas.","provas":[{"id":32733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1004201,"hashId":"aa44bb9613ebc3993f868944048f424b","enunciado":"No SRBM, as atividades de educa\u00e7\u00e3o ambiental e patrimonial s\u00e3o realizadas exclusivamente por meio de visitas guiadas, e\r\nalgumas atividades culturais, como concertos musicais, s\u00e3o estritamente proibidas, por oferecerem riscos \u00e0s cole\u00e7\u00f5es vivas.","resposta":3510754,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3510754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3510753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da conserva\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es vivas, o SRBM exerce ainda um importante papel social ao oferecer \u00e0 comunidade atividades educativas voltadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do patrim\u00f4nio cultural. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o ambiental e patrimonial e aos diferentes aspectos relacionados a essa tem\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370139,"enunciado":"Al\u00e9m da conserva\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es vivas, o SRBM exerce ainda um importante papel social ao oferecer \u00e0 comunidade atividades\r\neducativas voltadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do patrim\u00f4nio cultural. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o ambiental e\r\npatrimonial e aos diferentes aspectos relacionados a essa tem\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402999,"slug":"arquitetura-patrimonio-arquitetonico-e-cultural"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/1004201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Subentende-se uma rela\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o marcada por recurso gramatical, em:","provas":[{"id":31518,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Agente de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":987005,"hashId":"ec964ac74592edc561cc388a9b0a1493","enunciado":"Subentende-se uma rela\u00e7\u00e3o de compara\u00e7\u00e3o marcada por recurso gramatical, em:","resposta":3447701,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A xenofobia \u00e0 brasileira, no entanto, tem peculiaridades \u00fanicas.","id":3447700,"corpo":"A xenofobia \u00e0 brasileira, no entanto, tem peculiaridades \u00fanicas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o a estrangeiros \u00e9 maior em rela\u00e7\u00e3o a pessoas de pa\u00edses pobres ou em desenvolvimento.","id":3447701,"corpo":"A rejei\u00e7\u00e3o a estrangeiros \u00e9 maior em rela\u00e7\u00e3o a pessoas de pa\u00edses pobres ou em desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ataques violentos contra estrangeiros s\u00e3o raros e, quando ocorrem, (...) quase nunca s\u00e3o premeditados. (...).","id":3447702,"corpo":"Ataques violentos contra estrangeiros s\u00e3o raros e, quando ocorrem, (...) quase nunca s\u00e3o premeditados. (...).","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas s\u00e3o espor\u00e1dicas, fugazes e desorganizadas.","id":3447703,"corpo":"Manifesta\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas s\u00e3o espor\u00e1dicas, fugazes e desorganizadas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A recep\u00e7\u00e3o de estrangeiros com dois pesos, duas medidas n\u00e3o \u00e9 novidade na hist\u00f3ria brasileira.","id":3447704,"corpo":"A recep\u00e7\u00e3o de estrangeiros com dois pesos, duas medidas n\u00e3o \u00e9 novidade na hist\u00f3ria brasileira.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367132,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31518\/03.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Compara\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409531,"slug":"lingua-portuguesa-comparacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/987005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lista de espera para os transplantes n\u00e3o funciona por ordem de chegada. Os crit\u00e9rios obedecem a condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, sendo tr\u00eas fatores determinantes: compatibilidade dos grupos sangu\u00edneos, tempo de espera e gravidade da doen\u00e7a.","provas":[{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"}],"id":987214,"hashId":"544c844a91f7f93296e0358650724f00","enunciado":"A lista de espera para os transplantes n\u00e3o funciona por ordem\r\nde chegada. Os crit\u00e9rios obedecem a condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, sendo\r\ntr\u00eas fatores determinantes: compatibilidade dos grupos\r\nsangu\u00edneos, tempo de espera e gravidade da doen\u00e7a.","resposta":3448712,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3448712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3448713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e a aspectos gerais dos transplantes, julgue os itens seguintes.","id":367165,"enunciado":"No que diz respeito a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e a aspectos gerais dos\r\ntransplantes, julgue os itens seguintes.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.434\/97 - Disp\u00f5e sobre a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.434\/97 - Disp\u00f5e sobre a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399279,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-434-97-dispoe-sobre-a-remocao-de-orgaos-tecidos-e-partes-do-corpo-humano-para-fins-de-transplante-e-tratamento-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/987214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias \u00e9 uma das atividades mais antigas de que se tem not\u00edcia. Essa arte remonta \u00e0 \u00e9poca do surgimento do homem h\u00e1 milh\u00f5es de anos. Contar hist\u00f3rias e declamar versos constituem pr\u00e1ticas da cultura humana que antecedem o desenvolvimento da escrita.As hist\u00f3rias na educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00e3o fundamentais na forma\u00e7\u00e3o educacional da crian\u00e7a, em especial no in\u00edcio da escolaridade. Para o desenvolvimento de tal atividade deve: I. Selecionar livros com ilustra\u00e7\u00f5es de boa qualidade. II. Deixar os pequenos manusearem o livro ao final da narrativa. III. Contar hist\u00f3rias apenas dentro da sala de aula. IV. Selecionar livros com muitos textos e poucas ilustra\u00e7\u00f5es. V. Comunicar como se estivesse participando da hist\u00f3ria.","provas":[{"id":86598,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2725862,"hashId":null,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 302px;\"><colgroup><col width=\"302\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9l1o\"><td data-row=\"row-9l1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9l1o\" data-cell=\"cell-n6fz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias \u00e9 uma das atividades mais antigas de que se tem not\u00edcia. Essa arte remonta \u00e0 \u00e9poca do surgimento do homem h\u00e1 milh\u00f5es de anos. Contar hist\u00f3rias e declamar versos constituem pr\u00e1ticas da cultura humana que antecedem o desenvolvimento da escrita.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hist\u00f3rias na educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00e3o fundamentais na forma\u00e7\u00e3o educacional da crian\u00e7a, em especial no in\u00edcio da escolaridade. Para o desenvolvimento de tal atividade deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Selecionar livros com ilustra\u00e7\u00f5es de boa qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deixar os pequenos manusearem o livro ao final da narrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Contar hist\u00f3rias apenas dentro da sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Selecionar livros com muitos textos e poucas ilustra\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Comunicar como se estivesse participando da hist\u00f3ria.<\/p>","resposta":10922629,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V apenas. ","id":10922629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":10922630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, IV e V apenas.","id":10922631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":10922632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um documento detalhado que registra o que se pensa realizar, fazer e como fazer, com que fazer e com quem fazer.","provas":[{"id":86598,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:16:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2725837,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um documento detalhado que registra o que se pensa realizar, fazer e como fazer, com que fazer e com quem fazer.<\/p>","resposta":10922515,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano","id":10922515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto","id":10922516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programa","id":10922517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio","id":10922518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brincar \u00e9 uma importante forma de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 por meio deste ato que a crian\u00e7a pode reproduzir o seu cotidiano. O brincar, por sua vez est\u00e1 diretamente ligado ao processo de desenvolvimento e aprendizagem infantil. Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o ao ato de brincar. ","provas":[{"id":86598,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:17:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2725845,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar \u00e9 uma importante forma de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 por meio deste ato que a crian\u00e7a pode reproduzir o seu cotidiano. O brincar, por sua vez est\u00e1 diretamente ligado ao processo de desenvolvimento e aprendizagem infantil. Assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao ato de brincar. <\/p>","resposta":10922553,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ao brincar relaciona ideias, forma conceitos, refor\u00e7a habilidades sociais e constr\u00f3i seu pr\u00f3prio conhecimento. ","id":10922550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a ao brincar relaciona ideias, forma conceitos, refor\u00e7a habilidades sociais e constr\u00f3i seu pr\u00f3prio conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ao brincar desenvolve as capacidades de aten\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria. ","id":10922551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a ao brincar desenvolve as capacidades de aten\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ao brincar desenvolve sua imagina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de elaborar regras de organiza\u00e7\u00e3o e conviv\u00eancia.","id":10922552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a ao brincar desenvolve sua imagina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de elaborar regras de organiza\u00e7\u00e3o e conviv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ao brincar recria a realidade desenvolvendo a sua depend\u00eancia do adulto para a constru\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio conhecimento.","id":10922553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a ao brincar recria a realidade desenvolvendo a sua depend\u00eancia do adulto para a constru\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana possu\u00eda certa quantia para investir durante tr\u00eas anos. Ela aplicou esse valor em um investimento que rendeu exatamente 15% ao ano, no sistema de juros compostos. O percentual total de juros produzidos por esse investimento foi de","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":38697,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"},{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"},{"id":38701,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Enfermeiro - 2018"},{"id":38702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-nutricionista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Nutricionista - 2018"},{"id":38703,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-pedagogo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Pedagogo - 2018"},{"id":38706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129091,"hashId":"4780703fc28431f3570af0fff875a480","enunciado":"<p align=\"justify\">Mariana possu\u00eda certa quantia para investir durante tr\u00eas anos. Ela aplicou esse valor em um investimento que rendeu exatamente 15% ao ano, no sistema de juros compostos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O percentual total de juros produzidos por esse investimento foi de<\/p><p><br><\/p>","resposta":4014876,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45,00%.","id":4014873,"corpo":"<p align=justify>45,00%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"47,27%.","id":4014874,"corpo":"<p align=justify>47,27%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"49,53%.","id":4014875,"corpo":"<p align=justify>49,53%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"52,09%.","id":4014876,"corpo":"<p align=justify>52,09%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1129091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal deve ser criada uma Comiss\u00e3o de \u00c9tica que tem entre os seus objetivos:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070935,"hashId":"478ee8689d539072f373075a8fe8e954","enunciado":"<p>No \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal deve ser criada uma Comiss\u00e3o de \u00c9tica que tem entre os seus objetivos:<\/p>","resposta":3764366,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prover chefias de informa\u00e7\u00f5es para fim exclusivo de progress\u00e3o funcional.","id":3764364,"corpo":"<p>Prover chefias de informa\u00e7\u00f5es para fim exclusivo de progress\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover educa\u00e7\u00e3o continuada com tem\u00e1ticas \u00e9ticas e sobre a salvaguarda dos valores morais.","id":3764365,"corpo":"<p>Promover educa\u00e7\u00e3o continuada com tem\u00e1ticas \u00e9ticas e sobre a salvaguarda dos valores morais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orientar sobre a \u00e9tica no trato com as pessoas e com o patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":3764366,"corpo":"<p>Orientar sobre a \u00e9tica no trato com as pessoas e com o patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecer razoavelmente as pr\u00e1ticas profissionais pass\u00edveis de corre\u00e7\u00e3o.","id":3764367,"corpo":"<p>Conhecer razoavelmente as pr\u00e1ticas profissionais pass\u00edveis de corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aplicar penas de advert\u00eancia, suspens\u00e3o ou indica\u00e7\u00e3o para desligamento do servidor p\u00fablico","id":3764368,"corpo":"<p>Aplicar penas de advert\u00eancia, suspens\u00e3o ou indica\u00e7\u00e3o para desligamento do servidor p\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381520,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Conduta da Alta Administra\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de Conduta da Alta Administra\u00e7\u00e3o Federal","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394844,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-conduta-da-alta-administracao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1070935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura abaixo representa a c\u00e9l ul a de uma \u00e1rvore em l inguagem C:","provas":[{"id":37381,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071040,"hashId":"791cf46817f1ea00ff1abb28dc9aad24","enunciado":"<p>A estrutura abaixo representa a c\u00e9l ul a de uma \u00e1rvore em l inguagem C:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/175.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/175.gif\"><\/p>","resposta":3764890,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CBDAXEY","id":3764889,"corpo":"<p>CBDAXEY<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ABCDEXY","id":3764890,"corpo":"<p>ABCDEXY<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ABDCEYX","id":3764891,"corpo":"<p>ABDCEYX<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"YXhABBC","id":3764892,"corpo":"<p>YXhABBC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"AEX YBCD","id":3764893,"corpo":"<p>AEX YBCD<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381533,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1071040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem, segundo o Manual de T\u00e9cnicas de Pol\u00edcia Ostensiva da PMSC, \u00e9 a a\u00e7\u00e3o policial de atuar em uma situa\u00e7\u00e3o que exija interven\u00e7\u00e3o policial, aproximando-se, interpelando, identificando e procedendo a busca de um ou mais cidad\u00e3os, que pode resultar na pris\u00e3o, advert\u00eancia ou orienta\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas. Sobre os princ\u00edpios da abordagem assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":37470,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-pm-sc-cabo-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073651,"hashId":"3a44596b0410c1750b788acaeeb31c3b","enunciado":"<p>A abordagem, segundo o Manual de T\u00e9cnicas de Pol\u00edcia Ostensiva da PMSC, \u00e9 a a\u00e7\u00e3o policial de atuar em uma situa\u00e7\u00e3o que exija interven\u00e7\u00e3o policial, aproximando-se, interpelando, identificando e procedendo a busca de um ou mais cidad\u00e3os, que pode resultar na pris\u00e3o, advert\u00eancia ou orienta\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas. Sobre os princ\u00edpios da abordagem assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3777541,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o vigorosa ocorre quando os policiais militares realizam a abordagem com agressividade e alcan\u00e7am a submiss\u00e3o dos abordados.","id":3777539,"corpo":"<p>A a\u00e7\u00e3o vigorosa ocorre quando os policiais militares realizam a abordagem com agressividade e alcan\u00e7am a submiss\u00e3o dos abordados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rapidez \u00e9 baseada na aproxima\u00e7\u00e3o ostensiva, sem tomadas de \u00e2ngulos e desencadeamento ordenado das a\u00e7\u00f5es de abordagem.","id":3777540,"corpo":"<p>A rapidez \u00e9 baseada na aproxima\u00e7\u00e3o ostensiva, sem tomadas de \u00e2ngulos e desencadeamento ordenado das a\u00e7\u00f5es de abordagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a dos Policiais Militares, de outras pessoas no local e das pr\u00f3prias pessoas abordadas \u00e9 obtida pela avalia\u00e7\u00e3o e planejamento correto visando a superioridade t\u00e9cnica, de armamento ou mesmo de pessoas.","id":3777541,"corpo":"<p>A seguran\u00e7a dos Policiais Militares, de outras pessoas no local e das pr\u00f3prias pessoas abordadas \u00e9 obtida pela avalia\u00e7\u00e3o e planejamento correto visando a superioridade t\u00e9cnica, de armamento ou mesmo de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na unidade de comando todos policiais da ocorr\u00eancia dever\u00e3o orientar as a\u00e7\u00f5es da guarni\u00e7\u00e3o e a verbaliza\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os, a fim de promover a dificuldade de compreens\u00e3o dos abordados.","id":3777542,"corpo":"<p>Na unidade de comando todos policiais da ocorr\u00eancia dever\u00e3o orientar as a\u00e7\u00f5es da guarni\u00e7\u00e3o e a verbaliza\u00e7\u00e3o aos cidad\u00e3os, a fim de promover a dificuldade de compreens\u00e3o dos abordados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A surpresa \u00e9 resultado da flexibilidade e disposi\u00e7\u00e3o para o uso de tecnologias de menor potencial ofensivo estimulando poss\u00edveis tentativas de rea\u00e7\u00e3o por parte do cidad\u00e3o abordado","id":3777543,"corpo":"<p>A surpresa \u00e9 resultado da flexibilidade e disposi\u00e7\u00e3o para o uso de tecnologias de menor potencial ofensivo estimulando poss\u00edveis tentativas de rea\u00e7\u00e3o por parte do cidad\u00e3o abordado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381929,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o POP n\u00ba 304.21 - Acidentes de Tr\u00e2nsito, POP n\u00ba 304.19 - Atendimento de ocorr\u00eancia de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, POP n\u00ba 304.11 Atendimento de ocorr\u00eancia de dano, POP n\u00ba 305.6 - Lavratura de BO-AT, com a Diretriz de Procedimento Permanente n\u00ba 037\/2015\/Cmdo G, e com o Caderno de Estudos de Documentos Operacionais, analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica abaixo e assinale alternativa CORRETA: Sua guarni\u00e7\u00e3o \u00e9 acionada para atender uma ocorr\u00eancia de acidente de tr\u00e2nsito na qual o condutor \u00e9 um rapaz de vinte anos, devidamente habilitado para conduzir o seu ve\u00edculo, um Corcel verde, licenciado e registrado em seu nome. O condutor afirmou aos policiais militares que acabou se distraindo ao olhar para um helic\u00f3ptero em pouso em um campo ao lado da rodovia e atingiu com seu autom\u00f3vel o muro de uma casa, causando v\u00e1rios danos. Apenas o condutor ficou ferido com escoria\u00e7\u00f5es leves no bra\u00e7o, sendo atendido no pelo Corpo de Bombeiros que atestou desnecessidade de conduzi-lo ao hospital. Al\u00e9m disso, ele n\u00e3o apresentava nenhum sinal ou sintoma de embriaguez. A Dona da resid\u00eancia afirma que deseja que o condutor do ve\u00edculo seja responsabilizado pelos danos provocados no muro.","provas":[{"id":37470,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-pm-sc-cabo-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073653,"hashId":"51df3453385df443d852d662d0c14928","enunciado":"<p>De acordo com o POP n\u00ba 304.21 - Acidentes de Tr\u00e2nsito, POP n\u00ba 304.19 - Atendimento de ocorr\u00eancia de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, POP n\u00ba 304.11 Atendimento de ocorr\u00eancia de dano, POP n\u00ba 305.6 - Lavratura de BO-AT, com a Diretriz de Procedimento Permanente n\u00ba 037\/2015\/Cmdo G, e com o Caderno de Estudos de Documentos Operacionais, analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica abaixo e assinale alternativa CORRETA: Sua guarni\u00e7\u00e3o \u00e9 acionada para atender uma ocorr\u00eancia de acidente de tr\u00e2nsito na qual o condutor \u00e9 um rapaz de vinte anos, devidamente habilitado para conduzir o seu ve\u00edculo, um Corcel verde, licenciado e registrado em seu nome. O condutor afirmou aos policiais militares que acabou se distraindo ao olhar para um helic\u00f3ptero em pouso em um campo ao lado da rodovia e atingiu com seu autom\u00f3vel o muro de uma casa, causando v\u00e1rios danos. Apenas o condutor ficou ferido com escoria\u00e7\u00f5es leves no bra\u00e7o, sendo atendido no pelo Corpo de Bombeiros que atestou desnecessidade de conduzi-lo ao hospital. Al\u00e9m disso, ele n\u00e3o apresentava nenhum sinal ou sintoma de embriaguez. A Dona da resid\u00eancia afirma que deseja que o condutor do ve\u00edculo seja responsabilizado pelos danos provocados no muro.<\/p>","resposta":3777551,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT e n\u00e3o expedir nenhum documento correlato.","id":3777549,"corpo":"<p>A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT e n\u00e3o expedir nenhum documento correlato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BO-TC pelo crime de dano simples provocado no muro, expedindo a Requisi\u00e7\u00e3o para Exame de corpo delito direto de Dano.","id":3777550,"corpo":"<p>A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BO-TC pelo crime de dano simples provocado no muro, expedindo a Requisi\u00e7\u00e3o para Exame de corpo delito direto de Dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT e expedir a Requisi\u00e7\u00e3o para Exame de corpo delito direto de Les\u00e3o Corporal","id":3777551,"corpo":"<p>A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT e expedir a Requisi\u00e7\u00e3o para Exame de corpo delito direto de Les\u00e3o Corporal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT-TC, uma vez que, al\u00e9m do acidente de tr\u00e2nsito houve o crime de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor","id":3777552,"corpo":"<p>A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT-TC, uma vez que, al\u00e9m do acidente de tr\u00e2nsito houve o crime de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT-TC, uma vez que, al\u00e9m do acidente de tr\u00e2nsito houve o crime de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor e o crime de dano simples.","id":3777553,"corpo":"<p>A guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BOAT-TC, uma vez que, al\u00e9m do acidente de tr\u00e2nsito houve o crime de les\u00e3o corporal culposa na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor e o crime de dano simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381930,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com o Manual de Padroniza\u00e7\u00e3o de\nProcedimentos Operacionais da Pol\u00edcia Militar de Santa\nCatarina, POP 305.3 - Lavratura de BO-COP, POP 304.4\n\u2013 Atendimento de ocorr\u00eancia de furto, com o Caderno de\nEstudos de Documentos Operacionais, e com a Diretriz\nde Procedimento Permanente n.\u00ba 037\/2015\/Cmdo G,\nassinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":37470,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-pm-sc-cabo-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073656,"hashId":"667db1053b50c83d3762a2619d2dde75","enunciado":"<p> De acordo com o Manual de Padroniza\u00e7\u00e3o de\nProcedimentos Operacionais da Pol\u00edcia Militar de Santa\nCatarina, POP 305.3 - Lavratura de BO-COP, POP 304.4\n\u2013 Atendimento de ocorr\u00eancia de furto, com o Caderno de\nEstudos de Documentos Operacionais, e com a Diretriz\nde Procedimento Permanente n.\u00ba 037\/2015\/Cmdo G,\nassinale a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":3777568,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas em que o autor do fato fugiu do local e n\u00e3o foi mais encontrado, a modalidade correta de encerramento \u00e9 o BO-COP para apurar o poss\u00edvel crime de les\u00e3o corporal culposa e omiss\u00e3o de socorro, por exemplo.","id":3777564,"corpo":"<p>No caso de acidente de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas em que o autor do fato fugiu do local e n\u00e3o foi mais encontrado, a modalidade correta de encerramento \u00e9 o BO-COP para apurar o poss\u00edvel crime de les\u00e3o corporal culposa e omiss\u00e3o de socorro, por exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Pol\u00edcia Civil deve ser acionada para as ocorr\u00eancias encerradas com BO-COP desde que haja vest\u00edgios. Portanto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio sequer acionar a Pol\u00edcia Civil nas ocorr\u00eancias crimes de mera conduta, como amea\u00e7a, cal\u00fania ou inj\u00faria, por exemplo.","id":3777565,"corpo":"<p>A Pol\u00edcia Civil deve ser acionada para as ocorr\u00eancias encerradas com BO-COP desde que haja vest\u00edgios. Portanto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio sequer acionar a Pol\u00edcia Civil nas ocorr\u00eancias crimes de mera conduta, como amea\u00e7a, cal\u00fania ou inj\u00faria, por exemplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A PMSC n\u00e3o lavra documentos correlatos em ocorr\u00eancias finalizadas com BO-COP.","id":3777566,"corpo":"<p>A PMSC n\u00e3o lavra documentos correlatos em ocorr\u00eancias finalizadas com BO-COP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considere uma ocorr\u00eancia de furto qualificado, na qual o autor fugiu do local e n\u00e3o foi mais encontrado. Antes de se evadir, o autor quebrou a janela da casa para poder adentrar, e de l\u00e1 furtou um aparelho de televis\u00e3o. Neste caso a guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BO-COP e expedir a Requisi\u00e7\u00e3o para Exame de Corpo de Delito de Dano.","id":3777567,"corpo":"<p>Considere uma ocorr\u00eancia de furto qualificado, na qual o autor fugiu do local e n\u00e3o foi mais encontrado. Antes de se evadir, o autor quebrou a janela da casa para poder adentrar, e de l\u00e1 furtou um aparelho de televis\u00e3o. Neste caso a guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 lavrar um BO-COP e expedir a Requisi\u00e7\u00e3o para Exame de Corpo de Delito de Dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nos BO-COP, a guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 assinalar e\nexpedir, quando necess\u00e1rio, guia de requisi\u00e7\u00e3o para\nexame de corpo de delito (DANO ou LES\u00c3O\nCORPORAL), somente quando a infra\u00e7\u00e3o penal for\nde menor potencial ofensivo e deixar vest\u00edgios fr\u00e1geis\ne que a Pol\u00edcia Civil n\u00e3o comparecer ao local. ","id":3777568,"corpo":"<p> Nos BO-COP, a guarni\u00e7\u00e3o dever\u00e1 assinalar e\nexpedir, quando necess\u00e1rio, guia de requisi\u00e7\u00e3o para\nexame de corpo de delito (DANO ou LES\u00c3O\nCORPORAL), somente quando a infra\u00e7\u00e3o penal for\nde menor potencial ofensivo e deixar vest\u00edgios fr\u00e1geis\ne que a Pol\u00edcia Civil n\u00e3o comparecer ao local. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381930,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ge\u00f3grafo Paulo C\u00e9sar da Costa Gomes, em seu livro Quadros geogr\u00e1ficos, apresenta uma ideia mais ampla sobre o papel do ge\u00f3grafo na contemporaneidade, definindo, dessa forma, uma caracter\u00edstica peculiar \u00e0 ci\u00eancia geogr\u00e1fica. Para ele, os sistemas de localiza\u00e7\u00e3o de pessoas, objetos ou fen\u00f4menos como quest\u00e3o central da geografia conferem \u00e0 descri\u00e7\u00e3o uma narrativa que carece ser revalorizada. Nesta dire\u00e7\u00e3o, o autor","provas":[{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1077706,"hashId":"ddbb18217d8f358ac7522d7fc1ef433c","enunciado":"O ge\u00f3grafo Paulo C\u00e9sar da Costa Gomes, em seu livro\r\nQuadros geogr\u00e1ficos, apresenta uma ideia mais ampla sobre\r\no papel do ge\u00f3grafo na contemporaneidade, definindo,\r\ndessa forma, uma caracter\u00edstica peculiar \u00e0 ci\u00eancia geogr\u00e1fica.\r\nPara ele, os sistemas de localiza\u00e7\u00e3o de pessoas,\r\nobjetos ou fen\u00f4menos como quest\u00e3o central da geografia\r\nconferem \u00e0 descri\u00e7\u00e3o uma narrativa que carece ser revalorizada.\r\nNesta dire\u00e7\u00e3o, o autor","resposta":3795807,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abandona o debate sobre qual seria a categoria central da geografia, valorizando uma narrativa ampla que confirma o seu car\u00e1ter pr\u00f3prio de ci\u00eancia.","id":3795806,"corpo":"abandona o debate sobre qual seria a categoria central\r\nda geografia, valorizando uma narrativa ampla\r\nque confirma o seu car\u00e1ter pr\u00f3prio de ci\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assume que a geografia \u00e9 uma forma original de estrutura\u00e7\u00e3o do pensamento, cuja base da explica\u00e7\u00e3o \u00e9 o quadro geogr\u00e1fico.","id":3795807,"corpo":"assume que a geografia \u00e9 uma forma original de estrutura\u00e7\u00e3o\r\ndo pensamento, cuja base da explica\u00e7\u00e3o \u00e9\r\no quadro geogr\u00e1fico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concorda e reitera que a ci\u00eancia geogr\u00e1fica \u00e9 aquela respons\u00e1vel por estudar o espa\u00e7o terrestre em suas m\u00faltiplas dimens\u00f5es.","id":3795808,"corpo":"concorda e reitera que a ci\u00eancia geogr\u00e1fica \u00e9 aquela\r\nrespons\u00e1vel por estudar o espa\u00e7o terrestre em suas\r\nm\u00faltiplas dimens\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abandona a ideia de que a descri\u00e7\u00e3o da paisagem seja essencial \u00e0 epistemologia geogr\u00e1fica.","id":3795809,"corpo":"abandona a ideia de que a descri\u00e7\u00e3o da paisagem\r\nseja essencial \u00e0 epistemologia geogr\u00e1fica.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382603,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1077706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es recentes que afetam notadamente a propriedade privada no Brasil conferem centralidade \u00e0 quest\u00e3o agr\u00e1ria brasileira, como \u00e9 o caso da recente aprova\u00e7\u00e3o da Lei n. 13.465\/2017, cuja finalidade \u00e9 o fim da pol\u00edtica de assentamentos no pa\u00eds, paralelamente \u00e0 dilapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio constitu\u00eddo pelas terras p\u00fablicas brasileiras. Entre os diversos impactos territoriais decorrentes, est\u00e1 a","provas":[{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1077714,"hashId":"dec30f69ca44043ac903d702e5ad170c","enunciado":"As transforma\u00e7\u00f5es recentes que afetam notadamente a\r\npropriedade privada no Brasil conferem centralidade \u00e0\r\nquest\u00e3o agr\u00e1ria brasileira, como \u00e9 o caso da recente aprova\u00e7\u00e3o\r\nda Lei n. 13.465\/2017, cuja finalidade \u00e9 o fim da pol\u00edtica\r\nde assentamentos no pa\u00eds, paralelamente \u00e0 dilapida\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio constitu\u00eddo pelas terras p\u00fablicas brasileiras.\r\nEntre os diversos impactos territoriais decorrentes,\r\nest\u00e1 a","resposta":3795839,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o de mecanismos para aprimorar a efici\u00eancia dos procedimentos de aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o fundados na fun\u00e7\u00e3o social da terra.","id":3795838,"corpo":"institui\u00e7\u00e3o de mecanismos para aprimorar a efici\u00eancia\r\ndos procedimentos de aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da\r\nUni\u00e3o fundados na fun\u00e7\u00e3o social da terra.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades para a grilagem, impondo bloqueio ao Programa Nacional de Reforma Agr\u00e1ria e atravancando o acesso ao t\u00edtulo de propriedade fundi\u00e1ria.","id":3795839,"corpo":"amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades para a grilagem, impondo bloqueio ao Programa Nacional de Reforma\r\nAgr\u00e1ria e atravancando o acesso ao t\u00edtulo de propriedade fundi\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ren\u00fancia \u00e0 primazia do interesse do Estado em desfavor da capacidade de organiza\u00e7\u00e3o segundo a perspectiva do trunfo de classe.","id":3795840,"corpo":"ren\u00fancia \u00e0 primazia do interesse do Estado em desfavor\r\nda capacidade de organiza\u00e7\u00e3o segundo a perspectiva\r\ndo trunfo de classe.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conten\u00e7\u00e3o de atividades do agroneg\u00f3cio, minimizando os efeitos ambientais decorrentes da superioridade t\u00e9cnica e efici\u00eancia dos grandes propriet\u00e1rios.","id":3795841,"corpo":"conten\u00e7\u00e3o de atividades do agroneg\u00f3cio, minimizando\r\nos efeitos ambientais decorrentes da superioridade\r\nt\u00e9cnica e efici\u00eancia dos grandes propriet\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382603,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1077714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano \u00e9 um dos indicadores mais utilizados por economistas e cientistas sociais para designar padr\u00f5es de desenvolvimento de um determinado local ou \u00e1rea. Embora sua estrutura seja baseada em elementos estat\u00edsticos, mais ou menos confi\u00e1veis, sua generaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecida por se tratar de um indicador derivado de tr\u00eas elementos b\u00e1sicos. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1077726,"hashId":"610708fcdd13cf5dc12ae2bd00ad023b","enunciado":"O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano \u00e9 um dos indicadores\r\nmais utilizados por economistas e cientistas sociais\r\npara designar padr\u00f5es de desenvolvimento de um determinado\r\nlocal ou \u00e1rea. Embora sua estrutura seja baseada\r\nem elementos estat\u00edsticos, mais ou menos confi\u00e1veis, sua\r\ngeneraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecida por se tratar de um indicador\r\nderivado de tr\u00eas elementos b\u00e1sicos. S\u00e3o eles:","resposta":3795887,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longevidade, mortalidade e renda.","id":3795886,"corpo":"longevidade, mortalidade e renda.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, longevidade e renda.","id":3795887,"corpo":"educa\u00e7\u00e3o, longevidade e renda.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, longevidade e taxa de natalidade.","id":3795888,"corpo":"educa\u00e7\u00e3o, longevidade e taxa de natalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emprego, longevidade e PIB per capita.","id":3795889,"corpo":"emprego, longevidade e PIB per capita.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382605,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1077726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17908,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o significado de matricialidade sociofamiliar?","provas":[{"id":42065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17908,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:07:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1250445,"hashId":"613742dae14f59aab7161382036c2a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o significado de matricialidade sociofamiliar?<\/p>","resposta":4527488,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Significa considerar a fam\u00edlia como unidade econ\u00f4mica.","id":4527487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa considerar a fam\u00edlia como unidade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Significa considerar a fam\u00edlia como n\u00facleo b\u00e1sico de acolhida, conv\u00edvio, autonomia, sustentabilidade e protagonismo social.","id":4527488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa considerar a fam\u00edlia como n\u00facleo b\u00e1sico de acolhida, conv\u00edvio, autonomia, sustentabilidade e protagonismo social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Significa considerar a fam\u00edlia como n\u00facleo afetivo, vinculado por la\u00e7os consangu\u00edneos.","id":4527489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa considerar a fam\u00edlia como n\u00facleo afetivo, vinculado por la\u00e7os consangu\u00edneos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Significa considerar a fam\u00edlia como unidade econ\u00f4mica, que circunscreve obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e m\u00fatuas.","id":4527490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa considerar a fam\u00edlia como unidade econ\u00f4mica, que circunscreve obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e m\u00fatuas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Significa responsabilizar a mulher do n\u00facleo familiar como principal unidade de refer\u00eancia econ\u00f4mica.","id":4527491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa responsabilizar a mulher do n\u00facleo familiar como principal unidade de refer\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matricialidade Sociofamiliar","oab":false,"nome":"Matricialidade Sociofamiliar","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415314,"slug":"servico-social-matricialidade-sociofamiliar"}],"slug":"servico-social\/1250445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei no 8.080\/1990) define que a sa\u00fade tem como fatores determinantes e condicionantes, entre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.","provas":[{"id":42104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-enfermeiro-area-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":46752,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2018"},{"id":46745,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2018"},{"id":46747,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2018"},{"id":46738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"},{"id":46753,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2018"},{"id":46748,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":46750,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":46751,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2018"},{"id":46733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:07:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1251714,"hashId":"844f7529a2c451943706f02389a61740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n<sup>o<\/sup> 8.080\/1990) define que a sa\u00fade tem como fatores determinantes e condicionantes, entre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4533227,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4533227,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4533228,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente o processo sa\u00fade-doen\u00e7a \u00e9 considerado resultante de fatores biopsicossociais. Essa concep\u00e7\u00e3o permeia todas as pol\u00edticas p\u00fablicas para a sa\u00fade institu\u00eddas ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, que define a sa\u00fade como resultante de in\u00fameros fatores, pois reafirma que \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os e um dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos riscos de adoecer e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quanto aos determinantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":402067,"enunciado":"<p align=\"justify\">Atualmente o processo sa\u00fade-doen\u00e7a \u00e9 considerado\r\nresultante de fatores biopsicossociais. Essa concep\u00e7\u00e3o\r\npermeia todas as pol\u00edticas p\u00fablicas para a sa\u00fade institu\u00eddas\r\nap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, que define a sa\u00fade\r\ncomo resultante de in\u00fameros fatores, pois reafirma que \u00e9 um\r\ndireito de todos os cidad\u00e3os e um dever do Estado, garantido\r\nmediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o\r\ndos riscos de adoecer e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s\r\na\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quanto aos determinantes do\r\nprocesso sa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1251714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":17916,"slug":"tecnico-universitario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estoques de uma empresa necessitam ser classificados para auxiliar o gestor a observar os produtos que necessitam de maior aten\u00e7\u00e3o. Assinale alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o de estoques que se baseia no princ\u00edpio de Pareto ou 80-20 e que classifica os materiais em tr\u00eas categorias de acordo com seu valor.","provas":[{"id":42128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":17916,"slug":"tecnico-universitario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252559,"hashId":"a0cb1e0ff1e7f40e94e8bb50f1c5e9ad","enunciado":"<p align=justify>Os estoques de uma empresa necessitam\r\nser classificados para auxiliar o gestor a\r\nobservar os produtos que necessitam de\r\nmaior aten\u00e7\u00e3o. Assinale alternativa que\r\napresenta a classifica\u00e7\u00e3o de estoques\r\nque se baseia no princ\u00edpio de Pareto ou\r\n80-20 e que classifica os materiais em\r\ntr\u00eas categorias de acordo com seu valor.<\/p>","resposta":4537104,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclo PDCA.","id":4537102,"corpo":"<p align=justify>Ciclo PDCA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo MRP.","id":4537103,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo MRP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curva ABC.","id":4537104,"corpo":"<p align=justify>Curva ABC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escala Likert.","id":4537105,"corpo":"<p align=justify>Escala Likert.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cadeia de valor.","id":4537106,"corpo":"<p align=justify>Cadeia de valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Kanban","oab":false,"nome":"Kanban","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427698,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-kanban"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1252559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Odontologia","id":17709,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos substantivos do auditor no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es podem ser testes de detalhes, procedimentos anal\u00edticos substantivos ou uma combina\u00e7\u00e3o dos dois. De acordo com a norma de auditoria, NBC TA 520, a decis\u00e3o sobre quais procedimentos de auditoria aplicar, incluindo a decis\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de procedimentos anal\u00edticos substantivos, baseia-se:","provas":[{"id":40433,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Odontologia","id":17709,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-auditor-de-controle-interno-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:07:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1193864,"hashId":"e6c67fae4ef43fe5c2f1d4f1663b456b","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos substantivos do auditor no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es podem ser testes de detalhes, procedimentos anal\u00edticos substantivos ou uma combina\u00e7\u00e3o dos dois. De acordo com a norma de auditoria, NBC TA 520, a decis\u00e3o sobre quais procedimentos de auditoria aplicar, incluindo a decis\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de procedimentos anal\u00edticos substantivos, baseia-se:<\/p>","resposta":4293900,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No entendimento da entidade e de seu ambiente, inclusive sobre o controle interno da entidade auditada.","id":4293899,"corpo":"<p align=justify>No entendimento da entidade e de seu ambiente, inclusive sobre o controle interno da entidade auditada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No julgamento do auditor sobre a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia esperadas dos procedimentos de auditoria dispon\u00edveis para reduzir o risco de auditoria no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es a um n\u00edvel aceitavelmente baixo.","id":4293900,"corpo":"<p align=justify>No julgamento do auditor sobre a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia esperadas dos procedimentos de auditoria dispon\u00edveis para reduzir o risco de auditoria no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es a um n\u00edvel aceitavelmente baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No planejamento da auditoria, segundo a natureza, \u00e9poca e extens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos para obten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a razo\u00e1vel, possibilitando assim, que o auditor apresente, tempestivamente, o seu relat\u00f3rio.","id":4293901,"corpo":"<p align=justify>No planejamento da auditoria, segundo a natureza, \u00e9poca e extens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos para obten\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a razo\u00e1vel, possibilitando assim, que o auditor apresente, tempestivamente, o seu relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No conceito de materialidade aplicado pelo auditor no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o da auditoria, e na avalia\u00e7\u00e3o do efeito de distor\u00e7\u00f5es identificadas sobre a auditoria e de distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o corrigidas, se houver.","id":4293902,"corpo":"<p align=justify>No conceito de materialidade aplicado pelo auditor no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o da auditoria, e na avalia\u00e7\u00e3o do efeito de distor\u00e7\u00f5es identificadas sobre a auditoria e de distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o corrigidas, se houver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402571,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-auditoria-nbc-ta"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1193864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Francisco Beltr\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 dever do servidor:","provas":[{"id":40498,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-geologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:07:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1196767,"hashId":"296f85d61a153bf9f3bcac9bc1fd314f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Francisco Beltr\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 dever do servidor:<\/p>","resposta":4305948,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestadamente ilegais.","id":4305947,"corpo":"<p align=justify>Cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestadamente ilegais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":4305948,"corpo":"<p align=justify>Promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo.","id":4305949,"corpo":"<p align=justify>Levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":4305950,"corpo":"<p align=justify>Exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco Beltr\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco Beltr\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405014,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-francisco-beltrao-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1196767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta problema de desrespeito \u00e0 norma padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":43447,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeituras e C\u00e2maras do Trairi \/ Agreste Potiguar","sigla":"CONSORCIO TRAIRI","id":3901,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"consorcio-trairi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-trairi-rn-2018-funcern-administrador","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras e C\u00e2maras Municipais do Trairi \/ Agreste Potiguar - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:13:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1301019,"hashId":"11462d34090cde68142d527657a3ad29","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta problema de desrespeito \u00e0 norma padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, quanto\r\n\u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":4741486,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre te quis como amiga.","id":4741485,"corpo":"<p align=justify>Sempre te quis como amiga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desaprovei a proposta que deram-me.","id":4741486,"corpo":"<p align=justify>Desaprovei a proposta que deram-me.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os participantes n\u00e3o lhe obedeceram \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es.","id":4741487,"corpo":"<p align=justify>Os participantes n\u00e3o lhe obedeceram \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos me chamaram ao mesmo tempo.","id":4741488,"corpo":"<p align=justify>Todos me chamaram ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1301019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre psicofarmacologia, considere:I. O ginkgo-biloba possui efeito inibidor da agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria; dessa forma, quando associado a outras medica\u00e7\u00f5es de efeito antiagregante plaquet\u00e1rio ou anticoagulante, pode aumentar o risco de sangramento.II. O ciprofloxacino pode aumentar os n\u00edveis s\u00e9ricos da clozapina pois trata-se de um potente inibidor da enzima CYP1A2.III. O \u00e1cido valpr\u00f3ico reduz o n\u00edvel s\u00e9rico da lamotrigina, necessitando de doses mais elevadas da mesma.IV. A carbamazepina \u00e9 um importante inibidor das enzimas CYP2D6, aumentando o n\u00edvel s\u00e9rico da fluoxetina ao ser administrada em conjunto.Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":51905,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":16726,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea Oficial da Sa\u00fade \/ M\u00e9dico Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:10:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1569742,"hashId":"5cebc8687deea400b92aac94b8b0a612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre psicofarmacologia, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O <em>ginkgo-biloba<\/em> possui efeito inibidor da agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria; dessa forma, quando associado a outras medica\u00e7\u00f5es de efeito antiagregante plaquet\u00e1rio ou anticoagulante, pode aumentar o risco de sangramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ciprofloxacino pode aumentar os n\u00edveis s\u00e9ricos da clozapina pois trata-se de um potente inibidor da enzima CYP1A2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u00e1cido valpr\u00f3ico reduz o n\u00edvel s\u00e9rico da lamotrigina, necessitando de doses mais elevadas da mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A carbamazepina \u00e9 um importante inibidor das enzimas CYP2D6, aumentando o n\u00edvel s\u00e9rico da fluoxetina ao ser administrada em conjunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":5885715,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5885715,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5885716,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5885717,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5885718,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5885719,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1569742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira em seu Artigo 200, ao sistema \u00fanico de sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, EXCETO: ","provas":[{"id":49356,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2018-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:04:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1491197,"hashId":"0397b2348c11b8bd736982364b2a0231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira em seu Artigo 200, ao sistema \u00fanico de sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, EXCETO: <\/p>","resposta":5554305,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. ","id":5554303,"corpo":"<p>Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos. ","id":5554304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incentivar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador. ","id":5554305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incrementar, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e a inova\u00e7\u00e3o.","id":5554306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incrementar, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e a inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo 200","oab":false,"nome":"Artigo 200","pai":428260,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428266,"slug":"enfermagem-artigo-200"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1491197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se caracteriza pelo emprego de palavra ou express\u00e3o em sentido figurado.","provas":[{"id":46940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-auxiliar-de-papiloscopista-policial-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Auxiliar de Papiloscopista Policial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:04:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1427671,"hashId":"4502e0d350151c6861883bf123f4cb39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se caracteriza pelo emprego de palavra ou express\u00e3o em sentido figurado.<\/p>","resposta":5269550,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era pela madrugada que deixava a reda\u00e7\u00e3o de jornal...","id":5269548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era pela madrugada que deixava a reda\u00e7\u00e3o de jornal...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... ponho a chaleira no fogo para fazer caf\u00e9 e abro a porta do apartamento...","id":5269549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... ponho a chaleira no fogo para fazer caf\u00e9 e abro a porta do apartamento...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... e dentro do meu cora\u00e7\u00e3o eu recebi a li\u00e7\u00e3o de humildade daquele homem...","id":5269550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... e dentro do meu cora\u00e7\u00e3o eu recebi a li\u00e7\u00e3o de humildade daquele homem...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Naquele tempo eu tamb\u00e9m, como os padeiros, fazia o trabalho noturno.","id":5269551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele tempo eu tamb\u00e9m, como os padeiros, fazia o trabalho noturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E enquanto tomo meu caf\u00e9 vou me lembrando de um homem modesto...","id":5269552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E enquanto tomo meu caf\u00e9 vou me lembrando de um homem modesto...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 24. O padeiro Levanto cedo, ponho a chaleira no fogo para fazer caf\u00e9 e abro a porta do apartamento \u2013 mas n\u00e3o encontro o p\u00e3o costumeiro. No mesmo instante me lembro de ter lido alguma coisa nos jornais da v\u00e9spera sobre a \u201cgreve do p\u00e3o dormido\u201d \u2013 uma greve dos patr\u00f5es, que suspenderam o trabalho noturno; acham que obrigando o povo a tomar seu caf\u00e9 da manh\u00e3 com p\u00e3o dormido conseguir\u00e3o n\u00e3o sei bem o qu\u00ea do governo. Est\u00e1 bem. E enquanto tomo meu caf\u00e9 vou me lembrando de um homem modesto que conheci antigamente. Quando vinha deixar o p\u00e3o \u00e0 porta do apartamento ele apertava a campainha, mas, para n\u00e3o incomodar os moradores, avisava gritando: \u2013 N\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m, \u00e9 o padeiro! Interroguei-o uma vez: como tivera a ideia de gritar aquilo? \u201cEnt\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m?\u201d Ele abriu um sorriso largo. Explicou que aprendera aquilo de ouvido. Muitas vezes lhe acontecera bater a campainha de uma casa e ser atendido por uma empregada ou outra pessoa qualquer, e ouvir uma voz que vinha l\u00e1 de dentro perguntando quem era; e ouvir a pessoa que o atendera dizer para dentro: \u201cn\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m, n\u00e3o senhora, \u00e9 o padeiro\u201d. Assim ficara sabendo que n\u00e3o era ningu\u00e9m... Ele me contou isso sem m\u00e1goa nenhuma, e se despediu ainda sorrindo. Eu preferi n\u00e3o o deter para explicar que estava falando com um colega, ainda que menos importante. Naquele tempo eu tamb\u00e9m, como os padeiros, fazia o trabalho noturno. Era pela madrugada que deixava a reda\u00e7\u00e3o de jornal \u2013 e muitas vezes sa\u00eda j\u00e1 levando na m\u00e3o um dos primeiros exemplares rodados, o jornal ainda quentinho da m\u00e1quina, como p\u00e3o sa\u00eddo do forno. Ah, eu era rapaz, eu era rapaz naquele tempo! E \u00e0s vezes me julgava importante porque no jornal que levava para casa, al\u00e9m de reportagens ou notas que eu escrevera sem assinar, ia uma cr\u00f4nica ou um artigo em meu nome. O jornal e o p\u00e3o estariam bem cedinho na porta de cada lar; e dentro do meu cora\u00e7\u00e3o eu recebi a li\u00e7\u00e3o de humildade daquele homem entre todos \u00fatil e entre todos alegre; \u201cn\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m, \u00e9 o padeiro!\u201d E assobiava pelas escadas. (Rubem Braga. Para gostar de ler. Vol. 1 \u2013 cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1979. Adaptado)","id":422785,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>21 <\/strong>a <strong>24. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O padeiro<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Levanto cedo, ponho a chaleira no fogo para fazer caf\u00e9 e abro a porta do apartamento \u2013 mas n\u00e3o encontro o p\u00e3o costumeiro. No mesmo instante me lembro de ter lido alguma coisa nos jornais da v\u00e9spera sobre a \u201cgreve do p\u00e3o dormido\u201d \u2013 uma greve dos patr\u00f5es, que suspenderam o trabalho noturno; acham que obrigando o povo a tomar seu caf\u00e9 da manh\u00e3 com p\u00e3o dormido conseguir\u00e3o n\u00e3o sei bem o qu\u00ea do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Est\u00e1 bem. E enquanto tomo meu caf\u00e9 vou me lembrando de um homem modesto que conheci antigamente. Quando vinha deixar o p\u00e3o \u00e0 porta do apartamento ele apertava a campainha, mas, para n\u00e3o incomodar os moradores, avisava gritando: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 N\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m, \u00e9 o padeiro! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Interroguei-o uma vez: como tivera a ideia de gritar aquilo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEnt\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ele abriu um sorriso largo. Explicou que aprendera aquilo de ouvido. Muitas vezes lhe acontecera bater a campainha de uma casa e ser atendido por uma empregada ou outra pessoa qualquer, e ouvir uma voz que vinha l\u00e1 de dentro perguntando quem era; e ouvir a pessoa que o atendera dizer para dentro: \u201cn\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m, n\u00e3o senhora, \u00e9 o padeiro\u201d. Assim ficara sabendo que n\u00e3o era ningu\u00e9m... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ele me contou isso sem m\u00e1goa nenhuma, e se despediu ainda sorrindo. Eu preferi n\u00e3o o deter para explicar que estava falando com um colega, ainda que menos importante. Naquele tempo eu tamb\u00e9m, como os padeiros, fazia o trabalho noturno. Era pela madrugada que deixava a reda\u00e7\u00e3o de jornal \u2013 e muitas vezes sa\u00eda j\u00e1 levando na m\u00e3o um dos primeiros exemplares rodados, o jornal ainda quentinho da m\u00e1quina, como p\u00e3o sa\u00eddo do forno. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ah, eu era rapaz, eu era rapaz naquele tempo! E \u00e0s vezes me julgava importante porque no jornal que levava para casa, al\u00e9m de reportagens ou notas que eu escrevera sem assinar, ia uma cr\u00f4nica ou um artigo em meu nome. O jornal e o p\u00e3o estariam bem cedinho na porta de cada lar; e dentro do meu cora\u00e7\u00e3o eu recebi a li\u00e7\u00e3o de humildade daquele homem entre todos \u00fatil e entre todos alegre; \u201cn\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m, \u00e9 o padeiro!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E assobiava pelas escadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Braga. <em>Para gostar de ler<\/em>. Vol. 1 \u2013 cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1979. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1427671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil","id":17861,"slug":"agente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sin\u00f4nimos de assustado, sustentar, exilado e expuls\u00e3o s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":41662,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil","id":17861,"slug":"agente-contabil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprema-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iprema-sp-2018-consel-agente-contabil","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Agente Cont\u00e1bil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:04:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1236219,"hashId":"2143d6a77f129781d6a29f19f2eeb55b","enunciado":"<p align=justify>Os sin\u00f4nimos de <u>assustado<\/u>, <u>sustentar<\/u>, <u>exilado<\/u>\r\ne <u>expuls\u00e3o<\/u> s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":4467581,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espavorido, suster, degredado e proscri\u00e7\u00e3o.","id":4467581,"corpo":"<p align=justify>espavorido, suster, degredado e proscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esbaforido, sustar, degradado e prescri\u00e7\u00e3o.","id":4467582,"corpo":"<p align=justify>esbaforido, sustar, degradado e prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espavorido, sustar, degredado e proscri\u00e7\u00e3o.","id":4467583,"corpo":"<p align=justify>espavorido, sustar, degredado e proscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esbaforido, sustar, degradado e proscri\u00e7\u00e3o.","id":4467584,"corpo":"<p align=justify>esbaforido, sustar, degradado e proscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprema-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jair vai a doceria do bairro com Geraldo para comprar sorvetes e bombons. Nessa doceria todos os sorvetes custam R$ 3,00 a unidade e cada bombom custa \u201cX\u201d reais. Se ele comprar quatro sorvetes, sobram ainda R$ 2,00. Se Geraldo emprestar o valor de R$ 2,50, ele conseguir\u00e1 comprar tr\u00eas sorvetes e dez bombons, todos iguais. O valor de cada bombom nessa doceria \u00e9:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprema-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:04:31","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1236515,"hashId":"9008b96ceec3aeb8818c5cd2d72747f3","enunciado":"<p align=justify>Jair vai a doceria do bairro com Geraldo para\r\ncomprar sorvetes e bombons. Nessa doceria todos\r\nos sorvetes custam R$ 3,00 a unidade e cada\r\nbombom custa \u201cX\u201d reais. Se ele comprar quatro\r\nsorvetes, sobram ainda R$ 2,00. Se Geraldo\r\nemprestar o valor de R$ 2,50, ele conseguir\u00e1\r\ncomprar tr\u00eas sorvetes e dez bombons, todos\r\niguais. O valor de cada bombom nessa doceria \u00e9:<\/p>","resposta":4468951,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,65","id":4468950,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,65<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 0,75","id":4468951,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 0,60","id":4468952,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 0,70","id":4468953,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1236515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado estado-membro se desfez de parte de seu territ\u00f3rio, e a popula\u00e7\u00e3o ali residente foi unida a outro estado-membro, sem que aquele perdesse a sua identidade origin\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ocorreu a modalidade de forma\u00e7\u00e3o de estados federados denominada","provas":[{"id":34188,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022100,"hashId":"d2cb6f5abf066e1682e53f9fbb58e093","enunciado":"<p>Determinado estado-membro se desfez de parte de seu\r\nterrit\u00f3rio, e a popula\u00e7\u00e3o ali residente foi unida a outro\r\nestado-membro, sem que aquele perdesse a sua identidade\r\norigin\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, ocorreu a modalidade de forma\u00e7\u00e3o de estados\r\nfederados denominada<\/p>","resposta":3578405,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o.","id":3578403,"corpo":"incorpora\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subdivis\u00e3o.","id":3578404,"corpo":"subdivis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desmembramento por anexa\u00e7\u00e3o.","id":3578405,"corpo":"desmembramento por anexa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desmembramento por forma\u00e7\u00e3o.","id":3578406,"corpo":"desmembramento por forma\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fus\u00e3o.","id":3578407,"corpo":"fus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373288,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/1022100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, a partir do Ensino de Hist\u00f3ria ao aluno \u00e9 possibilitado \u201creconhecer alguns modos de resist\u00eancia dos povos ind\u00edgenas na atualidade\u201d. Esta habilidade pode ser desenvolvida atrav\u00e9s da seguinte tem\u00e1tica:","provas":[{"id":86753,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Agricol\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2726395,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, a partir do Ensino de Hist\u00f3ria ao aluno \u00e9 possibilitado \u201creconhecer alguns modos de resist\u00eancia dos povos ind\u00edgenas na atualidade\u201d. Esta habilidade pode ser desenvolvida atrav\u00e9s da seguinte tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":10924693,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os povos ind\u00edgenas do Brasil. ","id":10924693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os povos ind\u00edgenas do Brasil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Estado Absolutista.","id":10924694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Absolutista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Imp\u00e9rio Napole\u00f4nico.","id":10924695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imp\u00e9rio Napole\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os povos que viviam na \u00c1frica. ","id":10924696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os povos que viviam na \u00c1frica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A independ\u00eancia do Brasil \u00e9 um dos fatos hist\u00f3ricos mais importantes do nosso pa\u00eds. E, acerca da independ\u00eancia do Brasil \u00e9 adequado afirmar que:","provas":[{"id":86753,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Agricol\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2726397,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A independ\u00eancia do Brasil \u00e9 um dos fatos hist\u00f3ricos mais importantes do nosso pa\u00eds. E, acerca da independ\u00eancia do Brasil \u00e9 adequado afirmar que:<\/p>","resposta":10924703,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comerciantes e militares portugueses n\u00e3o tentaram anular a independ\u00eancia do Brasil.","id":10924701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comerciantes e militares portugueses n\u00e3o tentaram anular a independ\u00eancia do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Brasil, ap\u00f3s a independ\u00eancia, adotou-se o regime republicano como as demais na\u00e7\u00f5es latino-americanos. ","id":10924702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, ap\u00f3s a independ\u00eancia, adotou-se o regime republicano como as demais na\u00e7\u00f5es latino-americanos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D. Pedro de Alc\u00e2ntara tornou-se imperador do Brasil com o t\u00edtulo de D. Pedro I. ","id":10924703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D. Pedro de Alc\u00e2ntara tornou-se imperador do Brasil com o t\u00edtulo de D. Pedro I. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia interessava aos ingleses, a elite brasileira, aos comerciantes e militares portugueses.","id":10924704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A independ\u00eancia interessava aos ingleses, a elite brasileira, aos comerciantes e militares portugueses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos alunos do Ensino Fundamental, o Professor poder\u00e1 apresentar a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cConjunto de leis no qual se baseiam todas as outras leis de uma na\u00e7\u00e3o. Em um pa\u00eds democr\u00e1tico estabelece os direitos e deveres dos cidad\u00e3os, fixa os limites de compet\u00eancia dos poderes p\u00fablicos, imp\u00f5e regras de a\u00e7\u00e3o para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e garante os direitos dos indiv\u00edduos, obrigando o Estado a respeit\u00e1-los. \u00c9 tamb\u00e9m chamada Carta magna. \u201d. No contexto da Hist\u00f3ria, o fragmento acima conceitua: ","provas":[{"id":86753,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Agricol\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2726403,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos alunos do Ensino Fundamental, o Professor poder\u00e1 apresentar a seguinte defini\u00e7\u00e3o: <strong>\u201cConjunto de leis no qual se baseiam todas as outras leis de uma na\u00e7\u00e3o. Em um pa\u00eds democr\u00e1tico estabelece os direitos e deveres dos cidad\u00e3os, fixa os limites de compet\u00eancia dos poderes p\u00fablicos, imp\u00f5e regras de a\u00e7\u00e3o para as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e garante os direitos dos indiv\u00edduos, obrigando o Estado a respeit\u00e1-los. \u00c9 tamb\u00e9m chamada Carta magna. \u201d. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Hist\u00f3ria, o fragmento acima conceitua: <\/p>","resposta":10924725,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o.","id":10924725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratado de Tordesilhas. ","id":10924726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratado de Tordesilhas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacto Colonial.","id":10924727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacto Colonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ato Institucional. ","id":10924728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato Institucional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de governo que Cl\u00edstenes implantou em Atenas (509 a.C) com suas reformas foi denominado:","provas":[{"id":86753,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agricol\u00e2ndia","sigla":"","id":6015,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agricolandia-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Agricol\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2726404,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de governo que Cl\u00edstenes implantou em Atenas (509 a.C) com suas reformas foi denominado:<\/p>","resposta":10924730,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governo republicano.","id":10924729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo republicano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Governo popular ou democracia.","id":10924730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo popular ou democracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Governo ditatorial.","id":10924731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo ditatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Governo absolutista. ","id":10924732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo absolutista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia","id":14984,"slug":"analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a anamnese, paciente com 57 anos de idade, sexo masculino, refere aus\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial, diabetes mellitus ou outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas, bem como relata n\u00e3o fazer uso de medica\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo. Quanto ao estilo de vida, o paciente relata n\u00e3o realizar atividades f\u00edsicas com regularidade, fumar \u201cum ma\u00e7o de cigarros por dia\u201d e ingerir bebida alco\u00f3lica \u201ccom alguma frequ\u00eancia\u201d. O motivo da consulta \u00e9 a presen\u00e7a de um \u201ccrescimento abaixo da l\u00edngua\u201d, iniciado poucos meses antes, que n\u00e3o causa dor e n\u00e3o cicatriza. O exame cl\u00ednico mostra uma massa endurecida, vegetante, com contorno irregular e borda perif\u00e9rica mal definida, medindo cerca de 3 cm, no assoalho da boca. S\u00e3o observados alguns focos de ulcera\u00e7\u00e3o nessa les\u00e3o.Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico preliminar de","provas":[{"id":30687,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia","id":14984,"slug":"analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":971794,"hashId":"2ea242445fcad99148944e4650d9c1f3","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>Durante a anamnese, paciente com 57 anos de idade, sexo masculino, refere aus\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial, diabetes mellitus ou outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas, bem como relata n\u00e3o fazer uso de medica\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo. Quanto ao estilo de vida, o paciente relata n\u00e3o realizar atividades f\u00edsicas com regularidade, fumar \u201cum ma\u00e7o de cigarros por dia\u201d e ingerir bebida alco\u00f3lica \u201ccom alguma frequ\u00eancia\u201d. O motivo da consulta \u00e9 a presen\u00e7a de um \u201ccrescimento abaixo da l\u00edngua\u201d, iniciado poucos meses antes, que n\u00e3o causa dor e n\u00e3o cicatriza. O exame cl\u00ednico mostra uma massa endurecida, vegetante, com contorno irregular e borda perif\u00e9rica mal definida, medindo cerca de 3 cm, no assoalho da boca. S\u00e3o observados alguns focos de ulcera\u00e7\u00e3o nessa les\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico preliminar de<\/p>","resposta":3399240,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibrose submucosa.","id":3399237,"corpo":"<p>fibrose submucosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carcinoma basocelular.","id":3399238,"corpo":"<p>carcinoma basocelular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tumor de c\u00e9lulas granulares.","id":3399239,"corpo":"<p>tumor de c\u00e9lulas granulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.","id":3399240,"corpo":"<p>carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"neurofibroma.","id":3399241,"corpo":"<p>neurofibroma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364187,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30687\/46.gif\">","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/971794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Requisitos e Processos","id":23687,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-requisitos-e-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos que visam \u00e0 usabilidade no desenvolvimento de software, tamb\u00e9m conhecidos como processos de design de IHC, podem ser utilizados no desenvolvimento de software com qualidade. Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de design de IHC usados no desenvolvimento de software, \u00e9 CORR ETO afirmar que","provas":[{"id":30691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Requisitos e Processos","id":23687,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-requisitos-e-processos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2018-ufmg-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-requisitos-e-processos","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Requisitos e Processos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":971867,"hashId":"62928c80cba258ebbab9e99d4b7f3a66","enunciado":"Os processos que visam \u00e0 usabilidade no desenvolvimento de software, tamb\u00e9m conhecidos como\r\nprocessos de design de IHC, podem ser utilizados no desenvolvimento de software com qualidade.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos processos de design de IHC usados no desenvolvimento de software, \u00e9 CORR ETO\r\nafirmar que","resposta":3399576,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conceito de design participativo sugerido por Nielsen, tamb\u00e9m incorporado pelos m\u00e9todos \u00e1geis de desenvolvimento de software, consiste em se utilizar uma equipe multidisciplinar em que todos os desenvolvedores participam do design da intera\u00e7\u00e3o.","id":3399573,"corpo":"o conceito de design participativo sugerido por Nielsen, tamb\u00e9m incorporado pelos m\u00e9todos \u00e1geis\r\nde desenvolvimento de software, consiste em se utilizar uma equipe multidisciplinar em que todos\r\nos desenvolvedores participam do design da intera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ciclo de vida em estrela proposto por Hix e Hartson prop\u00f5e o projeto conceitual associado \u00e0 especifica\u00e7\u00e3o do design como uma atividade central e, por isso, todas as outras atividades de processo est\u00e3o interligadas a ela.","id":3399574,"corpo":"o ciclo de vida em estrela proposto por Hix e Hartson prop\u00f5e o projeto conceitual associado \u00e0\r\nespecifica\u00e7\u00e3o do design como uma atividade central e, por isso, todas as outras atividades de\r\nprocesso est\u00e3o interligadas a ela.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nielsen advoga o design paralelo, cuja ideia central \u00e9 que uma arena de intera\u00e7\u00e3o, seja uma tela ou p\u00e1gina da Internet, seja organizada com agrupamentos de elementos interativos que satisfazem \u00e0s v\u00e1rias necessidades dos usu\u00e1rios em um determinado contexto.","id":3399575,"corpo":"Nielsen advoga o design paralelo, cuja ideia central \u00e9 que uma arena de intera\u00e7\u00e3o, seja uma tela ou\r\np\u00e1gina da Internet, seja organizada com agrupamentos de elementos interativos que satisfazem \u00e0s\r\nv\u00e1rias necessidades dos usu\u00e1rios em um determinado contexto.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o processo de design envolve atividades b\u00e1sicas que compreendem, em termos gerais, a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual, a s\u00edntese de uma interven\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o dessa interven\u00e7\u00e3o; mas cada processo detalha essas atividades de uma forma particular, definindo: como executar cada atividade; a sequ\u00eancia em que elas devem ser executadas; quais atividades podem se repetir e por quais motivos; e os artefatos consumidos e produzidos em cada uma delas.","id":3399576,"corpo":"o processo de design envolve atividades b\u00e1sicas que compreendem, em termos gerais, a an\u00e1lise da\r\nsitua\u00e7\u00e3o atual, a s\u00edntese de uma interven\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o dessa interven\u00e7\u00e3o; mas cada processo\r\ndetalha essas atividades de uma forma particular, definindo: como executar cada atividade;\r\na sequ\u00eancia em que elas devem ser executadas; quais atividades podem se repetir e por quais\r\nmotivos; e os artefatos consumidos e produzidos em cada uma delas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364197,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/971867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Requisitos e Processos","id":23687,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-requisitos-e-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na metodologia descrita em seu livro: Business Modeling with UML: Business Patterns at Work, Eriksson e Penker prop\u00f5em uma Vis\u00e3o de processos de neg\u00f3cio, a qual ocupa lugar de destaque na modelagem de neg\u00f3cio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Vis\u00e3o de processos de neg\u00f3cio, \u00e9 INCORR ETO afirmar que","provas":[{"id":30691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Requisitos e Processos","id":23687,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-requisitos-e-processos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2018-ufmg-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-requisitos-e-processos","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Requisitos e Processos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":971873,"hashId":"593ea16854a53a6b8b300fcb9ae5bc7b","enunciado":"Na metodologia descrita em seu livro: Business Modeling with UML: Business Patterns at Work, Eriksson\r\ne Penker prop\u00f5em uma Vis\u00e3o de processos de neg\u00f3cio, a qual ocupa lugar de destaque na modelagem\r\nde neg\u00f3cio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Vis\u00e3o de processos de neg\u00f3cio, \u00e9 INCORR ETO afirmar que","resposta":3399599,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os objetos de sa\u00edda podem ser resultados do refinamento de um ou mais objetos de entrada, sendo que o refinamento por um processo pode mudar a localiza\u00e7\u00e3o, a apar\u00eancia, o conte\u00fado ou a informa\u00e7\u00e3o em um objeto de entrada.","id":3399597,"corpo":"os objetos de sa\u00edda podem ser resultados do refinamento de um ou mais objetos de entrada,\r\nsendo que o refinamento por um processo pode mudar a localiza\u00e7\u00e3o, a apar\u00eancia, o conte\u00fado ou a\r\ninforma\u00e7\u00e3o em um objeto de entrada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o diagrama de Linha de montagem descrito pode ser usado para a identifica\u00e7\u00e3o de requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais de software, estabelecendo uma conex\u00e3o entre a modelagem estrat\u00e9gica do neg\u00f3cio e os produtos de softwares que podem ser desenvolvidos para apoiar as estrat\u00e9gias desenhadas.","id":3399598,"corpo":"o diagrama de Linha de montagem descrito pode ser usado para a identifica\u00e7\u00e3o de requisitos\r\nfuncionais e n\u00e3o funcionais de software, estabelecendo uma conex\u00e3o entre a modelagem estrat\u00e9gica\r\ndo neg\u00f3cio e os produtos de softwares que podem ser desenvolvidos para apoiar as estrat\u00e9gias\r\ndesenhadas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 proposto um diagrama de processo gen\u00e9rico que corresponde a um diagrama de Atividades da UML com a utiliza\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos espec\u00edficos, sugerindo a utiliza\u00e7\u00e3o do mecanismo de Multiplicidade da UML quando se deseja representar uma faixa de quantidade de objetos de sa\u00edda que podem ser produzidos no processo.","id":3399599,"corpo":"\u00e9 proposto um diagrama de processo gen\u00e9rico que corresponde a um diagrama de Atividades\r\nda UML com a utiliza\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos espec\u00edficos, sugerindo a utiliza\u00e7\u00e3o do mecanismo de\r\nMultiplicidade da UML quando se deseja representar uma faixa de quantidade de objetos de sa\u00edda\r\nque podem ser produzidos no processo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 sugerida a utiliza\u00e7\u00e3o de Raias de piscina da UML (Swimlane, em ingl\u00eas) para indicar onde as atividades s\u00e3o executadas em termos da organiza\u00e7\u00e3o sendo modelada ou para indicar qual objeto ou recurso \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de uma atividade ou processo espec\u00edfico.","id":3399600,"corpo":"\u00e9 sugerida a utiliza\u00e7\u00e3o de Raias de piscina da UML (Swimlane, em ingl\u00eas) para indicar onde as\r\natividades s\u00e3o executadas em termos da organiza\u00e7\u00e3o sendo modelada ou para indicar qual objeto\r\nou recurso \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de uma atividade ou processo espec\u00edfico.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/971873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Escola Pindorama, uma professora da turma de terceiro ano do Ensino Fundamental pediu que os alunos passassem a falar exatamente como escreviam. Ou seja, \u2018vendo\u2019, ao inv\u00e9s de [veno]; \u2018coragem\u2019, ao inv\u00e9s de [corage]; \u2018tomate\u2019, ao inv\u00e9s de [tumati] etc. As crian\u00e7as come\u00e7aram a reclamar, dizendo que estava muito dif\u00edcil falar daquele jeito. Dessa maneira, a professora desenvolveu com os alunos a ideia b\u00e1sica de que a l\u00edngua falada n\u00e3o \u00e9 mera reprodu\u00e7\u00e3o da escrita, desse modo n\u00e3o falamos exatamente como escrevemos e vice-versa. A aprendizagem essencial, nesse momento, foi o entendimento de que:","provas":[{"id":33392,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1013709,"hashId":"30bfedd49cc4155b31ad9cd0f63dd242","enunciado":"Na Escola Pindorama, uma professora da turma de terceiro ano do Ensino Fundamental pediu que os alunos passassem a falar exatamente como escreviam.\r\nOu seja, \u2018vendo\u2019, ao inv\u00e9s de [veno]; \u2018coragem\u2019, ao inv\u00e9s de [corage]; \u2018tomate\u2019, ao inv\u00e9s de [tumati] etc.\r\nAs crian\u00e7as come\u00e7aram a reclamar, dizendo que estava muito dif\u00edcil falar daquele jeito.\r\nDessa maneira, a professora desenvolveu com os alunos a ideia b\u00e1sica de que a l\u00edngua falada n\u00e3o \u00e9 mera reprodu\u00e7\u00e3o da escrita, desse modo n\u00e3o falamos exatamente como escrevemos e vice-versa. A aprendizagem essencial, nesse momento, foi o entendimento de que:","resposta":3546857,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a correspond\u00eancia entre os sons da fala e a escrita fon\u00e9tica \u00e9 invari\u00e1vel e envolve conceitos preestabelecidos.","id":3546854,"corpo":"a correspond\u00eancia entre os sons da fala e a escrita fon\u00e9tica \u00e9 invari\u00e1vel e envolve conceitos preestabelecidos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua falada t\u00eam significados diversos e, \u00e0s vezes, contr\u00e1rios aos da l\u00edngua escrita.","id":3546855,"corpo":"as varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua falada t\u00eam significados diversos e, \u00e0s vezes, contr\u00e1rios aos da l\u00edngua escrita.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias e n\u00e3o perfeitas entre sons e letras s\u00e3o comuns e podem confundir os usu\u00e1rios da l\u00edngua.","id":3546856,"corpo":"as rela\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias e n\u00e3o perfeitas entre sons e letras s\u00e3o comuns e podem confundir os usu\u00e1rios da l\u00edngua.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a escrita \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da fala, que possui regras pr\u00f3prias de realiza\u00e7\u00e3o, que interage com a fala, mas n\u00e3o a reproduz. ","id":3546857,"corpo":"a escrita \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da fala, que\r\npossui regras pr\u00f3prias de realiza\u00e7\u00e3o, que\r\ninterage com a fala, mas n\u00e3o a reproduz. ","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as diferen\u00e7as dialetais, de origem social e regional, devem ser superadas por quest\u00f5es \u00e9ticas e humanit\u00e1rias.","id":3546858,"corpo":"as diferen\u00e7as dialetais, de origem social e regional, devem ser superadas por quest\u00f5es \u00e9ticas e humanit\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371846,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33392\/Sem_titulo_1.gif\">","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Carlos agiu sob o p\u00e1lio da leg\u00edtima defesa putativa.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013804,"hashId":"9e457fcdb365080c40a107b3ba0c4f1c","enunciado":"Carlos agiu sob o p\u00e1lio da leg\u00edtima defesa putativa.","resposta":3547057,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3547057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3547056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um clube social, Paula, maior e capaz, provocou e humilhou injustamente Carlos, tamb\u00e9m maior e capaz, na frente de amigos. Envergonhado e com muita raiva, Carlos foi \u00e0 sua resid\u00eancia e, sem o consentimento de seu pai, pegou um rev\u00f3lver pertencente \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o policial de que seu pai faz parte. Voltando ao clube depois de quarenta minutos, armado com o rev\u00f3lver, sob a influ\u00eancia de emo\u00e7\u00e3o extrema e na frente dos amigos, Carlos fez disparos da arma contra a cabe\u00e7a de Paula, que faleceu no local antes mesmo de ser socorrida. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371868,"enunciado":"<p>Em um clube social, Paula, maior e capaz, provocou e humilhou injustamente Carlos, tamb\u00e9m maior e capaz, na frente de amigos. Envergonhado e com muita raiva, Carlos foi \u00e0 sua resid\u00eancia e, sem o consentimento de seu pai, pegou um rev\u00f3lver pertencente \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o policial de que seu pai faz parte. Voltando ao clube depois de quarenta minutos, armado com o rev\u00f3lver, sob a influ\u00eancia de emo\u00e7\u00e3o extrema e na frente dos amigos, Carlos fez disparos da arma contra a cabe\u00e7a de Paula, que faleceu no local antes mesmo de ser socorrida.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descriminantes putativa","oab":true,"nome":"Descriminantes putativa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406277,"slug":"direito-penal-descriminantes-putativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1013804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Incide a favor de Carlos circunst\u00e2ncia atenuante que tem efeito sobre a culpabilidade.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013806,"hashId":"71747ccbd1ed17ec0bd7243c609957e9","enunciado":" Incide a favor de Carlos circunst\u00e2ncia atenuante que tem efeito sobre a culpabilidade.","resposta":3547060,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3547061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3547060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um clube social, Paula, maior e capaz, provocou e humilhou injustamente Carlos, tamb\u00e9m maior e capaz, na frente de amigos. Envergonhado e com muita raiva, Carlos foi \u00e0 sua resid\u00eancia e, sem o consentimento de seu pai, pegou um rev\u00f3lver pertencente \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o policial de que seu pai faz parte. Voltando ao clube depois de quarenta minutos, armado com o rev\u00f3lver, sob a influ\u00eancia de emo\u00e7\u00e3o extrema e na frente dos amigos, Carlos fez disparos da arma contra a cabe\u00e7a de Paula, que faleceu no local antes mesmo de ser socorrida. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371868,"enunciado":"<p>Em um clube social, Paula, maior e capaz, provocou e humilhou injustamente Carlos, tamb\u00e9m maior e capaz, na frente de amigos. Envergonhado e com muita raiva, Carlos foi \u00e0 sua resid\u00eancia e, sem o consentimento de seu pai, pegou um rev\u00f3lver pertencente \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o policial de que seu pai faz parte. Voltando ao clube depois de quarenta minutos, armado com o rev\u00f3lver, sob a influ\u00eancia de emo\u00e7\u00e3o extrema e na frente dos amigos, Carlos fez disparos da arma contra a cabe\u00e7a de Paula, que faleceu no local antes mesmo de ser socorrida.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","oab":false,"nome":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413856,"slug":"direito-penal-segunda-fase-da-dosimetria-da-pena-agravantes-e-atenuantes-pena-intermediaria-ou-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atenuantes","oab":false,"nome":"Atenuantes","pai":413856,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418708,"slug":"direito-penal-atenuantes"}],"slug":"direito-penal\/1013806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031,"slug":"analista-de-cultura-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"secult-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e respectivamente o seguinte enunciado: \u201cA gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional se expressa atrav\u00e9s da ________1 dos sistemas de ensino, das ________2 da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, da ________3 das inst\u00e2ncias ________4, ________5 e ________6 do setor educacional e da oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar pelo setor p\u00fablico e privado\u201d.","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031,"slug":"analista-de-cultura-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"secult-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031,"slug":"analista-de-cultura-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014311,"hashId":"78f5395cdc97d71d5c340a362133e932","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e\r\nrespectivamente o seguinte enunciado: \u201cA gest\u00e3o da\r\neduca\u00e7\u00e3o nacional se expressa atrav\u00e9s da ________1\r\ndos sistemas de ensino, das ________2 da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados e dos Munic\u00edpios, da ________3 das\r\ninst\u00e2ncias ________4, ________5 e ________6 do\r\nsetor educacional e da oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar\r\npelo setor p\u00fablico e privado\u201d.","resposta":3549207,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o1 \u2013 incumb\u00eancias2 \u2013 articula\u00e7\u00e3o3 \u2013 normativas4 \u2013 deliberativas5 \u2013 executivas6","id":3549207,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o1 \u2013 incumb\u00eancias2 \u2013 articula\u00e7\u00e3o3 \u2013\r\nnormativas4 \u2013 deliberativas5 \u2013 executivas6","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"responsabilidade1 \u2013 prioridades2 \u2013 programa\u00e7\u00e3o3 \u2013 sociais4 \u2013 judiciais5 \u2013 pol\u00edticas6","id":3549208,"corpo":"responsabilidade1 \u2013 prioridades2 \u2013 programa\u00e7\u00e3o3\r\n\u2013 sociais4 \u2013 judiciais5 \u2013 pol\u00edticas6","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o1 \u2013 especificidades2 \u2013 motiva\u00e7\u00e3o3 \u2013 sociais4 \u2013 econ\u00f4micas5 \u2013 organizacionais6","id":3549209,"corpo":"programa\u00e7\u00e3o1 \u2013 especificidades2 \u2013 motiva\u00e7\u00e3o3 \u2013\r\nsociais4 \u2013 econ\u00f4micas5 \u2013 organizacionais6","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"responsabilidade1 \u2013 compet\u00eancias2 \u2013 pol\u00edticas3 \u2013 executivas4 \u2013 administrativas5 \u2013 avaliativas6","id":3549210,"corpo":"responsabilidade1 \u2013 compet\u00eancias2 \u2013 pol\u00edticas3 \u2013\r\nexecutivas4 \u2013 administrativas5 \u2013 avaliativas6","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1014311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"emater-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do uso da propriedade distributiva da conjun\u00e7\u00e3o e disjun\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a proposi\u00e7\u00e3o p &#7463; (q v r) \u00e9 equivalente a","provas":[{"id":33479,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"emater-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Analista de Sistemas I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:41:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1014507,"hashId":"3db2b79fa2495eca492b6c420e7bc59d","enunciado":"A partir do uso da propriedade distributiva da conjun\u00e7\u00e3o e disjun\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a proposi\u00e7\u00e3o\r\np &#7463; (q v r) \u00e9 equivalente a","resposta":3549992,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(p &#7463; q) &#7463; (p &#7463; r)","id":3549991,"corpo":"(p &#7463; q) &#7463; (p &#7463; r)","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(p &#7463; q) v (p &#7463; r)","id":3549992,"corpo":"(p &#7463; q) v (p &#7463; r)","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(p v q) v (p v r)","id":3549993,"corpo":"(p v q) v (p v r)","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" (p v q) &#7463; (p v r)","id":3549994,"corpo":" (p v q) &#7463; (p v r)","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371983,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"}],"slug":"raciocinio-logico\/1014507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33498,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-escrivao-de-policia-duplicado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014553,"hashId":"6cbef0d5b73239fe42c67a37fcd2b4f3","enunciado":"Tendo em vista o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito\r\ndos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":3550219,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel, imprescrit\u00edvel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":3550215,"corpo":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel, imprescrit\u00edvel\r\ne insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia, sujeito\r\n\u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e da correspond\u00eancia, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3550216,"corpo":"\u00c9 garantido o sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e\r\ndas comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e da correspond\u00eancia,\r\nsalvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial,\r\npara fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o\r\nprocessual penal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o direito de reuni\u00e3o de forma pacifica, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que devidamente autorizado pela autoridade competente, e que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o convocada para o mesmo local.","id":3550217,"corpo":"\u00c9 garantido o direito de reuni\u00e3o de forma pacifica,\r\nsem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que\r\ndevidamente autorizado pela autoridade competente,\r\ne que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o convocada para o\r\nmesmo local.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inviolabilidade de domic\u00edlio garante que a casa n\u00e3o pode ser penetrada, sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro ou, de dia ou \u00e0 noite, com ordem judicial.","id":3550218,"corpo":"A inviolabilidade de domic\u00edlio garante que a casa n\u00e3o\r\npode ser penetrada, sem consentimento do morador,\r\nsalvo em caso de flagrante delito ou desastre,\r\nou para prestar socorro ou, de dia ou \u00e0 noite, com\r\nordem judicial.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada de autoridade judici\u00e1ria competente, salvo nos casos de transgress\u00e3o militar ou crime propriamente militar, definidos em lei.","id":3550219,"corpo":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por\r\nordem escrita e fundamentada de autoridade judici\u00e1ria\r\ncompetente, salvo nos casos de transgress\u00e3o militar ou\r\ncrime propriamente militar, definidos em lei.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371993,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1014553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos","id":16045,"slug":"analista-area-aspectos-organizacionais-internos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que um exportador esteja contratando uma f\u00e1brica de chinelos para viabilizar as exporta\u00e7\u00f5es desses itens. Nesse sentido, ao chegar \u00e0 f\u00e1brica para fazer uma visita padr\u00e3o, ele percebe que apenas um item \u00e9 monitorado painel: quantidade de produtos fabricados por dia. Ao questionar o gerente da f\u00e1brica sobre o fato de se ter apenas um medidor para toda a f\u00e1brica, ele responde que est\u00e1 controlando os demais dados em sua cabe\u00e7a, pois tem mais de 10 anos de experi\u00eancia no neg\u00f3cio. Nesse instante, o exportador chega \u00e0 conclus\u00e3o de que a empresa n\u00e3o possui estrat\u00e9gias voltadas para medir o pr\u00f3prio desempenho. No contexto apresentado, o instrumento mais indicado para se aplicar \u00e0 ger\u00eancia \u00e9 o Balanced Scorecard (BSC), pois","provas":[{"id":33525,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos","id":16045,"slug":"analista-area-aspectos-organizacionais-internos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2018-iades-analista-area-aspectos-organizacionais-internos","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1015136,"hashId":"77bf586b6c119351a3a196143ad6b5e5","enunciado":"<p>Imagine que um exportador esteja contratando uma f\u00e1brica\r\nde chinelos para viabilizar as exporta\u00e7\u00f5es desses itens. Nesse\r\nsentido, ao chegar \u00e0 f\u00e1brica para fazer uma visita padr\u00e3o, ele\r\npercebe que apenas um item \u00e9 monitorado painel: quantidade\r\nde produtos fabricados por dia. Ao questionar o gerente da\r\nf\u00e1brica sobre o fato de se ter apenas um medidor para toda a\r\nf\u00e1brica, ele responde que est\u00e1 controlando os demais dados\r\nem sua cabe\u00e7a, pois tem mais de 10 anos de experi\u00eancia no\r\nneg\u00f3cio. Nesse instante, o exportador chega \u00e0 conclus\u00e3o de\r\nque a empresa n\u00e3o possui estrat\u00e9gias voltadas para medir o\r\npr\u00f3prio desempenho.\r\n<\/p><p>No contexto apresentado, o instrumento mais indicado para se\r\naplicar \u00e0 ger\u00eancia \u00e9 o Balanced Scorecard (BSC), pois<\/p>","resposta":3552591,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 utilizado visando aplicar \u00e0 empresa as melhores pr\u00e1ticas no gerenciamento de projetos.","id":3552590,"corpo":"\u00e9 utilizado visando aplicar \u00e0 empresa as melhores\r\npr\u00e1ticas no gerenciamento de projetos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ele traduz a miss\u00e3o e as estrat\u00e9gias em um conjunto abrangente de medidas de desempenho.","id":3552591,"corpo":"ele traduz a miss\u00e3o e as estrat\u00e9gias em um conjunto\r\nabrangente de medidas de desempenho.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma ferramenta de uso exclusivo do departamento de recursos humanos (RH) para a tomada de decis\u00e3o sobre demiss\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es de pessoas.","id":3552592,"corpo":"\u00e9 uma ferramenta de uso exclusivo do departamento\r\nde recursos humanos (RH) para a tomada de decis\u00e3o\r\nsobre demiss\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es de pessoas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" o sucesso da empresa, ao fazer o preenchimento do BSC, \u00e9 garantido tanto em mercado interno quanto externo. ","id":3552593,"corpo":" o sucesso da empresa, ao fazer o preenchimento do\r\nBSC, \u00e9 garantido tanto em mercado interno quanto\r\nexterno.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar, a partir dele, medidores perfeitos em todas as \u00e1reas da empresa.","id":3552594,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar, a partir dele, medidores perfeitos\r\nem todas as \u00e1reas da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372112,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/1015136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 10.639, de 09 de janeiro 2003, fez altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. Essa edi\u00e7\u00e3o legislativa permitiu a inser\u00e7\u00e3o do tema da diversidade cultural no ensino de hist\u00f3ria, o que tornou obrigat\u00f3rio o estudo da","provas":[{"id":33606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1016530,"hashId":"c847b6639eef63eda68a2b01d1082c84","enunciado":"A Lei N\u00ba 10.639, de 09 de janeiro 2003, fez\r\naltera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional. Essa edi\u00e7\u00e3o legislativa permitiu a inser\u00e7\u00e3o\r\ndo tema da diversidade cultural no ensino de hist\u00f3ria,\r\no que tornou obrigat\u00f3rio o estudo da","resposta":3557360,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria do per\u00edodo da escraviza\u00e7\u00e3o com \u00eanfase nas desigualdades raciais e de g\u00eanero.","id":3557359,"corpo":"hist\u00f3ria do per\u00edodo da escraviza\u00e7\u00e3o com \u00eanfase\r\nnas desigualdades raciais e de g\u00eanero.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria e cultura afro-brasileiras no curr\u00edculo escolar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3557360,"corpo":"hist\u00f3ria e cultura afro-brasileiras no curr\u00edculo\r\nescolar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria ind\u00edgena e africana no curr\u00edculo do ensino b\u00e1sico e fundamental.","id":3557361,"corpo":"hist\u00f3ria ind\u00edgena e africana no curr\u00edculo do\r\nensino b\u00e1sico e fundamental.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria plural e multicultural brasileira rompendo com o modelo euroc\u00eantrico no ensino.","id":3557362,"corpo":"hist\u00f3ria plural e multicultural brasileira\r\nrompendo com o modelo euroc\u00eantrico no ensino.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372334,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo; Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405616,"slug":"pedagogia-lei-no-10-639-de-2003-obrigatoriedade-da-tematica-historia-e-cultura-afro-brasileira"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1016530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica que ocorre entre o carrapato-estrela e o homem?","provas":[{"id":33649,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2018-fundep-soldado-do-corpo-de-bombeiro-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2018"},{"id":33650,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2018-fundep-soldado-do-corpo-de-bombeiro-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:41:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017076,"hashId":"2ff1ca6442508da6ede4d602769774df","enunciado":"Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica que ocorre entre o carrapato-estrela e o homem?","resposta":3559624,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica interespec\u00edfica, em que uma esp\u00e9cie animal captura e mata outra esp\u00e9cie de n\u00edvel tr\u00f3fico inferior para dela se alimentar.","id":3559623,"corpo":"\r\nRela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica interespec\u00edfica, em que uma esp\u00e9cie animal captura e mata outra esp\u00e9cie de n\u00edvel tr\u00f3fico inferior para dela se alimentar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o entre dois seres vivos, na qual existe um ser apenas que se beneficia, sendo um dos associados prejudicado nessa rela\u00e7\u00e3o.","id":3559624,"corpo":"Associa\u00e7\u00e3o entre dois seres vivos, na qual existe um ser apenas que se beneficia, sendo um dos associados prejudicado nessa rela\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00f5es diferentes, em que ambas se beneficiam; entretanto, podem estabelecer ou n\u00e3o um estado de interdepend\u00eancia fisiol\u00f3gica.","id":3559625,"corpo":"Associa\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00f5es diferentes, em que ambas se beneficiam; entretanto, podem estabelecer ou n\u00e3o um estado de interdepend\u00eancia fisiol\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica, na qual apenas uma esp\u00e9cie \u00e9 beneficiada sem, entretanto, existir preju\u00edzo para a outra esp\u00e9cie associada.","id":3559626,"corpo":"Rela\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica, na qual apenas uma esp\u00e9cie \u00e9 beneficiada sem, entretanto, existir preju\u00edzo para a outra esp\u00e9cie associada.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372410,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33649\/50.gif\">","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/1017076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de estruturas burocr\u00e1ticas fortes e complexas consiste em uma das marcas caracterizadoras dos Estados modernos, tanto nos antigos regimes como nas sociedades constitucionais.","provas":[{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017612,"hashId":"c1b34541e5577f540379d12e9ff85d79","enunciado":"A cria\u00e7\u00e3o de estruturas burocr\u00e1ticas fortes e complexas\r\nconsiste em uma das marcas caracterizadoras dos Estados\r\nmodernos, tanto nos antigos regimes como nas sociedades\r\nconstitucionais.","resposta":3561583,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3561583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3561584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos Estados modernos e \u00e0 ascens\u00e3o do nacionalismo, julgue os itens subsequentes.","id":372509,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos Estados modernos e \u00e0 ascens\u00e3o do\r\nnacionalismo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398720,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-moderna"},{"palavrasChave":["direito constitucional","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/1017612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":15872,"slug":"tecnico-i-area-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15874,"slug":"tecnico-i-area-ciencias-humanas"},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Pedagogia","id":15873,"slug":"tecnico-i-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de interdisciplinaridade assume que toda disciplina apresenta um conhecimento que mant\u00e9m di\u00e1logo permanente com outros conhecimentos.","provas":[{"id":32757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":15872,"slug":"tecnico-i-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-educacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15874,"slug":"tecnico-i-area-ciencias-humanas"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - 2018"},{"id":32758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Pedagogia","id":15873,"slug":"tecnico-i-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":1004662,"hashId":"6889f8bc51e9dc3611608873c3ae09de","enunciado":"O conceito de interdisciplinaridade assume que toda\r\ndisciplina apresenta um conhecimento que mant\u00e9m di\u00e1logo\r\npermanente com outros conhecimentos.","resposta":3512455,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3512456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3512455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da interdisciplinaridade e das metodologias participativas nas pr\u00e1ticas educativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370231,"enunciado":"A respeito da interdisciplinaridade e das metodologias\r\nparticipativas nas pr\u00e1ticas educativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1004662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional","id":15880,"slug":"auxiliar-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o dos documentos s\u00e3o as tr\u00eas fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":32780,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional","id":15880,"slug":"auxiliar-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-auxiliar-institucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Auxiliar Institucional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1004988,"hashId":"f7c1d7a5cd298aa07784f08a722fd1bf","enunciado":"A produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o dos documentos s\u00e3o\r\nas tr\u00eas fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos.","resposta":3513527,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3513528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3513527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","id":370283,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1004988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o","id":15902,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-comunicacao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura de Redes","id":15901,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet possui diversos protocolos de controle usados na camada de rede. Quando os roteadores detectam problema no encaminhamento de pacotes de dados, o protocolo apropriado para comunicar tais eventos de erro \u00e9 o","provas":[{"id":32829,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o","id":15902,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32828,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura de Redes","id":15901,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Infraestrutura de Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1006038,"hashId":"3c3d3c83c617140c9b0a27fd5e16dd84","enunciado":"A Internet possui diversos protocolos de controle usados na\r\ncamada de rede. Quando os roteadores detectam problema no\r\nencaminhamento de pacotes de dados, o protocolo apropriado\r\npara comunicar tais eventos de erro \u00e9 o","resposta":3517001,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ICMP.","id":3517001,"corpo":"ICMP.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ARP.","id":3517002,"corpo":"ARP.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RARP.","id":3517003,"corpo":"RARP.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NAT.","id":3517004,"corpo":"NAT.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IPSEC.","id":3517005,"corpo":"IPSEC.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370484,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1006038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supress\u00e3o do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0 sua maneira\u201d (l.2) manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":33353,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33517,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33196,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":32981,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1007783,"hashId":"b104ae29a04000b9e459284a00ed14b3","enunciado":"A supress\u00e3o do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0 sua maneira\u201d\r\n(l.2) manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","resposta":3523513,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3523514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3523513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 12A1AAA.","id":370824,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32981\/51.gif\"><\/p><p>Julgue os seguintes itens, relativos aos sentidos e aos aspectos\r\nlingu\u00edsticos do texto 12A1AAA.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1007783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um fato modificativo exige um registro cont\u00e1bil em conta do grupo 4.","provas":[{"id":33353,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33517,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33196,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":32981,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1007862,"hashId":"5243b30ea24d8179e7df59dcf322e557","enunciado":"Um fato modificativo exige um registro cont\u00e1bil em conta do\r\ngrupo 4.","resposta":3523671,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3523672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3523671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de determinada empresa, foram selecionadas as contas a seguir, reunidas em quatro grupos, e seus respectivos saldos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":370849,"enunciado":"<p>Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de determinada empresa,\r\nforam selecionadas as contas a seguir, reunidas em quatro grupos,\r\ne seus respectivos saldos. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32981\/19.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1007862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ferramentas ECM permitem o gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es desestruturadas; entretanto, em raz\u00e3o de desacoplamento e independ\u00eancia, essas ferramentas n\u00e3o s\u00e3o capazes de fornecer estruturas formais para a informa\u00e7\u00e3o, ainda que tenha com base as necessidades individuais do neg\u00f3cio.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009451,"hashId":"68343bc4a8ee500ef5e16c375d011214","enunciado":"As ferramentas ECM permitem o gerenciamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es desestruturadas; entretanto, em raz\u00e3o de\r\ndesacoplamento e independ\u00eancia, essas ferramentas n\u00e3o s\u00e3o\r\ncapazes de fornecer estruturas formais para a informa\u00e7\u00e3o,\r\nainda que tenha com base as necessidades individuais do\r\nneg\u00f3cio.","resposta":3528653,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3528653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a ECM (Enterprise Content Management) e a BPM (automa\u00e7\u00e3o de processos de neg\u00f3cios), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371185,"enunciado":"No que se refere a ECM (Enterprise Content Management) e a\r\nBPM (automa\u00e7\u00e3o de processos de neg\u00f3cios), julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ECM (Enterprise Content Management)","oab":false,"nome":"ECM (Enterprise Content Management)","pai":429265,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429274,"slug":"tecnologia-da-informacao-ecm-enterprise-content-management"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 963, VI, do C\u00f3digo de Processo Civil exige, para que uma senten\u00e7a estrangeira seja homologada, que n\u00e3o haja ofensa \u00e0 ordem p\u00fablica. Qual o alcance desse requisito? I- A senten\u00e7a estrangeira deve ser id\u00eantica \u00e0quela que seria proferida no Brasil, caso o lit\u00edgio fosse submetido ao Judici\u00e1rio brasileiro. II- A senten\u00e7a estrangeira, quanto ao m\u00e9rito, deve ser compat\u00edvel com princ\u00edpios fundamentais do direito brasileiro. III- A senten\u00e7a estrangeira, quanto ao seu procedimento no exterior, deve ser compat\u00edvel com o devido processo legal. IV- A senten\u00e7a estrangeira deve ter considerado a legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre o assunto.","provas":[{"id":33146,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2018-ibfc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"IBFC - TRF 2 - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:40:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010531,"hashId":"7eefe19fb0adbafc39c75bf151490f92","enunciado":"<p>O art. 963, VI, do C\u00f3digo de Processo Civil exige, para que uma senten\u00e7a estrangeira seja homologada, que n\u00e3o haja ofensa \u00e0 ordem p\u00fablica. Qual o alcance desse requisito?\r\n<\/p><p>I- A senten\u00e7a estrangeira deve ser id\u00eantica \u00e0quela que seria proferida no Brasil, caso o lit\u00edgio fosse submetido ao Judici\u00e1rio brasileiro.\r\n<\/p><p>II- A senten\u00e7a estrangeira, quanto ao m\u00e9rito, deve ser compat\u00edvel com princ\u00edpios fundamentais do direito brasileiro.<\/p><p>\r\nIII- A senten\u00e7a estrangeira, quanto ao seu procedimento no exterior, deve ser compat\u00edvel com o devido processo legal.<\/p><p>\r\nIV- A senten\u00e7a estrangeira deve ter considerado a legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre o assunto.<\/p>","resposta":3533378,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa I est\u00e1 correta","id":3533374,"corpo":"Somente a alternativa I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As alternativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3533375,"corpo":"As alternativas I e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta.","id":3533376,"corpo":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III est\u00e1 correta.","id":3533377,"corpo":"Somente a alternativa III est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" As alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3533378,"corpo":" As alternativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371347,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402218,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424422,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o de Senten\u00e7a Estrangeira","oab":false,"nome":"Homologa\u00e7\u00e3o de Senten\u00e7a Estrangeira","pai":422611,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422614,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-homologacao-de-sentenca-estrangeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Coopera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mecanismos de Coopera\u00e7\u00e3o","pai":415432,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422611,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mecanismos-de-cooperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o de Decis\u00e3o Estrangeira e Concess\u00e3o de Exequatur \u00e0 Carta Rogat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Homologa\u00e7\u00e3o de Decis\u00e3o Estrangeira e Concess\u00e3o de Exequatur \u00e0 Carta Rogat\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402218,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-homologacao-de-decisao-estrangeira-e-concessao-de-exequatur-a-carta-rogatoria"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1010531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":15967,"slug":"tecnico-legislativo-area-secretario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um software de constru\u00e7\u00e3o e gerenciamento de planilhas de dados organiza-se em linhas numeradas e colunas indicadas por letras do alfabeto de 26 letras: A, B, ..., Z. A partir da 27a coluna, s\u00e3o usadas combina\u00e7\u00f5es das letras do alfabeto: AA, AB, AC..., AZ, BA, BB, BC..., BZ, ..., ZA, ZB, ZC, ..., ZZ,AAA, AAB, AAC, ..., AAZ, ABA, ABB, ABC..., ABZ... e assim por diante. Um secret\u00e1rio utiliza uma planilha desse software para registrar as correspond\u00eancias que chegam diariamente ao escrit\u00f3rio, durante todos os dias \u00fateis do ano. Ele registra a data na primeira linha de uma coluna e, logo abaixo, em cada linha, as correspond\u00eancias do dia; no dia seguinte, passa para a pr\u00f3xima coluna e faz o mesmo. Ainda que n\u00e3o haja correspond\u00eancia em um determinado dia, ele anota a data e deixa o restante da coluna em branco. Em um ano com 252 dias \u00fateis, se os registros das correspond\u00eancias forem feitos a partir da coluna A, ent\u00e3o a coluna da planilha com o registro da \u00faltima correspond\u00eancia ser\u00e1 indicada por","provas":[{"id":33147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":15967,"slug":"tecnico-legislativo-area-secretario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-secretario","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:40:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1010553,"hashId":"fbcdd3511d4100c7f568d4a0d52e2e1b","enunciado":"<p>Um software de constru\u00e7\u00e3o e gerenciamento de planilhas de dados organiza-se em linhas numeradas e colunas indicadas por\r\nletras do alfabeto de 26 letras: A, B, ..., Z. A partir da 27a coluna, s\u00e3o usadas combina\u00e7\u00f5es das letras do alfabeto: AA, AB, AC...,\r\nAZ, BA, BB, BC..., BZ, ..., ZA, ZB, ZC, ..., ZZ,AAA, AAB, AAC, ..., AAZ, ABA, ABB, ABC..., ABZ... e assim por diante. Um\r\nsecret\u00e1rio utiliza uma planilha desse software para registrar as correspond\u00eancias que chegam diariamente ao escrit\u00f3rio, durante\r\ntodos os dias \u00fateis do ano. Ele registra a data na primeira linha de uma coluna e, logo abaixo, em cada linha, as\r\ncorrespond\u00eancias do dia; no dia seguinte, passa para a pr\u00f3xima coluna e faz o mesmo. Ainda que n\u00e3o haja correspond\u00eancia em\r\num determinado dia, ele anota a data e deixa o restante da coluna em branco.<\/p><p>\r\nEm um ano com 252 dias \u00fateis, se os registros das correspond\u00eancias forem feitos a partir da coluna A, ent\u00e3o a coluna da\r\nplanilha com o registro da \u00faltima correspond\u00eancia ser\u00e1 indicada por<\/p>","resposta":3533484,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IR.","id":3533484,"corpo":"IR.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ABB.","id":3533485,"corpo":"ABB.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PQ.","id":3533486,"corpo":"PQ.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HA.","id":3533487,"corpo":"HA.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"AAC.","id":3533488,"corpo":"AAC.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371350,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1010553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}