{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9080,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os benzodiazep\u00ednicos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":86595,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 22:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2725771,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os benzodiazep\u00ednicos \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10922253,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o completamente absorvidos de modo inalterado pelo trato gastrointestinal.","id":10922252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos s\u00e3o completamente absorvidos de modo inalterado pelo trato gastrointestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As superdosagens t\u00eam um resultado previsivelmente favor\u00e1vel.","id":10922253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As superdosagens t\u00eam um resultado previsivelmente favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o anticonvulsivantes eficazes.","id":10922254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o anticonvulsivantes eficazes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os anti\u00e1cidos aumentam sua absor\u00e7\u00e3o. ","id":10922255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anti\u00e1cidos aumentam sua absor\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre imuniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77172,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-pediatra-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2323850,"hashId":"59873415d154cdc3ec639b457614c04f","enunciado":"<p>Sobre imuniza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9176343,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina Penta protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite B e as infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus influenzae b.","id":9176342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Penta protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite B e as infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilus influenzae b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desnutri\u00e7\u00e3o constitui contra-indica\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.","id":9176343,"corpo":"<p>A desnutri\u00e7\u00e3o constitui contra-indica\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se adiar a vacina\u00e7\u00e3o com BCG em rec\u00e9m-nascidos com peso inferior a 2.000g e em presen\u00e7a de afec\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas extensas em atividade.","id":9176344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se adiar a vacina\u00e7\u00e3o com BCG em rec\u00e9m-nascidos com peso inferior a 2.000g e em presen\u00e7a de afec\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas extensas em atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser adiada a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de vacina em pessoas com doen\u00e7as agudas febris graves, sobretudo para que seus sintomas e sinais, assim como eventuais complica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sejam atribu\u00eddos \u00e0 vacina administrada.","id":9176345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser adiada a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de vacina em pessoas com doen\u00e7as agudas febris graves, sobretudo para que seus sintomas e sinais, assim como eventuais complica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sejam atribu\u00eddos \u00e0 vacina administrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pequenos pontos brancos (m\u00e1culas), com halo eritematoso difuso, que aparecem na mucosa bucal, antecedendo ao exantema, representa um sinal patognom\u00f4nico da seguinte doen\u00e7a: ","provas":[{"id":77172,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-pediatra-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2323848,"hashId":"1b3efba2fac7ebd7f01f14e8c95f57b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pequenos pontos brancos (m\u00e1culas), com halo eritematoso difuso, que aparecem na mucosa bucal, antecedendo ao exantema, representa um sinal patognom\u00f4nico da seguinte doen\u00e7a: <\/p>","resposta":9176336,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola. ","id":9176334,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Herpes.","id":9176335,"corpo":"<p>Herpes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":9176336,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":9176337,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A asma \u00e9 a doen\u00e7a cr\u00f4nica mais frequente nas crian\u00e7as em todo o mundo. Sobre a doen\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77172,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-pediatra-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2323839,"hashId":"86f46441c420ac5ee36678c205f830c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A asma \u00e9 a doen\u00e7a cr\u00f4nica mais frequente nas crian\u00e7as em todo o mundo. Sobre a doen\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9176297,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a exaberba\u00e7\u00e3o da asma, ocorre edema e infiltrado inflamat\u00f3rio da parede br\u00f4nquica e aumento da produ\u00e7\u00e3o de muco.","id":9176294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a exaberba\u00e7\u00e3o da asma, ocorre edema e infiltrado inflamat\u00f3rio da parede br\u00f4nquica e aumento da produ\u00e7\u00e3o de muco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido acetil salic\u00edlico e outros anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais podem causar graves exacerba\u00e7\u00f5es da asma em pacientes sensibilizados por essas drogas. ","id":9176295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido acetil salic\u00edlico e outros anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais podem causar graves exacerba\u00e7\u00f5es da asma em pacientes sensibilizados por essas drogas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os corticoides por via oral s\u00e3o t\u00e3o efetivos quanto por via endovenosa, al\u00e9m de ser uma via menos invasiva e mais barata.","id":9176296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticoides por via oral s\u00e3o t\u00e3o efetivos quanto por via endovenosa, al\u00e9m de ser uma via menos invasiva e mais barata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Betabloqueadores podem auxiliar nas crises de asma. ","id":9176297,"corpo":"<p>Betabloqueadores podem auxiliar nas crises de asma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o as principais indica\u00e7\u00f5es para o uso de fixador externo nas fraturas diafis\u00e1rias do \u00famero, EXCETO:","provas":[{"id":77171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-ortopedista-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Ortopedista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2323962,"hashId":"c0241d038bf631d961f4a66f877f9a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as principais indica\u00e7\u00f5es para o uso de fixador externo nas fraturas diafis\u00e1rias do \u00famero, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9176845,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fraturas expostas.","id":9176842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraturas expostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es de partes moles e pele, como em casos de queimaduras.","id":9176843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es de partes moles e pele, como em casos de queimaduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle do dano em pacientes com m\u00faltiplos traumatismos.","id":9176844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do dano em pacientes com m\u00faltiplos traumatismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es do nervo radial.","id":9176845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es do nervo radial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa N\u00c3O apresenta um tratamento conservador para a fratura do boxer:","provas":[{"id":77171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-ortopedista-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Ortopedista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:53:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2323986,"hashId":"589281e6b9202ffbf21f38e43901b0f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> apresenta um tratamento conservador para a fratura do boxer:<\/p>","resposta":9176950,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fios transversos ancorados no quarto metacarpo.","id":9176950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fios transversos ancorados no quarto metacarpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esparadrapagem entre os dedos anular e m\u00ednimo. ","id":9176951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esparadrapagem entre os dedos anular e m\u00ednimo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Brace funcional com 3 apoios.","id":9176952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brace funcional com 3 apoios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imobiliza\u00e7\u00e3o gessada antebraquiodigital na posi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de James.","id":9176953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobiliza\u00e7\u00e3o gessada antebraquiodigital na posi\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de James.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reflexos s\u00e3o sinais que contribuem para a avalia\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade do beb\u00ea. O reflexo obtido pelo est\u00edmulo da por\u00e7\u00e3o lateral do p\u00e9 e que no rec\u00e9m-nascido desencadeia extens\u00e3o do h\u00e1lux \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":77172,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-pediatra-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2323856,"hashId":"a3ef96d5cc3823471a9b82152b128937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reflexos s\u00e3o sinais que contribuem para a avalia\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade do beb\u00ea. O reflexo obtido pelo est\u00edmulo da por\u00e7\u00e3o lateral do p\u00e9 e que no rec\u00e9m-nascido desencadeia extens\u00e3o do h\u00e1lux \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":9176371,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cut\u00e2neo plantar.","id":9176369,"corpo":"<p>Cut\u00e2neo plantar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marcha autom\u00e1tica.","id":9176370,"corpo":"<p>Marcha autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Babinski.","id":9176371,"corpo":"<p>Babinski.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moro. ","id":9176372,"corpo":"<p>Moro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as doen\u00e7as neuromusculares geneticamente determinadas, marque a alternativa que N\u00c3O representa uma miopatia metab\u00f3lica:","provas":[{"id":77171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-ortopedista-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Ortopedista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:51:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2323873,"hashId":"85984213bf0d75efdaf7e66865fec782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as doen\u00e7as neuromusculares geneticamente determinadas, marque a alternativa que <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> representa uma miopatia metab\u00f3lica:<\/p>","resposta":9176445,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbios da beta-oxida\u00e7\u00e3o.","id":9176443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios da beta-oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Canalopatias.","id":9176444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Canalopatias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nemal\u00ednica. ","id":9176445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nemal\u00ednica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mitocondriopatias.","id":9176446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mitocondriopatias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas fraturas agudas do colo do f\u00eamur em pacientes idosos o primeiro passo para o manejo da fratura \u00e9 estabelecer a idade fisiol\u00f3gica do paciente. Considerando a afirmativa, marque a alternativa que n\u00e3o representa uma vari\u00e1vel usada para estabelecimento da idade fisiol\u00f3gica:","provas":[{"id":77171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Plantonista","id":25260,"slug":"medico-ortopedista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-ortopedista-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Ortopedista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 23:52:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2323938,"hashId":"9ba2cbb0a26c338bcad3d49c4493d1d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fraturas agudas do colo do f\u00eamur em pacientes idosos o primeiro passo para o manejo da fratura \u00e9 estabelecer a idade fisiol\u00f3gica do paciente. Considerando a afirmativa, marque a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>representa uma vari\u00e1vel usada para estabelecimento da idade fisiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":9176732,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade cronol\u00f3gica.","id":9176732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de comorbidades.","id":9176733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de comorbidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel de atividade anterior \u00e0 les\u00e3o.","id":9176734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de atividade anterior \u00e0 les\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Qualidade do estoque \u00f3sseo. ","id":9176735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade do estoque \u00f3sseo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00e9todo utilizado para dosagem de fosfatase alcalina, a subst\u00e2ncia que desenvolve a cor azul que \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 atividade enzim\u00e1tica \u00e9:","provas":[{"id":77089,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2321945,"hashId":"d3d1fd4cb9c01606a20f522976efa222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo utilizado para dosagem de fosfatase alcalina, a subst\u00e2ncia que desenvolve a cor azul que \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 atividade enzim\u00e1tica \u00e9:<\/p>","resposta":9168644,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fosfato inorg\u00e2nico.","id":9168641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfato inorg\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdons magn\u00e9sio.","id":9168642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdons magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Timolftale\u00edna monofosfato.","id":9168643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Timolftale\u00edna monofosfato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Timolftale\u00edna.","id":9168644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Timolftale\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao potenci\u00f4metro (pHmetro) , marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77089,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2321963,"hashId":"ce0e080acc0f68827c6946ab6a30dfd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao potenci\u00f4metro (pHmetro) , marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9168717,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao ser submerso na amostra, o eletrodo gera milivolts que s\u00e3o convertidos para uma escala de pH.","id":9168716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser submerso na amostra, o eletrodo gera milivolts que s\u00e3o convertidos para uma escala de pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pHmetro permite converter o valor de potencial do eletrodo em unidades de pH, de 0 a 30.","id":9168717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pHmetro permite converter o valor de potencial do eletrodo em unidades de pH, de 0 a 30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 usado para medir o pH de uma solu\u00e7\u00e3o, ou seja, para saber se a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00e1cida, b\u00e1sica ou neutra.","id":9168718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usado para medir o pH de uma solu\u00e7\u00e3o, ou seja, para saber se a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00e1cida, b\u00e1sica ou neutra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes de usar, ele deve ser calibrado com solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o.","id":9168719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de usar, ele deve ser calibrado com solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o aviso e o of\u00edcio, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":74724,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-recepcionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Recepcionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2285389,"hashId":"07d11aa571bb27b688911ac2da6a1ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o aviso e o of\u00edcio, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9004244,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aviso e of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. ","id":9004243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aviso e of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam como caracter\u00edstica principal a agilidade. A tramita\u00e7\u00e3o em qualquer \u00f3rg\u00e3o deve pautar-se pela rapidez e pela simplicidade de procedimentos burocr\u00e1ticos.","id":9004244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos t\u00eam como caracter\u00edstica principal a agilidade. A tramita\u00e7\u00e3o em qualquer \u00f3rg\u00e3o deve pautar-se pela rapidez e pela simplicidade de procedimentos burocr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades. ","id":9004245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam como finalidade o tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si e, no caso do of\u00edcio, tamb\u00e9m com particulares.","id":9004246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos t\u00eam como finalidade o tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si e, no caso do of\u00edcio, tamb\u00e9m com particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quanto a sua forma, aviso e of\u00edcio seguem o modelo do padr\u00e3o of\u00edcio, com acr\u00e9scimo do vocativo, que invoca o destinat\u00e1rio, seguido de v\u00edrgula.","id":9004247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a sua forma, aviso e of\u00edcio seguem o modelo do padr\u00e3o of\u00edcio, com acr\u00e9scimo do vocativo, que invoca o destinat\u00e1rio, seguido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma correspond\u00eancia oficial para o Presidente da Rep\u00fablica, deve ser utilizado o seguinte fecho:","provas":[{"id":77086,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:14:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2321852,"hashId":"49d40f4a28740f8a6d1ebf1dac9eaf4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma correspond\u00eancia oficial para o Presidente da Rep\u00fablica, deve ser utilizado o seguinte fecho:<\/p>","resposta":9168257,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenciosamente.","id":9168254,"corpo":"<p>Atenciosamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sinceramente. ","id":9168255,"corpo":"<p>Sinceramente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carinhosamente.","id":9168256,"corpo":"<p>Carinhosamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeitosamente.","id":9168257,"corpo":"<p>Respeitosamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representa a forma de tratamento a ser utilizada em uma correspond\u00eancia oficial para um Sacerdote:","provas":[{"id":77086,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:14:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2321859,"hashId":"b030bdeb39344d05628c15a0d12a5071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa a forma de tratamento a ser utilizada em uma correspond\u00eancia oficial para um Sacerdote:<\/p>","resposta":9168283,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Rever\u00eancia.","id":9168283,"corpo":"<p>Vossa Rever\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria.","id":9168284,"corpo":"<p>Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia Reverend\u00edssima.","id":9168285,"corpo":"<p>Vossa Emin\u00eancia Reverend\u00edssima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia. ","id":9168286,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o e o preparo pr\u00e9-anest\u00e9sico t\u00eam como objetivo a redu\u00e7\u00e3o dos riscos relacionados ao estado cl\u00ednico do paciente. Considerando o paciente portador de Diabetes Mellitus, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":77143,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - M\u00e9dico Anestesiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:00:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2322670,"hashId":"41f70f0ef6effe6a3fbc9f0055e76e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o e o preparo pr\u00e9-anest\u00e9sico t\u00eam como objetivo a redu\u00e7\u00e3o dos riscos relacionados ao estado cl\u00ednico do paciente. Considerando o paciente portador de Diabetes Mellitus, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9171719,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metformina deve ser suspensa pelo menos 12 horas antes para evitar o risco de acidose l\u00e1ctica.","id":9171719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metformina deve ser suspensa pelo menos 12 horas antes para evitar o risco de acidose l\u00e1ctica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No paciente diab\u00e9tico, n\u00e3o se deve administrar o hipoglicemiante oral no dia da cirurgia.","id":9171720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No paciente diab\u00e9tico, n\u00e3o se deve administrar o hipoglicemiante oral no dia da cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando a urg\u00eancia cir\u00fargica permitir, a hiperglicemia deve ser corrigida antes do procedimento.","id":9171721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a urg\u00eancia cir\u00fargica permitir, a hiperglicemia deve ser corrigida antes do procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pacientes insulinodependentes devem receber de 1\/3 a 1\/2 da dose habitual de insulina na manh\u00e3 da cirurgia. ","id":9171722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes insulinodependentes devem receber de 1\/3 a 1\/2 da dose habitual de insulina na manh\u00e3 da cirurgia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se constitui uma indica\u00e7\u00e3o comum para investiga\u00e7\u00e3o por tomografia computadorizada:","provas":[{"id":76720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:03:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2316812,"hashId":"df6fe7a089d517dbf520851110979815","enunciado":"<p>N\u00c3O se constitui uma indica\u00e7\u00e3o comum para investiga\u00e7\u00e3o por tomografia computadorizada:<\/p>","resposta":9146142,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trauma.","id":9146139,"corpo":"<p>Trauma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemorragia intracraniana.","id":9146140,"corpo":"<p>Hemorragia intracraniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estadiamento de tumores.","id":9146141,"corpo":"<p>Estadiamento de tumores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o ligamentar.","id":9146142,"corpo":"<p>Les\u00e3o ligamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Detec\u00e7\u00e3o de corpos estranhos em articula\u00e7\u00f5es.","id":9146143,"corpo":"<p>Detec\u00e7\u00e3o de corpos estranhos em articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":"medicina\/2316812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista mamogr\u00e1fico, a mastite aguda \u00e9 caracterizada por:","provas":[{"id":76720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 00:03:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2316815,"hashId":"c15d99e5b7390713321f8ad55b94c0f8","enunciado":"<p>Do ponto de vista mamogr\u00e1fico, a mastite aguda \u00e9 caracterizada por:<\/p>","resposta":9146158,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espessamento cut\u00e2neo. ","id":9146154,"corpo":"<p>Espessamento cut\u00e2neo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento difuso da densidade e dificuldade de reconhecimento das estruturas. ","id":9146155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento difuso da densidade e dificuldade de reconhecimento das estruturas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espessamento do tecido adiposo subcut\u00e2neo ou pr\u00e9-peitoral.","id":9146156,"corpo":"<p>Espessamento do tecido adiposo subcut\u00e2neo ou pr\u00e9-peitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00e3o dos ligamentos ou mamilo. ","id":9146157,"corpo":"<p>Retra\u00e7\u00e3o dos ligamentos ou mamilo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cicatrizes e ductos fistulosos. ","id":9146158,"corpo":"<p>Cicatrizes e ductos fistulosos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/10\/2017, uma sociedade empres\u00e1ria adquiriu R$ 20.000 em estoque, com prazo de 14 meses.Na an\u00e1lise da transa\u00e7\u00e3o foi verificada a exist\u00eancia de encargos financeiros embutidos de R$ 2.000.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis corretos gerados pela transa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29155,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":945736,"hashId":"5f3eff1151b8ee9ac1d968d4891a882a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/10\/2017, uma sociedade empres\u00e1ria adquiriu R$ 20.000 em estoque, com prazo de 14 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise da transa\u00e7\u00e3o foi verificada a exist\u00eancia de encargos financeiros embutidos de R$ 2.000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis corretos gerados pela transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3312945,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D- Estoques: 20.000.C- Fornecedores 20.000.","id":3312943,"corpo":"<p>D- Estoques: 20.000.<\/p><p>C- Fornecedores 20.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D- Estoques: 18.000 D- Despesas financeiras: 2.000 C- Fornecedores: 20.000","id":3312944,"corpo":"<p>D- Estoques: 18.000 <\/p><p>D- Despesas financeiras: 2.000 <\/p><p>C- Fornecedores: 20.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D- Estoques: 18.000 D- Despesas financeiras a apropriar: 2.000 C- Fornecedores: 20.000 ","id":3312945,"corpo":"<p>D- Estoques: 18.000 <\/p><p>D- Despesas financeiras a apropriar: 2.000 <\/p><p>C- Fornecedores: 20.000 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D- Estoques: 18.000 D- Despesas financeiras: 2.000 C- Fornecedores: 18.000 C- Despesas a pagar: 2.000","id":3312946,"corpo":"<p>D- Estoques: 18.000 <\/p><p>D- Despesas financeiras: 2.000 <\/p><p>C- Fornecedores: 18.000 <\/p><p>C- Despesas a pagar: 2.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D- Estoques: 20.000 C- Fornecedores: 18.000 C- Despesas a pagar: 2.000","id":3312947,"corpo":"<p>D- Estoques: 20.000 <\/p><p>C- Fornecedores: 18.000 <\/p><p>C- Despesas a pagar: 2.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/945736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de Lichtenstein pode ser utilizada para a corre\u00e7\u00e3o da h\u00e9rnia inguinal e femoral ap\u00f3s a aproxima\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o conjunto ao ligamento inguinal, com a finalidade de organizar a parede posterior para melhor acomoda\u00e7\u00e3o da tela.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946703,"hashId":"cbff3bb167a1dd76166283363412a5c6","enunciado":"A t\u00e9cnica de Lichtenstein pode ser utilizada para a corre\u00e7\u00e3o da\r\nh\u00e9rnia inguinal e femoral ap\u00f3s a aproxima\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o\r\nconjunto ao ligamento inguinal, com a finalidade de organizar\r\na parede posterior para melhor acomoda\u00e7\u00e3o da tela.","resposta":3315988,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3315988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s implica\u00e7\u00f5es da anatomia da parede abdominal para o acesso \u00e0 cavidade peritoneal e para a corre\u00e7\u00e3o das h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens seguintes.","id":359461,"enunciado":"No que se refere \u00e0s implica\u00e7\u00f5es da anatomia da parede abdominal\r\npara o acesso \u00e0 cavidade peritoneal e para a corre\u00e7\u00e3o das h\u00e9rnias da\r\nparede abdominal, julgue os itens seguintes.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aparecimento de tumores carcinoides no tubo digestivo \u00e9 mais comum no ap\u00eandice cecal e no intestino delgado, respectivamente; nesse \u00faltimo caso, esses tumores acometem mais o \u00edleo que o jejuno.","provas":[{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946735,"hashId":"0ee3ae888ceb188ea9f4b4d8cda68802","enunciado":"O aparecimento de tumores carcinoides no tubo digestivo\r\n\u00e9 mais comum no ap\u00eandice cecal e no intestino delgado,\r\nrespectivamente; nesse \u00faltimo caso, esses tumores acometem\r\nmais o \u00edleo que o jejuno.","resposta":3316051,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3316052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas do trato digest\u00f3rio, julgue os itens subsequentes.","id":359471,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas do trato digest\u00f3rio, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os mecanismos de coes\u00e3o no texto, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. No primeiro per\u00edodo do texto, O historiador grego Her\u00f3doto, o homem medieval e o explorador espanhol Ponce de Le\u00f3n representam um mecanismo de coes\u00e3o denominado substitui\u00e7\u00e3o. II. Na linha 26, imediatamente antes de foram respons\u00e1veis, identifica-se a elipse do sujeito. III. Na linha 38, o pronome demonstrativo isso retoma informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 veiculada. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":29329,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - Analista T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948080,"hashId":"2c1b44d8a56186e4291a84a62c102aee","enunciado":"<p>Sobre os mecanismos de\r\ncoes\u00e3o no texto, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p>\r\nI. No primeiro per\u00edodo do texto, O\r\nhistoriador grego Her\u00f3doto, o homem\r\nmedieval e o explorador espanhol Ponce\r\nde Le\u00f3n representam um mecanismo de\r\ncoes\u00e3o denominado substitui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Na linha 26, imediatamente antes de\r\nforam respons\u00e1veis, identifica-se a elipse\r\ndo sujeito.\r\n<\/p><p>III. Na linha 38, o pronome demonstrativo\r\nisso retoma informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 veiculada.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3319772,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3319772,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3319773,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3319774,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3319775,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3319776,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359744,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29329\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/948080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as finalidades dos controles internos, excluem-se a de comprovar a legalidade e a de avaliar os resultados da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.","provas":[{"id":29363,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"},{"id":29361,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29362,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29360,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":948653,"hashId":"3941b74a08bdb1f5ae304227e11c7597","enunciado":"Entre as finalidades dos controles internos, excluem-se a de\r\ncomprovar a legalidade e a de avaliar os resultados da gest\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.","resposta":3321709,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3321708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3321709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com algumas finalidades. Nesse sentido, julgue os itens a seguir, a respeito da governan\u00e7a no setor p\u00fablico.","id":359871,"enunciado":"De acordo com o art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), os\r\nPoderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma\r\nintegrada, sistema de controle interno com algumas finalidades.\r\nNesse sentido, julgue os itens a seguir, a respeito da governan\u00e7a no\r\nsetor p\u00fablico.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/948653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorr\u00eancia \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o que direciona o auditor para verificar se os valores e outros dados relacionados a transa\u00e7\u00f5es e eventos registrados foram adequadamente registrados.","provas":[{"id":29384,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":949047,"hashId":"19ad214f26de87e61cb4615e6e02c4fa","enunciado":"Ocorr\u00eancia \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o que direciona o auditor para verificar\r\nse os valores e outros dados relacionados a transa\u00e7\u00f5es e\r\neventos registrados foram adequadamente registrados.","resposta":3323012,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3323011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3323012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.","id":359969,"enunciado":"No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens\r\nsubsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/949047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.508\/2006 \u2014 Estatuto da Pol\u00edcia Civil do Estado do Maranh\u00e3o \u2014, cometer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o de natureza grave o servidor que","provas":[{"id":29391,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Perito Criminal - 2018"},{"id":29390,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Perito Criminal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":949275,"hashId":"31a3109cfec6d6cc6437ac09396fb5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.508\/2006 \u2014 Estatuto da Pol\u00edcia Civil do Estado do Maranh\u00e3o \u2014, cometer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o de natureza grave o servidor que<\/p>","resposta":3323770,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prejudicar investiga\u00e7\u00f5es mediante a divulga\u00e7\u00e3o de assuntos policiais.","id":3323767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prejudicar investiga\u00e7\u00f5es mediante a divulga\u00e7\u00e3o de assuntos policiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"praticar abuso de autoridade ou abuso de poder.","id":3323768,"corpo":"<p>praticar abuso de autoridade ou abuso de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ofender os bons costumes com palavras, atos ou gestos.","id":3323769,"corpo":"<p>ofender os bons costumes com palavras, atos ou gestos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utilizar ou permitir que algu\u00e9m use objetos apreendidos pela pol\u00edcia.","id":3323770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar ou permitir que algu\u00e9m use objetos apreendidos pela pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se prevalecer abusivamente da condi\u00e7\u00e3o de servidor policial.","id":3323771,"corpo":"<p>se prevalecer abusivamente da condi\u00e7\u00e3o de servidor policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC MA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC MA","pai":401476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-ma"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/949275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, subordinam-se","provas":[{"id":29391,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Perito Criminal - 2018"},{"id":29390,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Perito Criminal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":949278,"hashId":"f153d9965ca0f9b6d77d3951a4e340a0","enunciado":"<p>As pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, subordinam-se<\/p>","resposta":3323783,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ao governador do Distrito Federal e dos territ\u00f3rios.","id":3323782,"corpo":"<p>somente ao governador do Distrito Federal e dos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao governador do Distrito Federal e aos governadores de estado e dos territ\u00f3rios.","id":3323783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao governador do Distrito Federal e aos governadores de estado e dos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o e ao governador do Distrito Federal e dos territ\u00f3rios.","id":3323784,"corpo":"<p>\u00e0 Uni\u00e3o e ao governador do Distrito Federal e dos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente aos governadores de estado.","id":3323785,"corpo":"<p>somente aos governadores de estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aos governadores de estado e \u00e0 Uni\u00e3o.","id":3323786,"corpo":"<p>aos governadores de estado e \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/949278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma restaura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, \u00e9 importante a manuten\u00e7\u00e3o de um campo limpo e seco e isso pode ser obtido atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o do isolamento absoluto. No entanto algumas situa\u00e7\u00f5es requerem grampos especiais para conseguir o isolamento. \u00c9 o caso de restaura\u00e7\u00f5es de classe V. Para realizar o isolamento absoluto em uma restaura\u00e7\u00e3o de classe V, o grampo indicado \u00e9 o de n\u00famero ","provas":[{"id":79136,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 13:55:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2411689,"hashId":"8b6931338a839051418e6e4fd385607f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar uma restaura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, \u00e9 importante a manuten\u00e7\u00e3o de um campo limpo e seco e isso pode ser obtido atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o do isolamento absoluto. No entanto algumas situa\u00e7\u00f5es requerem grampos especiais para conseguir o isolamento. \u00c9 o caso de restaura\u00e7\u00f5es de classe V. Para realizar o isolamento absoluto em uma restaura\u00e7\u00e3o de classe V, o grampo indicado \u00e9 o de n\u00famero <\/p>","resposta":9553632,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8A. ","id":9553629,"corpo":"<p>8A. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"W8A.","id":9553630,"corpo":"<p>W8A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14.","id":9553631,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"212.","id":9553632,"corpo":"<p>212.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"26.","id":9553633,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417656,"slug":"odontologia-isolamento-do-campo-operatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 8 anos de idade apresentou-se para tratamento odontol\u00f3gico de rotina. Ap\u00f3s corar o biofilme dent\u00e1rio com uma solu\u00e7\u00e3o de fucsina, os dentes ficaram dessa forma:16555453521121X63X6526VPVPVPVPVPVPVPVPVPVP32323211110121222233468584434241313233747536VLVLVLVLVLVLVLVLVLVLVLVL132312111110000012121213Os elementos 62 (22) e 64 (24) n\u00e3o estavam presentes. O \u00cdndice de Higiene Oral Simplificado (IHO-S) para esse paciente, considerando apenas o \u00edndice de placa, \u00e9 de ","provas":[{"id":79136,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 13:56:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2411771,"hashId":"7d168e4959d6d111c17c1bb40a1cdf51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 8 anos de idade apresentou-se para tratamento odontol\u00f3gico de rotina. Ap\u00f3s corar o biofilme dent\u00e1rio com uma solu\u00e7\u00e3o de fucsina, os dentes ficaram dessa forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">55<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">54<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">53<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">52<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">21<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">63<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">65<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">46<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">85<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">84<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">43<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">42<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">41<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">31<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">32<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">33<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">74<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">75<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">36<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">L<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Os elementos 62 (22) e 64 (24) n\u00e3o estavam presentes. O \u00cdndice de Higiene Oral Simplificado (IHO-S) para esse paciente, considerando apenas o \u00edndice de placa, \u00e9 de <\/p>","resposta":9554036,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0, considerado regular.","id":9554036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0, considerado regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,1, considerado ruim.","id":9554037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,1, considerado ruim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,8, considerado regular.","id":9554038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,8, considerado regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,6, considerado regular.","id":9554039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,6, considerado regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,5, considerado bom.","id":9554040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5, considerado bom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame Cl\u00ednico em Periodontia (Anamnese e Exame Radiol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Exame Cl\u00ednico em Periodontia (Anamnese e Exame Radiol\u00f3gico)","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417629,"slug":"odontologia-exame-clinico-em-periodontia-anamnese-e-exame-radiologico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe nas colunas abaixo os princ\u00edpios da cirurgia:I. DI\u00c9RESE( ) Consiste nas manobras para interrup\u00e7\u00e3o do sangramento.II. HEMOSTASIA( ) \u00c9 a retirada do objetivo cir\u00fargico.III. EX\u00c9RESE( ) \u00c9 o conjunto de manobras realizadas para a abordagem do objetivo cir\u00fargico.IV. S\u00cdNTESE( ) Consiste na tentativa de devolver a morfologia e a fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea operada. Associe as colunas. Qual a ordem CORRETA da associa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":77090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2321908,"hashId":"d4d4e6bddcb50e66785dd36b43e6fbef","enunciado":"<p>Observe nas colunas abaixo os princ\u00edpios da cirurgia:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 374px;\"><colgroup><col width=\"141\"><col width=\"233\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9nsb\"><td data-row=\"row-9nsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nsb\" data-cell=\"cell-cdhj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. <strong>DI\u00c9RESE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-9nsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nsb\" data-cell=\"cell-rhmt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(  ) Consiste nas manobras para interrup\u00e7\u00e3o do sangramento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g0wq\"><td data-row=\"row-g0wq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g0wq\" data-cell=\"cell-0hkl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. <strong>HEMOSTASIA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-g0wq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g0wq\" data-cell=\"cell-9szy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(  ) \u00c9 a retirada do objetivo cir\u00fargico.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4d2j\"><td data-row=\"row-4d2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d2j\" data-cell=\"cell-dq1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. <strong>EX\u00c9RESE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4d2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d2j\" data-cell=\"cell-n3d0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) \u00c9 o conjunto de manobras realizadas para a abordagem do objetivo cir\u00fargico.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lqe4\"><td data-row=\"row-lqe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lqe4\" data-cell=\"cell-2t9a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV. <strong>S\u00cdNTESE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-lqe4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lqe4\" data-cell=\"cell-7sl1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Consiste na tentativa de devolver a morfologia e a fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea operada. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Associe as colunas. Qual a ordem CORRETA da associa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9168489,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9168487,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, IV, I e III.","id":9168488,"corpo":"<p>II, IV, I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, III, I e IV.","id":9168489,"corpo":"<p> II, III, I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, III, II e I.","id":9168490,"corpo":"<p>IV, III, II e I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois da incis\u00e3o, a mucosa e o peri\u00f3steo devem ser levantados em um \u00fanico bloco, para esse fim, usamos um instrumento. Sua extremidade cortante \u00e9 usada para destacar as papilas dent\u00e1rias entre os dentes, e a mais larga para destacar o tecido mole do osso. Esse instrumento pode ser usado de tr\u00eas formas: 1. Extremidade pontiaguda usada em movimento de alavanca (elevar as papilas); 2. Movimento de empurrar com vigor, com a extremidade mais larga por baixo do retalho (descolamento regular); e 3. Movimento de puxar ou de raspar com vigor (pode rasgar o tecido). Qual o instrumento usado para realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica descrita acima?","provas":[{"id":77090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2321937,"hashId":"fdc6db1af76467bd6754a3bbc788d04e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois da incis\u00e3o, a mucosa e o peri\u00f3steo devem ser levantados em um \u00fanico bloco, para esse fim, usamos um instrumento. Sua extremidade cortante \u00e9 usada para destacar as papilas dent\u00e1rias entre os dentes, e a mais larga para destacar o tecido mole do osso. Esse instrumento pode ser usado de tr\u00eas formas: 1. Extremidade pontiaguda usada em movimento de alavanca (elevar as papilas); 2. Movimento de empurrar com vigor, com a extremidade mais larga por baixo do retalho (descolamento regular); e 3. Movimento de puxar ou de raspar com vigor (pode rasgar o tecido). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o instrumento usado para realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica descrita acima?<\/p>","resposta":9168606,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destaca peri\u00f3steo.","id":9168606,"corpo":"<p>Destaca peri\u00f3steo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00e2mina de bisturi. ","id":9168607,"corpo":"<p>L\u00e2mina de bisturi. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a hemost\u00e1tica.","id":9168608,"corpo":"<p>Pin\u00e7a hemost\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cinzel biangulado.","id":9168609,"corpo":"<p>Cinzel biangulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas abaixo sobre o retalho cir\u00fargico: I. Para evitar a necrose do retalho \u00e9 necess\u00e1rio que o \u00e1pice de um retalho seja maior que sua base, e seus lados divergentes da base para o \u00e1pice. II. O retalho deve possuir um suprimento sangu\u00edneo axial na sua base, e sua base n\u00e3o deve ser torcida ou distendida.III. Com a finalidade de prevenir a deisc\u00eancia do retalho, suas bordas devem ser reaproximadas sobre o osso sadio, n\u00e3o submetendo o retalho a tens\u00e3o. Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirmativas acima, responda. Quais afirmativas s\u00e3o corretas em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios dos retalhos cir\u00fargicos?","provas":[{"id":77090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2321917,"hashId":"3d3988ec92dd9423d5a4af37b934041a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas abaixo sobre o retalho cir\u00fargico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para evitar a necrose do retalho \u00e9 necess\u00e1rio que o \u00e1pice de um retalho seja maior que sua base, e seus lados divergentes da base para o \u00e1pice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O retalho deve possuir um suprimento sangu\u00edneo axial na sua base, e sua base n\u00e3o deve ser torcida ou distendida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com a finalidade de prevenir a deisc\u00eancia do retalho, suas bordas devem ser reaproximadas sobre o osso sadio, n\u00e3o submetendo o retalho a tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das afirmativas acima, responda. Quais afirmativas s\u00e3o corretas em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios dos retalhos cir\u00fargicos?<\/p>","resposta":9168525,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9168523,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9168524,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9168525,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9168526,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel explorar f\u00edstulas ou trajetos fistulosos na pele ou na mucosa com um cone de guta-percha introduzido para localizar, por meio de radiografia, a origem de eventual infec\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do m\u00e9todo proped\u00eautico odontol\u00f3gico denominado:","provas":[{"id":74809,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-odontologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:07:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2262227,"hashId":"2e25390953baa41fb3e738fd4f8c3f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel explorar f\u00edstulas ou trajetos fistulosos na pele ou na mucosa com um cone de guta-percha introduzido para localizar, por meio de radiografia, a origem de eventual infec\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do m\u00e9todo proped\u00eautico odontol\u00f3gico denominado:<\/p>","resposta":8906338,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o.","id":8906337,"corpo":"<p>Explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sondagem.","id":8906338,"corpo":"<p>Sondagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Raspagem.","id":8906339,"corpo":"<p>Raspagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diascopia.","id":8906340,"corpo":"<p>Diascopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As gl\u00e2ndulas salivares maiores e menores s\u00e3o, com frequ\u00eancia, sede de doen\u00e7as que podem manifestar-se clinicamente por aumento de volume e dist\u00farbios secret\u00f3rios. As doen\u00e7as das gl\u00e2ndulas salivares se dividem em inflamat\u00f3rias e obstrutivas e tumorais. Observe as patologias de gl\u00e2ndulas salivares abaixo: 1. Fen\u00f4meno de Extravasamento de Muco. 2. Carcinoma Aden\u00f3ide C\u00edstico. 3. Parotidite Aguda supurativa.4. Sialolit\u00edase. 5. Parotidite Recorrente. 6. Adenoma Pleom\u00f3rfico. 7. Sialometaplasia Necrosante. 8. Caxumba. Quais dessas patologias s\u00e3o consideradas doen\u00e7as de gl\u00e2ndulas salivares do tipo inflamat\u00f3ria?","provas":[{"id":77090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo","id":8531,"slug":"cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-cirurgiao-dentista-area-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Buco-Maxilo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:06:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2322015,"hashId":"995225d74b389fdca25ef090fea91a6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas salivares maiores e menores s\u00e3o, com frequ\u00eancia, sede de doen\u00e7as que podem manifestar-se clinicamente por aumento de volume e dist\u00farbios secret\u00f3rios. As doen\u00e7as das gl\u00e2ndulas salivares se dividem em inflamat\u00f3rias e obstrutivas e tumorais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as patologias de gl\u00e2ndulas salivares abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Fen\u00f4meno de Extravasamento de Muco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Carcinoma Aden\u00f3ide C\u00edstico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Parotidite Aguda supurativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Sialolit\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Parotidite Recorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Adenoma Pleom\u00f3rfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Sialometaplasia Necrosante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Caxumba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais dessas patologias s\u00e3o consideradas doen\u00e7as de gl\u00e2ndulas salivares do tipo inflamat\u00f3ria?<\/p>","resposta":9168936,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5 e 7.","id":9168934,"corpo":"<p>1, 3, 5 e 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 4, 6 e 8.","id":9168935,"corpo":"<p>2, 4, 6 e 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 5, 7 e 8.","id":9168936,"corpo":"<p>3, 5, 7 e 8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5, 6, 7 e 8.","id":9168937,"corpo":"<p>5, 6, 7 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417418,"slug":"odontologia-doencas-das-glandulas-salivares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":16246,"slug":"profissional-junior-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma constru\u00e7\u00e3o, os dados mostraram que 3 equipes conseguiram construir 5 km de dutos em 7 dias, trabalhando em um \u00fanico turno de 8 horas por dia. Considere que uma equipe, com capacidade similar de produ\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 acrescentada ao grupo, de modo que todos agora trabalhar\u00e3o durante 10 dias, em um \u00fanico turno de 6h por dia. Assim, o valor mais pr\u00f3ximo do n\u00famero de km de dutos do mesmo tipo que ser\u00e3o constru\u00eddos a mais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira produ\u00e7\u00e3o mencionada, \u00e9 igual a","provas":[{"id":34907,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":16246,"slug":"profissional-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-27 12:47:22","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1031113,"hashId":"3f44700b1cbcda9c60dc0e75d8f23abb","enunciado":"Em uma constru\u00e7\u00e3o, os dados mostraram que 3 equipes\r\nconseguiram construir 5 km de dutos em 7 dias, trabalhando\r\nem um \u00fanico turno de 8 horas por dia. Considere que\r\numa equipe, com capacidade similar de produ\u00e7\u00e3o, ser\u00e1\r\nacrescentada ao grupo, de modo que todos agora trabalhar\u00e3o\r\ndurante 10 dias, em um \u00fanico turno de 6h por dia.\r\nAssim, o valor mais pr\u00f3ximo do n\u00famero de km de dutos\r\ndo mesmo tipo que ser\u00e3o constru\u00eddos a mais, em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 primeira produ\u00e7\u00e3o mencionada, \u00e9 igual a","resposta":3608208,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,1","id":3608208,"corpo":"2,1","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,5","id":3608209,"corpo":"2,5","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,2","id":3608210,"corpo":"3,2","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4,1","id":3608211,"corpo":"4,1","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,4","id":3608212,"corpo":"5,4","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374930,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1031113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":5331,"slug":"engenheiro-de-producao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de desempenho de custos ao fim do m\u00eas cinco \u00e9 de","provas":[{"id":30180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":5331,"slug":"engenheiro-de-producao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-engenheiro-de-producao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 13:17:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":963714,"hashId":"857162154457c879bc0eeee1fdcf6362","enunciado":"O \u00edndice de desempenho de custos ao fim do m\u00eas cinco\r\n\u00e9 de","resposta":3369830,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 0,675","id":3369827,"corpo":"\u2013 0,675","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"zero","id":3369828,"corpo":"zero","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"+ 0,675 ","id":3369829,"corpo":"+ 0,675\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" + 1,000","id":3369830,"corpo":" + 1,000","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"+ 1,350","id":3369831,"corpo":"+ 1,350","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362724,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30180\/33.gif\">","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/963714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se realiza a exodontia de um dente dec\u00edduo, h\u00e1 algumas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exodontia de dentes permanentes. Um procedimento que nunca deve ser realizado em procedimentos de exodontia de dentes dec\u00edduos \u00e9 a","provas":[{"id":79136,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 13:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2411827,"hashId":"ad5fbee3377655291519501acd64d2ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se realiza a exodontia de um dente dec\u00edduo, h\u00e1 algumas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exodontia de dentes permanentes. Um procedimento que nunca deve ser realizado em procedimentos de exodontia de dentes dec\u00edduos \u00e9 a<\/p>","resposta":9554314,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o apical.","id":9554314,"corpo":"<p>press\u00e3o apical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" curetagem.","id":9554315,"corpo":"<p> curetagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sutura.","id":9554316,"corpo":"<p>sutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"osteotomia.","id":9554317,"corpo":"<p>osteotomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente a ser extra\u00eddo.","id":9554318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente a ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399351,"slug":"odontologia-diagnostico-em-endodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia odontol\u00f3gica nos permite uma visualiza\u00e7\u00e3o de diversas estruturas da regi\u00e3o de boca. A imagem na radiografia pode ser radiopaca ou radiol\u00facida. Para o entendimento e correta interpreta\u00e7\u00e3o da radiografia devemos conhecer a anatomia radiogr\u00e1fica. As estruturas que bloqueiam a passagem da radia\u00e7\u00e3o e impedem que o filme seja penetrado (e sensibilizado) pela radia\u00e7\u00e3o, fazem com que o filme fique com a mesma cor, ou seja, opaca. J\u00e1 as estruturas n\u00e3o mineralizadas, cavidades, depress\u00f5es, ou seja, tudo aquilo que ficar preenchido por ar aparecer\u00e1 escuro na radiografia.A partir do conhecimento da anatomia radiogr\u00e1fica marque nas alternativas a seguir, 1 para estruturas radiopacas e 2 para estruturas radiol\u00facidas.(--) Seio Intermaxilar.(--) Forame incisivo.(--) Espinha nasal.(--) Esmalte.(--) Dentina.A sequ\u00eancia correta que completa as alternativas acima \u00e9:","provas":[{"id":77616,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma-2018-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 13:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2333713,"hashId":"9e8d4f00c95151c1e7fed3c9597dc9d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia odontol\u00f3gica nos permite uma visualiza\u00e7\u00e3o de diversas estruturas da regi\u00e3o de boca. A imagem na radiografia pode ser radiopaca ou radiol\u00facida. Para o entendimento e correta interpreta\u00e7\u00e3o da radiografia devemos conhecer a anatomia radiogr\u00e1fica. As estruturas que bloqueiam a passagem da radia\u00e7\u00e3o e impedem que o filme seja penetrado (e sensibilizado) pela radia\u00e7\u00e3o, fazem com que o filme fique com a mesma cor, ou seja, opaca. J\u00e1 as estruturas n\u00e3o mineralizadas, cavidades, depress\u00f5es, ou seja, tudo aquilo que ficar preenchido por ar aparecer\u00e1 escuro na radiografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do conhecimento da anatomia radiogr\u00e1fica marque nas alternativas a seguir, 1 para estruturas radiopacas e 2 para estruturas radiol\u00facidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Seio Intermaxilar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Forame incisivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Espinha nasal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Esmalte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Dentina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta que completa as alternativas acima \u00e9:<\/p>","resposta":9220934,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 1, 1, 2 e 2.","id":9220931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 1, 1, 2 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2 e 2.","id":9220932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 1, 2, 2 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 2, 2, 1 e 1.","id":9220933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 2, 2, 1 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1 e 1.","id":9220934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 2, 1, 1 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"}],"slug":"odontologia\/2333713","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Candid\u00edase bucal, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":77616,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma-2018-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2333759,"hashId":"e87e089183cf3d502b7e4d2597a65b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a Candid\u00edase bucal, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9221038,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta associa\u00e7\u00e3o exclusiva com quadros de imunossupress\u00e3o. ","id":9221035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta associa\u00e7\u00e3o exclusiva com quadros de imunossupress\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As les\u00f5es orais aparecem somente na mucosa jugal. ","id":9221036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es orais aparecem somente na mucosa jugal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manifesta-se, sempre, associada a placas brancas pseudomembranosas destac\u00e1veis. ","id":9221037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta-se, sempre, associada a placas brancas pseudomembranosas destac\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode-se observar-se uma forma chamada candid\u00edase atr\u00f3fica cr\u00f4nica associada ao uso de pr\u00f3tese total. ","id":9221038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se observar-se uma forma chamada candid\u00edase atr\u00f3fica cr\u00f4nica associada ao uso de pr\u00f3tese total. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 27 anos de idade, g\u00eanero masculino, apresenta-se para tratamento odontol\u00f3gico de rotina. Ao realizar uma radiografia, percebe-se uma \u00e1rea radiol\u00facida, unilocular, bem delimitada, circundada por uma cortical de esclerose localizada na linha m\u00e9dia da maxila, ao longo da rafe palatina. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de cisto do duto nasopalatino. Em rela\u00e7\u00e3o a essa les\u00e3o, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) O cisto do duto nasopalatino tem sua origem associada \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de remanescentes epiteliais do duto nasopalatino. ( ) Esse cisto \u00e9 o cisto n\u00e3o odontog\u00eanico intra\u00f3sseo mais comum dos maxilares. ( ) Esse cisto pode ocasionar dor e afastamento dent\u00e1rio dos incisivos centrais superiores. ","provas":[{"id":79136,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 13:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2411807,"hashId":"9ab829765a926616f940d15ed75189dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 27 anos de idade, g\u00eanero masculino, apresenta-se para tratamento odontol\u00f3gico de rotina. Ao realizar uma radiografia, percebe-se uma \u00e1rea radiol\u00facida, unilocular, bem delimitada, circundada por uma cortical de esclerose localizada na linha m\u00e9dia da maxila, ao longo da rafe palatina. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de cisto do duto nasopalatino. Em rela\u00e7\u00e3o a essa les\u00e3o, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cisto do duto nasopalatino tem sua origem associada \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de remanescentes epiteliais do duto nasopalatino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esse cisto \u00e9 o cisto n\u00e3o odontog\u00eanico intra\u00f3sseo mais comum dos maxilares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esse cisto pode ocasionar dor e afastamento dent\u00e1rio dos incisivos centrais superiores. <\/p>","resposta":9554220,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9554216,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V.","id":9554217,"corpo":"<p> F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V.","id":9554218,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9554219,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9554220,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da denti\u00e7\u00e3o humana, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74550,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-dentista-esf-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Dentista ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:12:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2249941,"hashId":"b94378a6745aea9590eeaab926e7d368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da denti\u00e7\u00e3o humana, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8853275,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e1rie radicular \u00e9 uma doen\u00e7a de alta incid\u00eancia e preval\u00eancia em idosos.","id":8853275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie radicular \u00e9 uma doen\u00e7a de alta incid\u00eancia e preval\u00eancia em idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie humana \u00e9 difiodonte porque apresenta diversos grupos de dentes: incisivos, caninos, pr\u00e9-molares e molares.","id":8853276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie humana \u00e9 difiodonte porque apresenta diversos grupos de dentes: incisivos, caninos, pr\u00e9-molares e molares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os dentes dec\u00edduos possuem uma dentina mais espessa do que os permanentes, por\u00e9m o esmalte dos permanentes \u00e9 mais espesso.","id":8853277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes dec\u00edduos possuem uma dentina mais espessa do que os permanentes, por\u00e9m o esmalte dos permanentes \u00e9 mais espesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O esmalte dos dentes dec\u00edduos tem a colora\u00e7\u00e3o branca mais amarelada e mais opaca do que a dos dentes permanentes.","id":8853278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esmalte dos dentes dec\u00edduos tem a colora\u00e7\u00e3o branca mais amarelada e mais opaca do que a dos dentes permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":"odontologia\/2249941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es contendo tecido semelhante \u00e0 cemento formam um grupo complexo, com caracter\u00edsticas mal-definidas denominados cementomas. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o, o verdadeiro cementoma \u00e9 denominado:","provas":[{"id":74809,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-odontologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2262270,"hashId":"0e0d0415d700ba9cd418777f85231106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es contendo tecido semelhante \u00e0 cemento formam um grupo complexo, com caracter\u00edsticas mal-definidas denominados cementomas. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o, o verdadeiro cementoma \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8906521,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cementoblastoma Benigno.","id":8906521,"corpo":"<p>Cementoblastoma Benigno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fibroma Cementificante.","id":8906522,"corpo":"<p>Fibroma Cementificante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Displasia cement\u00e1ria periapical.","id":8906523,"corpo":"<p>Displasia cement\u00e1ria periapical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cementoma Gigantiforme.","id":8906524,"corpo":"<p>Cementoma Gigantiforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Espa\u00e7o biol\u00f3gico \u00e9 o espa\u00e7o virtual existente na vertente interna do periodonto de prote\u00e7\u00e3o, compreendido entre o pico gengival e a crista \u00f3ssea alveolar. Acerca desse tema, assinale a alternativa que corresponde ao tamanho desse espa\u00e7o em mm:","provas":[{"id":74550,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-dentista-esf-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Dentista ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2249894,"hashId":"c310aed15f2e6069852948744f9a5e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o biol\u00f3gico \u00e9 o espa\u00e7o virtual existente na vertente interna do periodonto de prote\u00e7\u00e3o, compreendido entre o pico gengival e a crista \u00f3ssea alveolar. Acerca desse tema, assinale a alternativa que corresponde ao tamanho desse espa\u00e7o em mm:<\/p>","resposta":8853077,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 mm.","id":8853074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5 mm.","id":8853075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 mm.","id":8853076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 mm.","id":8853077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":"odontologia\/2249894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma anestesia utilizando a lidoca\u00edna 2% sem vasoconstrictor, a dura\u00e7\u00e3o do efeito pulpar \u00e9 de","provas":[{"id":79136,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 11:40:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2411639,"hashId":"cbc5742fea66dde11458b6eaa03387ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma anestesia utilizando a lidoca\u00edna 2% sem vasoconstrictor, a dura\u00e7\u00e3o do efeito pulpar \u00e9 de<\/p>","resposta":9553384,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5 a 10 minutos.","id":9553384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 5 a 10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 minutos.","id":9553385,"corpo":"<p>20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 minutos.","id":9553386,"corpo":"<p>30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40 minutos.","id":9553387,"corpo":"<p>40 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50 minutos.","id":9553388,"corpo":"<p>50 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dimens\u00f5es distress e eutress, no campo da sa\u00fade do trabalho e dos estudos sobre o estresse ocupacional, referem-se, respectivamente,","provas":[{"id":33309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-saude","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 11:35:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1012459,"hashId":"357ed3f25c4502ee499d5fee73a6ee4b","enunciado":"As dimens\u00f5es distress e eutress, no campo da sa\u00fade do trabalho e dos estudos sobre o estresse ocupacional, referem-se,\r\nrespectivamente,","resposta":3541987,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao desenvolvimento de doen\u00e7as f\u00edsicas e sin\u00f4nimo de estresse laboral.","id":3541984,"corpo":"ao desenvolvimento de doen\u00e7as f\u00edsicas e sin\u00f4nimo de estresse laboral.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do estresse e ao estresse pessoal.","id":3541985,"corpo":"\u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do estresse e ao estresse pessoal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" ao desenvolvimento de coping e ao estresse relacionado a personalidade.","id":3541986,"corpo":" ao desenvolvimento de coping e ao estresse relacionado a personalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao estresse negativo &#8722; desequil\u00edbrio, e ao estresse positivo &#8722; enfrentamento.","id":3541987,"corpo":"ao estresse negativo &#8722; desequil\u00edbrio, e ao estresse positivo &#8722; enfrentamento.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao estresse negativo e ao estresse som\u00e1tico.","id":3541988,"corpo":"ao estresse negativo e ao estresse som\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371664,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1012459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado dever do profissional inscrito no CRO:","provas":[{"id":74550,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-dentista-esf-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Dentista ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2249968,"hashId":"ee40b9519c6621d71a6246cb9bc2ce6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado dever do profissional inscrito no CRO:<\/p>","resposta":8853397,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apontar falhas nos regulamentos e nas normas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe, quando as julgar indignas para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou prejudiciais ao paciente, devendo dirigir-se,nesses casos, aos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":8853397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontar falhas nos regulamentos e nas normas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe, quando as julgar indignas para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou prejudiciais ao paciente, devendo dirigir-se,nesses casos, aos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres.","id":8853398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guardar sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es adquiridas no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":8853399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guardar sigilo a respeito das informa\u00e7\u00f5es adquiridas no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Renunciar ao atendimento do paciente, durante o tratamento, quando da constata\u00e7\u00e3o de fatos que, a crit\u00e9rio do profissional, prejudiquem o bom relacionamento com o paciente ou o pleno desempenho profissional.","id":8853400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renunciar ao atendimento do paciente, durante o tratamento, quando da constata\u00e7\u00e3o de fatos que, a crit\u00e9rio do profissional, prejudiquem o bom relacionamento com o paciente ou o pleno desempenho profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/2249968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do cirurgi\u00e3o-dentista: I- Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal. II- Realizar procedimentos cl\u00ednicos da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade Bucal, incluindo atendimento das urg\u00eancias e pequenas cirurgias ambulatoriais. III- Realizar a Aten\u00e7\u00e3o Integral em Sa\u00fade Bucal (promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e reabilita\u00e7\u00e3o) individual e coletiva a todas as fam\u00edlias, indiv\u00edduos e grupos espec\u00edficos, de acordo com o planejamento local com resolubilidade.IV- Coordenar e participar de a\u00e7\u00f5es coletivas voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as bucais. De acordo com o enunciado acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73952,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2235029,"hashId":"aa4346694aefe2755f01a0ba866652d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do cirurgi\u00e3o-dentista: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Realizar procedimentos cl\u00ednicos da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade Bucal, incluindo atendimento das urg\u00eancias e pequenas cirurgias ambulatoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Realizar a Aten\u00e7\u00e3o Integral em Sa\u00fade Bucal (promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e reabilita\u00e7\u00e3o) individual e coletiva a todas as fam\u00edlias, indiv\u00edduos e grupos espec\u00edficos, de acordo com o planejamento local com resolubilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Coordenar e participar de a\u00e7\u00f5es coletivas voltadas para a promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as bucais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o enunciado acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8791576,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8791576,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8791577,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":8791578,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8791579,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8791580,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco \u00e0 c\u00e1rie do paciente pode ser avaliado por v\u00e1rios aspectos encontrados no exame cl\u00ednico e das informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo paciente, sendo muito importante para a elabora\u00e7\u00e3o de um programa individual de preven\u00e7\u00e3o. Sendo assim, pode-se dizer que:","provas":[{"id":73952,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:27:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2235039,"hashId":"28da6221db7d9077d70b4d293dbcd55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco \u00e0 c\u00e1rie do paciente pode ser avaliado por v\u00e1rios aspectos encontrados no exame cl\u00ednico e das informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo paciente, sendo muito importante para a elabora\u00e7\u00e3o de um programa individual de preven\u00e7\u00e3o. Sendo assim, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":8791627,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grande n\u00famero de cavidades cariosas mostra que h\u00e1 um grande n\u00famero de Streptococcus mutans, ent\u00e3o, o paciente \u00e9 de m\u00e9dio risco \u00e0 c\u00e1rie.","id":8791624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande n\u00famero de cavidades cariosas mostra que h\u00e1 um grande n\u00famero de <em>Streptococcus mutans<\/em>, ent\u00e3o, o paciente \u00e9 de m\u00e9dio risco \u00e0 c\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paciente com quadro de xerostomia pode ser enquadrado como um paciente de baixo risco \u00e0 c\u00e1rie.","id":8791625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com quadro de xerostomia pode ser enquadrado como um paciente de baixo risco \u00e0 c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alta concentra\u00e7\u00e3o de Lactobacillus acidophilos mostra que existe uma grande quantidade de manchas brancas, ent\u00e3o, o paciente \u00e9 de m\u00e9dio risco \u00e0 c\u00e1rie.","id":8791626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alta concentra\u00e7\u00e3o de <em>Lactobacillus acidophilos<\/em> mostra que existe uma grande quantidade de manchas brancas, ent\u00e3o, o paciente \u00e9 de m\u00e9dio risco \u00e0 c\u00e1rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes sob irradia\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o s\u00e3o pacientes de alto risco \u00e0 c\u00e1rie.","id":8791627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes sob irradia\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o s\u00e3o pacientes de alto risco \u00e0 c\u00e1rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8791628,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","oab":false,"nome":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417581,"slug":"odontologia-etiologia-e-fatores-de-risco-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa posi\u00e7\u00e3o de STARKEY?","provas":[{"id":73952,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:28:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2235057,"hashId":"2a91163b76739db8fb0006dbf9734f40","enunciado":"<p>O que significa posi\u00e7\u00e3o de STARKEY?<\/p>","resposta":8791715,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o correta de amamenta\u00e7\u00e3o. ","id":8791713,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o correta de amamenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Posi\u00e7\u00e3o ergon\u00f4mica ideal do dentista se posicionar no consult\u00f3rio.","id":8791714,"corpo":"<p> Posi\u00e7\u00e3o ergon\u00f4mica ideal do dentista se posicionar no consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o recomendada para a crian\u00e7a pr\u00e9-escolar ficar, enquanto a m\u00e3e escova seus dentes.","id":8791715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o recomendada para a crian\u00e7a pr\u00e9-escolar ficar, enquanto a m\u00e3e escova seus dentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o do f\u00f3rceps para exodontia em primeiros molares dec\u00edduos inferiores.","id":8791716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o do f\u00f3rceps para exodontia em primeiros molares dec\u00edduos inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o adequada para a extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. ","id":8791717,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o adequada para a extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com diabetes mellitus tipo I pode apresentar uma complica\u00e7\u00e3o aguda em virtude de infec\u00e7\u00f5es, entre elas de origem odontol\u00f3gica, denominada","provas":[{"id":73869,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:32:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2233593,"hashId":"beb11c467f5aded30f62fcd4f20d4b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com <em>diabetes mellitus<\/em> tipo I pode apresentar uma complica\u00e7\u00e3o aguda em virtude de infec\u00e7\u00f5es, entre elas de origem odontol\u00f3gica, denominada<\/p>","resposta":8784580,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropatia diab\u00e9tica.","id":8784578,"corpo":"<p>neuropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Tourette.","id":8784579,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Tourette.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cetoacidose diab\u00e9tica.","id":8784580,"corpo":"<p>cetoacidose diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"xerostomia.","id":8784581,"corpo":"<p>xerostomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9.","id":8784582,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os cuidados p\u00f3s-operat\u00f3rios para extra\u00e7\u00e3o dental, citam-se:","provas":[{"id":73869,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:36:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2233617,"hashId":"f9c52749fcbf43e2c1e674b6a08c99f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os cuidados p\u00f3s-operat\u00f3rios para extra\u00e7\u00e3o dental, citam-se:<\/p>","resposta":8784700,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o normal de morna a quente e descansar com a cabe\u00e7a elevada para dormir, por 5 dias.","id":8784698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o normal de morna a quente e descansar com a cabe\u00e7a elevada para dormir, por 5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividade f\u00edsica e higiene vigorosa com solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de clorexidina em \u00e1rea cir\u00fargica, por 5 dias.","id":8784699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade f\u00edsica e higiene vigorosa com solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de clorexidina em \u00e1rea cir\u00fargica, por 5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compressas com bolsa de gelo na face logo ap\u00f3s a cirurgia e descanso com a cabe\u00e7a elevada.","id":8784700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compressas com bolsa de gelo na face logo ap\u00f3s a cirurgia e descanso com a cabe\u00e7a elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o leve e quente e descanso com a cabe\u00e7a reclinada sem uso de travesseiro.","id":8784701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o leve e quente e descanso com a cabe\u00e7a reclinada sem uso de travesseiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o gelada a fria e evitar a higiene oral at\u00e9 o retorno ao consult\u00f3rio para remo\u00e7\u00e3o da sutura.","id":8784702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimenta\u00e7\u00e3o gelada a fria e evitar a higiene oral at\u00e9 o retorno ao consult\u00f3rio para remo\u00e7\u00e3o da sutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Em oncologia, a radioterapia \u00e9 o m\u00e9todo capaz de destruir c\u00e9lulas tumorais empregando fitoter\u00e1picos.II. A Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade busca articular o enfoque populacional (promo\u00e7\u00e3o) com o enfoque de risco (prote\u00e7\u00e3o) e o enfoque cl\u00ednico (assist\u00eancia).III. A Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma das principais estrat\u00e9gias, propostas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, para reorientar o modelo assistencial do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.IV. A quimioterapia pode ser combinada com outras modalidades de tratamento em oncologia.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73345,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:37:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2223666,"hashId":"4fbc65a493b55a185fd628ae4e3f870b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em oncologia, a radioterapia \u00e9 o m\u00e9todo capaz de destruir c\u00e9lulas tumorais empregando fitoter\u00e1picos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade busca articular o enfoque populacional (promo\u00e7\u00e3o) com o enfoque de risco (prote\u00e7\u00e3o) e o enfoque cl\u00ednico (assist\u00eancia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma das principais estrat\u00e9gias, propostas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, para reorientar o modelo assistencial do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A quimioterapia pode ser combinada com outras modalidades de tratamento em oncologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8742129,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8742126,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8742127,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8742128,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8742129,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8742130,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2223666","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Black formulou os princ\u00edpios gerais para os preparos cavit\u00e1rios h\u00e1 mais de 100 anos. Hoje o princ\u00edpio que se sobrep\u00f5e a todos os outros \u00e9 o da m\u00e1xima preserva\u00e7\u00e3o de estrutura dent\u00e1ria, que se tornou poss\u00edvel com a Odontologia adesiva. Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o do condicionamento \u00e1cido em esmalte e em dentina, seguido da aplica\u00e7\u00e3o de sistema adesivo, visando a realiza\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es de resina composta, pode-se dizer que em ambos os substratos a reten\u00e7\u00e3o do material restaurador se d\u00e1 mediante","provas":[{"id":70467,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:41:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2151781,"hashId":"82a1c267f9c6aa161dff9de05ce2d9ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Black formulou os princ\u00edpios gerais para os preparos cavit\u00e1rios h\u00e1 mais de 100 anos. Hoje o princ\u00edpio que se sobrep\u00f5e a todos os outros \u00e9 o da m\u00e1xima preserva\u00e7\u00e3o de estrutura dent\u00e1ria, que se tornou poss\u00edvel com a Odontologia adesiva. Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o do condicionamento \u00e1cido em esmalte e em dentina, seguido da aplica\u00e7\u00e3o de sistema adesivo, visando a realiza\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es de resina composta, pode-se dizer que em ambos os substratos a reten\u00e7\u00e3o do material restaurador se d\u00e1 mediante<\/p>","resposta":8428361,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00f5es micromec\u00e2nicas.","id":8428361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00f5es micromec\u00e2nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. ","id":8428362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trocas i\u00f4nicas.","id":8428363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocas i\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00f5es covalentes.","id":8428364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liga\u00e7\u00f5es covalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00f5es de Van der Walls.","id":8428365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liga\u00e7\u00f5es de Van der Walls.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nistatina est\u00e1 indicada para infec\u00e7\u00f5es f\u00fangica bucais. A dura\u00e7\u00e3o de tratamento deve ser minimamente de ","provas":[{"id":70467,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:41:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2151766,"hashId":"625fe136b0fdc315d80b41870b5e29d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nistatina est\u00e1 indicada para infec\u00e7\u00f5es f\u00fangica bucais. A dura\u00e7\u00e3o de tratamento deve ser minimamente de <\/p>","resposta":8428290,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 a 3 dias.","id":8428286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 a 3 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 dias.","id":8428287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 dias.","id":8428288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 dias.","id":8428289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14 dias.","id":8428290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a anestesia do nervo bucal em adultos, a dose de anest\u00e9sico necess\u00e1ria \u00e9 de","provas":[{"id":70467,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2151753,"hashId":"e4861ebc5a5b8c4f708f9d18c6da597f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar a anestesia do nervo bucal em adultos, a dose de anest\u00e9sico necess\u00e1ria \u00e9 de<\/p>","resposta":8428222,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 ml.","id":8428221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,3 ml. ","id":8428222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,3 ml. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,4 ml. ","id":8428223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4 ml. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,6 ml. ","id":8428224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,6 ml. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,9 ml. ","id":8428225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,9 ml. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medo da agulha torna muito dif\u00edcil em algumas crian\u00e7as a realiza\u00e7\u00e3o da anestesia. Para alguns procedimentos, pode-se realizar apenas a anestesia t\u00f3pica. Isto \u00e9 verdade quando se necessitar de uma profundidade de anestesia na mucosa de at\u00e9","provas":[{"id":70467,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:41:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2151756,"hashId":"27c1d904debb941db18851176b117b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo da agulha torna muito dif\u00edcil em algumas crian\u00e7as a realiza\u00e7\u00e3o da anestesia. Para alguns procedimentos, pode-se realizar apenas a anestesia t\u00f3pica. Isto \u00e9 verdade quando se necessitar de uma profundidade de anestesia na mucosa de at\u00e9<\/p>","resposta":8428238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1mm.","id":8428236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2mm.","id":8428237,"corpo":"<p>2mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 a 4mm.","id":8428238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 a 4mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5mm.","id":8428239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7mm.","id":8428240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Anest\u00e9sicas Intra-bucais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Anest\u00e9sicas Intra-bucais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399322,"slug":"odontologia-tecnicas-anestesicas-intra-bucais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metodologicamente, as etapas b\u00e1sicas para o detalhamento de um or\u00e7amento ao longo do tempo podem ser consideradas como as listadas a seguir. Numere essas etapas, de 1 a 6, de acordo com a correta ordem ao longo do tempo. (_) determina\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os terceirizados; (_) confec\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em forma de planilha; (_) identifica\u00e7\u00e3o dos valores da m\u00e3o de obra, equipamentos e materiais; (_) interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos projetos executivos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos insumos; (_) defini\u00e7\u00e3o da bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI); (_) levantamentos quantitativos dos servi\u00e7os. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":69013,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:11:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102905,"hashId":"a3ffd4cfe046c6b221a186f34b05edf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologicamente, as etapas b\u00e1sicas para o detalhamento de um or\u00e7amento ao longo do tempo podem ser consideradas como as listadas a seguir. Numere essas etapas, de 1 a 6, de acordo com a correta ordem ao longo do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) determina\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os terceirizados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) confec\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em forma de planilha; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) identifica\u00e7\u00e3o dos valores da m\u00e3o de obra, equipamentos e materiais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos projetos executivos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos insumos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) defini\u00e7\u00e3o da bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) levantamentos quantitativos dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8223109,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 6, 3, 2, 4, 5.","id":8223108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 6, 3, 2, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 6, 1, 3, 5, 2.","id":8223109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 6, 1, 3, 5, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6, 1, 2, 4, 5, 3.","id":8223110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 1, 2, 4, 5, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6, 4, 5, 3, 2, 1.","id":8223111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 4, 5, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bloqueadores neuromusculares foram introduzidos na pr\u00e1tica cl\u00ednica em 1942, durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma apendicectomia no hospital homeop\u00e1tico de Montreal. Na \u00e9poca, utilizaram um extrato purificado de curare, que mais tarde originaria a D-tubocurarina, revolucionando a pr\u00e1tica da anestesia. Para muitos anestesistas, o curare representou um dos mais importantes avan\u00e7os da anestesiologia. Sobre os bloqueadores neuromusculares e tipos de bloqueio neuromuscular, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41380,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 16:43:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1227915,"hashId":"4b51cd97a11839445b5022b2e592a27a","enunciado":"<p align=justify>Os bloqueadores neuromusculares foram introduzidos na pr\u00e1tica cl\u00ednica em 1942, durante a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde uma apendicectomia no hospital homeop\u00e1tico de Montreal. Na \u00e9poca, utilizaram um extrato purificado\r\nde curare, que mais tarde originaria a D-tubocurarina, revolucionando a pr\u00e1tica da anestesia. Para muitos\r\nanestesistas, o curare representou um dos mais importantes avan\u00e7os da anestesiologia. <div><br><\/div><div>Sobre os bloqueadores neuromusculares e tipos de bloqueio neuromuscular, assinale a alternativa\r\nincorreta.<\/div><\/p>","resposta":4430784,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A farmacocin\u00e9tica dos bloqueadores obedece ao modelo tricompartimental, com um compartimento central e dois perif\u00e9ricos.","id":4430783,"corpo":"<p align=justify>A farmacocin\u00e9tica dos bloqueadores obedece ao modelo tricompartimental, com um compartimento central e\r\ndois perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os bloqueadores neuromusculares s\u00e3o compostos de am\u00f4nio secund\u00e1rio que apresentam uma estrutura similar a f\u00e1rmacos simpatomim\u00e9ticos.","id":4430784,"corpo":"<p align=justify>Os bloqueadores neuromusculares s\u00e3o compostos de am\u00f4nio secund\u00e1rio que apresentam uma estrutura similar\r\na f\u00e1rmacos simpatomim\u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O bloqueio adespolarizante \u00e9 competitivo, causado por f\u00e1rmacos que se ligam em receptores colin\u00e9rgicos.","id":4430785,"corpo":"<p align=justify>O bloqueio adespolarizante \u00e9 competitivo, causado por f\u00e1rmacos que se ligam em receptores colin\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A succinilcolina \u00e9 um tipo de bloqueador despolarizante.","id":4430786,"corpo":"<p align=justify>A succinilcolina \u00e9 um tipo de bloqueador despolarizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A D-Tubocurarina \u00e9 um tipo de bloqueador adespolarizante de dura\u00e7\u00e3o longa.","id":4430787,"corpo":"<p align=justify>A D-Tubocurarina \u00e9 um tipo de bloqueador adespolarizante de dura\u00e7\u00e3o longa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/1227915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas \u00e9 uma conduta indispens\u00e1vel, pois a falta na identifica\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea potencialmente dif\u00edcil pode levar a situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o se pode nem intubar, nem ventilar o paciente. Os problemas com a intuba\u00e7\u00e3o podem ser causados por estruturas anormais da laringe ou pela dificuldade de visualiza\u00e7\u00e3o da glote. Para o manuseio das vias a\u00e9reas s\u00e3o feitos exames f\u00edsicos, um deles \u00e9 a dist\u00e2ncia esternomentoniana que \u00e9 feito com o paciente sentado, com pesco\u00e7o com extens\u00e3o m\u00e1xima, boca fechada, medindo-se a dist\u00e2ncia entre o bordo superior esterno (man\u00fabrio) e o queixo. Assinale a alternativa que indica a dist\u00e2ncia que se considera sugestiva de uma intuba\u00e7\u00e3o dif\u00edcil.","provas":[{"id":41380,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 16:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1227921,"hashId":"d3ac590a4a1b06d90bef9b721ec1fb98","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas \u00e9 uma conduta indispens\u00e1vel, pois a falta na identifica\u00e7\u00e3o de uma via a\u00e9rea\r\npotencialmente dif\u00edcil pode levar a situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o se pode nem intubar, nem ventilar o paciente. Os\r\nproblemas com a intuba\u00e7\u00e3o podem ser causados por estruturas anormais da laringe ou pela dificuldade de\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o da glote. <div><br><\/div><div>Para o manuseio das vias a\u00e9reas s\u00e3o feitos exames f\u00edsicos, um deles \u00e9 a dist\u00e2ncia esternomentoniana que\r\n\u00e9 feito com o paciente sentado, com pesco\u00e7o com extens\u00e3o m\u00e1xima, boca fechada, medindo-se a\r\ndist\u00e2ncia entre o bordo superior esterno (man\u00fabrio) e o queixo. <\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que indica a dist\u00e2ncia que se considera sugestiva de uma intuba\u00e7\u00e3o dif\u00edcil.<\/div><\/p>","resposta":4430815,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 9 cm.","id":4430813,"corpo":"<p align=justify>Menor que 9 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 12,5 cm.","id":4430814,"corpo":"<p align=justify>Maior que 12,5 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Menor que 12,5 cm.","id":4430815,"corpo":"<p align=justify>Menor que 12,5 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 9 cm.","id":4430816,"corpo":"<p align=justify>Maior que 9 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 8 cm.","id":4430817,"corpo":"<p align=justify>Menor que 8 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1227921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760,"slug":"engenheiro-junior-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o pre\u00e7o total, em reais, para realizar todo o servi\u00e7o S1?","provas":[{"id":80817,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760,"slug":"engenheiro-junior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 14:21:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2415769,"hashId":"06164181acc958f663decafe1ad167d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o pre\u00e7o total, em reais, para realizar todo o servi\u00e7o S1?<\/p>","resposta":9572335,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.000,00","id":9572335,"corpo":"<p>20.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40.000,00","id":9572336,"corpo":"<p>40.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60.000,00","id":9572337,"corpo":"<p>60.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75.000,00","id":9572338,"corpo":"<p>75.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"125.000,00","id":9572339,"corpo":"<p>125.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 50 a 53.Os seguintes dados s\u00e3o de uma obra composta dos servi\u00e7os S1, S2 e S3, conforme a seguir.\u2022 Valor total da obra: R$ 160.000,00\u2022 Representa\u00e7\u00e3o financeira dos servi\u00e7os, em rela\u00e7\u00e3o ao total da obra:\t\u25cb S1: 12,5%\t\u25cb S2: 62,5%\t\u25cb S3: 25,0%\u2022 Quantidades f\u00edsicas totais a serem executadas por servi\u00e7o:\t\u25cb S1: 100 m3\t\u25cb S2: 1.000 m2\t\u25cb S3: 80 kg\u2022 Composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de cada servi\u00e7o:\u25cb S1: 1 m3InsumosUnidade\u00cdndice% do valor total do servi\u00e7oI1m32,010I2m220,040I3kg40,040I4h2,05I5h2,05\u25cb S2: 1 m2InsumosUnidade\u00cdndice% do valor total do servi\u00e7oI1m31,010I3kg30,060I4hx30\u25cb S3: 1 kgInsumosUnidade\u00cdndice% do valor total do servi\u00e7oI1m314,035I2m225,025I5h8,010I6un11,0yDados complementares:\u2022 Os pre\u00e7os unit\u00e1rios dos insumos que pertencerem a mais de um servi\u00e7o s\u00e3o os mesmos.\u2022 Os valores de x e y devem ser obtidos a partir dos dados fornecidos.\u2022 Os servi\u00e7os s\u00e3o compostos exclusivamente pelos insumos informados.","id":534012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong><u>os<\/u><\/strong><\/sup><strong> 50 a 53.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes dados s\u00e3o de uma obra composta dos servi\u00e7os S1, S2 e S3, conforme a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Valor total da obra: R$ 160.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Representa\u00e7\u00e3o financeira dos servi\u00e7os, em rela\u00e7\u00e3o ao total da obra:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S1: 12,5%<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S2: 62,5%<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S3: 25,0%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Quantidades f\u00edsicas totais a serem executadas por servi\u00e7o:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S1: 100 m3<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S2: 1.000 m2<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S3: 80 kg<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de cada servi\u00e7o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S1: 1 m<sup>3<\/sup><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 490px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"190\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Insumos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Unidade<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">\u00cdndice<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">% do valor total do servi\u00e7o<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">m<\/span><sup style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">10<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">m<\/span><sup style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">20,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">40<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">kg<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">40,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">40<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">h<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">5<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">h<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">5<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S2: 1 m<sup>2<\/sup><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 489px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"189\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Insumos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Unidade<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">\u00cdndice<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">% do valor total do servi\u00e7o<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">m<\/span><sup style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">1,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">10<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">kg<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">30,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">60<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">h<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">x<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">30<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">\u25cb <\/span>S3: 1 kg<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 490px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"190\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Insumos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Unidade<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">\u00cdndice<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">% do valor total do servi\u00e7o<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">m<\/span><sup style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">14,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">35<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">m<\/span><sup style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">25,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">25<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">h<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">8,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">10<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">un<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">11,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">y<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados complementares:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os pre\u00e7os unit\u00e1rios dos insumos que pertencerem a mais de um servi\u00e7o s\u00e3o os mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os valores de x e y devem ser obtidos a partir dos dados fornecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os servi\u00e7os s\u00e3o compostos exclusivamente pelos insumos informados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 53","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O golpe de ar\u00edete \u00e9 um pico de press\u00e3o causado por uma altera\u00e7\u00e3o s\u00fabita na velocidade da vaz\u00e3o na tubula\u00e7\u00e3o. Podemos, ent\u00e3o afirmar que","provas":[{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 14:26:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2159789,"hashId":"3009d8b7d77c7a8f6fc708ea0ba8141a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O golpe de ar\u00edete \u00e9 um pico de press\u00e3o causado por uma altera\u00e7\u00e3o s\u00fabita na velocidade da vaz\u00e3o na tubula\u00e7\u00e3o. Podemos, ent\u00e3o afirmar que<\/p>","resposta":8463086,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inofensiva a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de adu\u00e7\u00e3o, sendo um conceito meramente acad\u00eamico.","id":8463083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inofensiva a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de adu\u00e7\u00e3o, sendo um conceito meramente acad\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um desvio de tubula\u00e7\u00e3o para diminui\u00e7\u00e3o de press\u00e3o.","id":8463084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um desvio de tubula\u00e7\u00e3o para diminui\u00e7\u00e3o de press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o golpe de ar\u00edete \u00e9 um conceito abstrato que permite regular a press\u00e3o nas bombas de uma dada tubula\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do tipo de tubo. Basicamente se aplica a condutos n\u00e3o for\u00e7ados.","id":8463085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o golpe de ar\u00edete \u00e9 um conceito abstrato que permite regular a press\u00e3o nas bombas de uma dada tubula\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do tipo de tubo. Basicamente se aplica a condutos n\u00e3o for\u00e7ados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser causado por fechamentos bruscos de v\u00e1lvulas e pode danificar consideravelmente a tubula\u00e7\u00e3o.","id":8463086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser causado por fechamentos bruscos de v\u00e1lvulas e pode danificar consideravelmente a tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apesar de poder danificar a tubula\u00e7\u00e3o, \u00e9 um fen\u00f4meno muito raro dependente do tipo de tubo usado e limita-se a tubula\u00e7\u00f5es de grande porte como adu\u00e7\u00e3o em grandes cidades.","id":8463087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de poder danificar a tubula\u00e7\u00e3o, \u00e9 um fen\u00f4meno muito raro dependente do tipo de tubo usado e limita-se a tubula\u00e7\u00f5es de grande porte como adu\u00e7\u00e3o em grandes cidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao que se diz a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos de planejamento, programa\u00e7\u00e3o, controle e acompanhamento de obras. I. Pode-se utilizar a curva S para, a partir dela, desenvolver uma an\u00e1lise de valor agregado. II. Para utilizar-se o histograma de m\u00e3o de obra, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento do prazo de execu\u00e7\u00e3o definido para a obra. III. Pode-se relacionar o tempo com o custo acumulado na execu\u00e7\u00e3o de um empreendimento atrav\u00e9s da curva S. IV. Quando se utiliza a metodologia PERT, deve-se entender que a mesma considera que a dura\u00e7\u00e3o do empreendimento tem caracter\u00edstica determin\u00edstica. V. Quando se tem tarefas singulares, a linha de balan\u00e7o \u00e9 a t\u00e9cnica apropriada para program\u00e1-las. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em","provas":[{"id":69013,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 14:30:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102893,"hashId":"c3a1f7129d305773cf6173fb8a83a094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente ao que se diz a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos de planejamento, programa\u00e7\u00e3o, controle e acompanhamento de obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pode-se utilizar a curva S para, a partir dela, desenvolver uma an\u00e1lise de valor agregado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para utilizar-se o histograma de m\u00e3o de obra, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento do prazo de execu\u00e7\u00e3o definido para a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pode-se relacionar o tempo com o custo acumulado na execu\u00e7\u00e3o de um empreendimento atrav\u00e9s da curva S. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando se utiliza a metodologia PERT, deve-se entender que a mesma considera que a dura\u00e7\u00e3o do empreendimento tem caracter\u00edstica determin\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Quando se tem tarefas singulares, a linha de balan\u00e7o \u00e9 a t\u00e9cnica apropriada para program\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto somente o que se afirma em<\/p>","resposta":8223060,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8223060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e V.","id":8223061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8223062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8223063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule as rea\u00e7\u00f5es de apoio na viga.Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 14:27:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2159794,"hashId":"a72c6e32c8f9540c8587baa43d912e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule as rea\u00e7\u00f5es de apoio na viga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70770\/questao\/2159794-20220117232125000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"264\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8463111,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RA = P\/2 ; RB = P\/2.","id":8463108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R<span style=\"font-size: 10px;\">A<\/span> = P\/2 ; R<span style=\"font-size: 10px;\">B<\/span> = P\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RA = P ; RB = 2P.","id":8463109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R<span style=\"font-size: 10px;\">A<\/span> = P ; R<span style=\"font-size: 10px;\">B<\/span> = 2P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RA = P\/2 ; RB = P.","id":8463110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R<span style=\"font-size: 10px;\">A<\/span> = P\/2 ; R<span style=\"font-size: 10px;\">B<\/span> = P.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RA = P\/2 ; RB = 3P\/2.","id":8463111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R<span style=\"font-size: 10px;\">A<\/span> = P\/2 ; R<span style=\"font-size: 10px;\">B<\/span> = 3P\/2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RA = 3P\/2 ; RB = P\/2.","id":8463112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R<span style=\"font-size: 10px;\">A<\/span> = 3P\/2 ; R<span style=\"font-size: 10px;\">B<\/span> = P\/2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/2159794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida","sigla":"","id":2413,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos fatores determinantes para o aumento do efeito estufa \u00e9 o grande aumento das emiss\u00f5es de CO\u00b2. Sobre o efeito estufa podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":94004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida","sigla":"","id":2413,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma-2018-crescer-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 10:24:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2721865,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos fatores determinantes para o aumento do efeito estufa \u00e9 o grande aumento das emiss\u00f5es de CO\u00b2. Sobre o efeito estufa podemos afirmar, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":10905499,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CO\u00b2 junto a outros gases intensifica a conserva\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o solar refletida pela superf\u00edcie terrestre, o que, por sua vez, seria respons\u00e1vel pela eleva\u00e7\u00e3o m\u00e9dia das temperaturas.","id":10905498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CO\u00b2 junto a outros gases intensifica a conserva\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o solar refletida pela superf\u00edcie terrestre, o que, por sua vez, seria respons\u00e1vel pela eleva\u00e7\u00e3o m\u00e9dia das temperaturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O CO\u00b2 junto a outros gases intensifica a dispers\u00e3o dos raios solares antes que eles alcancem a superf\u00edcie.","id":10905499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CO\u00b2 junto a outros gases intensifica a dispers\u00e3o dos raios solares antes que eles alcancem a superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O efeito estufa tem como finalidade impedir que a Terra esfrie demais. ","id":10905500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito estufa tem como finalidade impedir que a Terra esfrie demais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de os gases se acumularem na atmosfera, a irradia\u00e7\u00e3o de calor da superf\u00edcie fica retida na atmosfera e o calor n\u00e3o \u00e9 lan\u00e7ado para o espa\u00e7o.","id":10905501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de os gases se acumularem na atmosfera, a irradia\u00e7\u00e3o de calor da superf\u00edcie fica retida na atmosfera e o calor n\u00e3o \u00e9 lan\u00e7ado para o espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas, o projeto de lei aprovado pela C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 enviado ao Prefeito. Se decorrido o prazo de 15 (quinze) dias \u00fateis, sem nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o, esse sil\u00eancio do Prefeito importa em:","provas":[{"id":31263,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":31265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"},{"id":31264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981934,"hashId":"b3fc7fbc90bc3c3602c7e710dbc7e4eb","enunciado":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas, o projeto\r\nde lei aprovado pela C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 enviado ao\r\nPrefeito. Se decorrido o prazo de 15 (quinze) dias \u00fateis, sem\r\nnenhuma manifesta\u00e7\u00e3o, esse sil\u00eancio do Prefeito importa em:","resposta":3433176,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei.","id":3433176,"corpo":"san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"veto do Projeto de Lei.","id":3433177,"corpo":"veto do Projeto de Lei.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nova vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei na C\u00e2mara Municipal.","id":3433178,"corpo":"nova vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei na C\u00e2mara Municipal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"devolu\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria C\u00e2mara Municipal para sancionar o Projeto de Lei em substitui\u00e7\u00e3o ao Prefeito.","id":3433179,"corpo":"devolu\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria C\u00e2mara Municipal para sancionar o\r\nProjeto de Lei em substitui\u00e7\u00e3o ao Prefeito.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366101,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396596,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-palmas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/981934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":15778,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletrotecnico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":15777,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":15776,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":15775,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO drama dessas crian\u00e7as tiradas dos bra\u00e7os de seus pais e m\u00e3es.\u201d Nesse segmento do texto h\u00e1 um exemplo sublinhado de linguagem figurada denominada","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":32302,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32167,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-area-gestao-de-pessoas-habilitacao-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":32166,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":32385,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":15778,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico - 2018"},{"id":32384,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":15777,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":32383,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":15776,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2018"},{"id":32382,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":15775,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2018"},{"id":32304,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":997421,"hashId":"214f650a382f28cb7520c06ce0922085","enunciado":"<p>\u201cO drama dessas <u>crian\u00e7as tiradas dos bra\u00e7os de seus pais e\r\nm\u00e3es<\/u>.\u201d\r\n<\/p><p>Nesse segmento do texto h\u00e1 um exemplo sublinhado de\r\nlinguagem figurada denominada<\/p>","resposta":3483163,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ironia.","id":3483160,"corpo":"ironia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":3483161,"corpo":"eufemismo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":3483162,"corpo":"met\u00e1fora.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"meton\u00edmia.","id":3483163,"corpo":"meton\u00edmia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" hip\u00e9rbole.","id":3483164,"corpo":" hip\u00e9rbole.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369067,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32166\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/997421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte trecho.\u201c[...] Estima-se que, em 1928, a participa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria no produto fosse aproximadamente 16%, enquanto em 1947, primeiro ano para o qual existem estat\u00edsticas oficiais, era de 25,2%. J\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o da agricultura reduziu-se de 30% para 20,7%. [...] A pre\u00e7os de 1939, a penetra\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es reduziu-se de 45% para 20% da oferta global (importa\u00e7\u00f5es mais produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica). Houve, portanto, significativa mudan\u00e7a estrutural com a ind\u00fastria ganhando espa\u00e7o \u00e0s expensas do setor agr\u00edcola.\u201dABREU, Marcelo de Paiva. O processo econ\u00f4mico. In SCHWARCZ, Lilia Moritz. Hist\u00f3ria do Brasil Na\u00e7\u00e3o, 1808-2010, vol. 4 Olhando para dentro, 1930-1964 (Coord. \u00c2ngela de Castro Gomes). p 191.Ao concluir que no per\u00edodo referido houve significativa mudan\u00e7a estrutural, o autor entende que o Brasil","provas":[{"id":54177,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1634241,"hashId":"021fbbc47b9bb68617b5f467646b05f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o seguinte trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Estima-se que, em 1928, a participa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria no produto fosse aproximadamente 16%, enquanto em 1947, primeiro ano para o qual existem estat\u00edsticas oficiais, era de 25,2%. J\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o da agricultura reduziu-se de 30% para 20,7%. [...] A pre\u00e7os de 1939, a penetra\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es reduziu-se de 45% para 20% da oferta global (importa\u00e7\u00f5es mais produ\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica). Houve, portanto, significativa mudan\u00e7a estrutural com a ind\u00fastria ganhando espa\u00e7o \u00e0s expensas do setor agr\u00edcola.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">ABREU, Marcelo de Paiva. O processo econ\u00f4mico. In SCHWARCZ, Lilia Moritz. <em>Hist\u00f3ria do Brasil Na\u00e7\u00e3o<\/em>, 1808-2010, vol. 4 Olhando para dentro, 1930-1964 (Coord. \u00c2ngela de Castro Gomes). p 191.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao concluir que no per\u00edodo referido houve significativa mudan\u00e7a estrutural, o autor entende que o Brasil<\/p>","resposta":6147416,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abandonou de vez a heran\u00e7a colonial, de exportador de bens prim\u00e1rios.","id":6147415,"corpo":"<p>abandonou de vez a heran\u00e7a colonial, de exportador de bens prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conseguiu sens\u00edveis avan\u00e7os em dire\u00e7\u00e3o a uma economia independente.","id":6147416,"corpo":"<p>conseguiu sens\u00edveis avan\u00e7os em dire\u00e7\u00e3o a uma economia independente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se tornou um pa\u00eds de economia acentuadamente industrializada.","id":6147417,"corpo":"<p>se tornou um pa\u00eds de economia acentuadamente industrializada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transferiu, por meio do governo, rendas da agricultura para a ind\u00fastria.","id":6147418,"corpo":"<p>transferiu, por meio do governo, rendas da agricultura para a ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1634241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os nomes dos aplicativos da Microsoft da coluna esquerda com a sua respectiva funcionalidade da coluna direita: (1) MS-Excel(2) MS-PowerPoint(3) MS-Word(A) Editor de Planilhas.(B) Editor de Texto.(C) Editor de Apresenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56109,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-araraquara-sp-2018-ibfc-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Condutor de Ve\u00edculos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684387,"hashId":"af466f4506812a8207d0e8b2de550d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Relacione os nomes dos aplicativos da Microsoft da coluna esquerda com a sua respectiva funcionalidade da coluna direita: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>1<\/strong>) MS-Excel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>2<\/strong>) MS-PowerPoint<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>3<\/strong>) MS-Word<\/p><p><br><\/p><p>(<strong>A<\/strong>) Editor de Planilhas.<\/p><p>(<strong>B<\/strong>) Editor de Texto.<\/p><p>(<strong>C<\/strong>) Editor de Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6361733,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A - 2B - 3C","id":6361729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1A - 2B - 3C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1C - 2A - 3B","id":6361730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1C - 2A - 3B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1B - 2C - 3A","id":6361731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1B - 2C - 3A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1B - 2A - 3C","id":6361732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1B - 2A - 3C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1A - 2C - 3B","id":6361733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1A - 2C - 3B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/1684387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Joaquim do Monte","sigla":"","id":5844,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-do-monte-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: -I. O processo de forma\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer \u00e9 chamado de carcinog\u00eanese ou oncog\u00eanese e, em geral, acontece lentamente, podendo levar v\u00e1rios anos para que uma c\u00e9lula cancerosa se prolifere e d\u00ea origem a um tumor vis\u00edvel. Os efeitos cumulativos de diferentes agentes cancer\u00edgenos ou carcin\u00f3genos s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo in\u00edcio, promo\u00e7\u00e3o, progress\u00e3o e inibi\u00e7\u00e3o do tumor. A carcinog\u00eanese \u00e9 determinada pela exposi\u00e7\u00e3o a esses agentes, em uma dada frequ\u00eancia e per\u00edodo de tempo, e pela intera\u00e7\u00e3o entre eles. Devem ser consideradas, no entanto, as caracter\u00edsticas individuais, que facilitam ou dificultam a instala\u00e7\u00e3o do dano celular. -II. O c\u00e2ncer n\u00e3o invasivo ou carcinoma in situ \u00e9 o primeiro est\u00e1gio em que o c\u00e2ncer pode ser classificado (essa classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplica aos c\u00e2nceres do sistema sangu\u00edneo). Nesse est\u00e1gio (in situ), as c\u00e9lulas cancerosas est\u00e3o somente na camada de tecido na qual se desenvolveram e ainda n\u00e3o se espalharam para outras camadas do \u00f3rg\u00e3o de origem. A maioria dos c\u00e2nceres in situ \u00e9 cur\u00e1vel se for tratada antes de progredir para a fase de c\u00e2ncer invasivo. -Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82463,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Joaquim do Monte","sigla":"","id":5844,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-do-monte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-do-monte-pe-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de S\u00e3o Joaquim do Monte - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 22:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2498681,"hashId":"42aca4b22a7d1cb7423812a2a01c905f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de forma\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer \u00e9 chamado de carcinog\u00eanese ou oncog\u00eanese e, em geral, acontece lentamente, podendo levar v\u00e1rios anos para que uma c\u00e9lula cancerosa se prolifere e d\u00ea origem a um tumor vis\u00edvel. Os efeitos cumulativos de diferentes agentes cancer\u00edgenos ou carcin\u00f3genos s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo in\u00edcio, promo\u00e7\u00e3o, progress\u00e3o e inibi\u00e7\u00e3o do tumor. A carcinog\u00eanese \u00e9 determinada pela exposi\u00e7\u00e3o a esses agentes, em uma dada frequ\u00eancia e per\u00edodo de tempo, e pela intera\u00e7\u00e3o entre eles. Devem ser consideradas, no entanto, as caracter\u00edsticas individuais, que facilitam ou dificultam a instala\u00e7\u00e3o do dano celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O c\u00e2ncer n\u00e3o invasivo ou carcinoma in situ \u00e9 o primeiro est\u00e1gio em que o c\u00e2ncer pode ser classificado (essa classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplica aos c\u00e2nceres do sistema sangu\u00edneo). Nesse est\u00e1gio (in situ), as c\u00e9lulas cancerosas est\u00e3o somente na camada de tecido na qual se desenvolveram e ainda n\u00e3o se espalharam para outras camadas do \u00f3rg\u00e3o de origem. A maioria dos c\u00e2nceres in situ \u00e9 cur\u00e1vel se for tratada antes de progredir para a fase de c\u00e2ncer invasivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9934105,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9934105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9934106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9934107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9934108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794,"slug":"fiscal-de-obras-e-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Regulamentadora no 18, a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (um) conjunto para cada grupo de:","provas":[{"id":51064,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794,"slug":"fiscal-de-obras-e-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-obras-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541811,"hashId":"310531518fad5f0deb59f3724aaeb852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 18, a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (um) conjunto para cada grupo de:<\/p>","resposta":5769078,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769076,"corpo":"<p>5 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769077,"corpo":"<p>10 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769078,"corpo":"<p>20 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769079,"corpo":"<p>25 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5769080,"corpo":"<p>30 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1541811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 um dos produtos da rea\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos.","provas":[{"id":34520,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1025892,"hashId":"ee09c49e92a6e5c9bb0ecc710aad15e9","enunciado":"A \u00e1gua \u00e9 um dos produtos da rea\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o de\r\ntriglicer\u00eddeos.","resposta":3591508,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3591509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3591508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na lipog\u00eanese, acontece a forma\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos, conforme o esquema apresentado na figura a seguir, em que R1, R2 e R3 representam grupos carboxilatos. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e o texto 11A2AAA, apresentado anteriormente, julgue os itens subsecutivos.","id":373952,"enunciado":"<p>Na lipog\u00eanese, acontece a forma\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos,\r\nconforme o esquema apresentado na figura a seguir, em que R<sub>1<\/sub>, R<sub>2<\/sub>\r\ne R<sub>3<\/sub> representam grupos carboxilatos. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34520\/02.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e o texto 11A2AAA,\r\napresentado anteriormente, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1025892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um circuito simples de acionamento de uma \u00fanica l\u00e2mpada sobre a instala\u00e7\u00e3o do interruptor, o melhor procedimento \u00e9 aquele que","provas":[{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:05:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2159785,"hashId":"96ad792f617d1a17d5e09a8ceb33e9ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um circuito simples de acionamento de uma \u00fanica l\u00e2mpada sobre a instala\u00e7\u00e3o do interruptor, o melhor procedimento \u00e9 aquele que<\/p>","resposta":8463064,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interrompa o neutro.","id":8463063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrompa o neutro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interrompa a fase.","id":8463064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrompa a fase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interrompa o retorno que pode ser fase ou neutro.","id":8463065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrompa o retorno que pode ser fase ou neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o interessa em qual trecho ser\u00e1 inserido, o importante \u00e9 interromper o circuito e possibilitar o acionamento da l\u00e2mpada.","id":8463066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o interessa em qual trecho ser\u00e1 inserido, o importante \u00e9 interromper o circuito e possibilitar o acionamento da l\u00e2mpada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interrompa o neutro, interrompa a fase e o trecho onde ser\u00e1 inserido.","id":8463067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrompa o neutro, interrompa a fase e o trecho onde ser\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alojamentos dos canteiros de obras devem ter \u00e1rea m\u00ednima de 4,00 m2, ter p\u00e9 direito m\u00ednimo de 3,00 m para quartos com beliche e ter ilumina\u00e7\u00e3o natural por abertura com \u00e1rea m\u00ednima de","provas":[{"id":73891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 08:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2237890,"hashId":"b96b4b0986f505adbadd726be46e1ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alojamentos dos canteiros de obras devem ter \u00e1rea m\u00ednima de 4,00 m<sup>2<\/sup>, ter p\u00e9 direito m\u00ednimo de 3,00 m para quartos com beliche e ter ilumina\u00e7\u00e3o natural por abertura com \u00e1rea m\u00ednima de<\/p>","resposta":8805132,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um nono da \u00e1rea do piso.","id":8805130,"corpo":"<p>um nono da \u00e1rea do piso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um oitavo da \u00e1rea do piso.","id":8805131,"corpo":"<p>um oitavo da \u00e1rea do piso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um s\u00e9timo da \u00e1rea do piso.","id":8805132,"corpo":"<p>um s\u00e9timo da \u00e1rea do piso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um sexto da \u00e1rea do piso.","id":8805133,"corpo":"<p>um sexto da \u00e1rea do piso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um quinto da \u00e1rea do piso.","id":8805134,"corpo":"<p>um quinto da \u00e1rea do piso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na inspe\u00e7\u00e3o da rede de distribui\u00e7\u00e3o interna de gases combust\u00edveis em instala\u00e7\u00f5es residenciais, a ventila\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 um aspecto a ser verificado","provas":[{"id":73891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 08:50:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2237862,"hashId":"cd7f1aae0c7ee66bd8be7f95d982d0fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inspe\u00e7\u00e3o da rede de distribui\u00e7\u00e3o interna de gases combust\u00edveis em instala\u00e7\u00f5es residenciais, a ventila\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 um aspecto a ser verificado<\/p>","resposta":8804993,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no tra\u00e7ado da rede.","id":8804992,"corpo":"<p>no tra\u00e7ado da rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no abrigo de medi\u00e7\u00e3o e regulagem.","id":8804993,"corpo":"<p>no abrigo de medi\u00e7\u00e3o e regulagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na estanqueidade.","id":8804994,"corpo":"<p>na estanqueidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos materiais.","id":8804995,"corpo":"<p>nos materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na identifica\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o.","id":8804996,"corpo":"<p>na identifica\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma viga met\u00e1lica biapoiada, com conten\u00e7\u00e3o lateral cont\u00ednua, foi dimensionada para as combina\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es normais nos estados limites de escoamento e flambagem para resistir ao momento resistente de c\u00e1lculo de 250 kNm. O perfil met\u00e1lico de se\u00e7\u00e3o compacta em a\u00e7o MR250 a ser escolhido deve ter o m\u00f3dulo de resist\u00eancia pl\u00e1stico m\u00ednimo de","provas":[{"id":73732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 08:56:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262376,"hashId":"c35ce34ba9bb3319e738c23dd84c4525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma viga met\u00e1lica biapoiada, com conten\u00e7\u00e3o lateral cont\u00ednua, foi dimensionada para as combina\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es normais nos estados limites de escoamento e flambagem para resistir ao momento resistente de c\u00e1lculo de 250 kNm. O perfil met\u00e1lico de se\u00e7\u00e3o compacta em a\u00e7o MR250 a ser escolhido deve ter o m\u00f3dulo de resist\u00eancia pl\u00e1stico m\u00ednimo de<\/p>","resposta":8907006,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 100 cm3.","id":8907006,"corpo":"<p>1 100 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 200 cm3.","id":8907007,"corpo":"<p>1 200 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 400 cm3.","id":8907008,"corpo":"<p>1 400 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 500 cm3.","id":8907009,"corpo":"<p>1 500 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 600 cm3.","id":8907010,"corpo":"<p>1 600 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O determinante do planejamento estrat\u00e9gico do setor p\u00fablico que est\u00e1 relacionado com a raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o e com o porqu\u00ea de sua exist\u00eancia, refere-se ao conceito de: ","provas":[{"id":30514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-area-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 15:31:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2513212,"hashId":"3fff4bcba1d4ba7b419f89a81027ae0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O determinante do planejamento estrat\u00e9gico do setor p\u00fablico que est\u00e1 relacionado com a raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o e com o porqu\u00ea de sua exist\u00eancia, refere-se ao conceito de: <\/p>","resposta":9997133,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o ","id":9997131,"corpo":"<p>vis\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"meta ","id":9997132,"corpo":"<p>meta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"miss\u00e3o ","id":9997133,"corpo":"<p>miss\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valores ","id":9997134,"corpo":"<p>valores <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O BSC (Balanced Scorecard) \u00e9 um sistema voltado para o comportamento, n\u00e3o para o controle, e seus indicadores est\u00e3o direcionados para o futuro e para a estrat\u00e9gia organizacional em um sistema de cont\u00ednua monitora\u00e7\u00e3o. O BSC busca transformar a estrat\u00e9gia da institui\u00e7\u00e3o em","provas":[{"id":46610,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-ceps-ufpa-administrador","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UNIFESSPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 15:31:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1417853,"hashId":"d3e8e820489d8f8569bb2fe99bf95a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O BSC (Balanced Scorecard) \u00e9 um sistema voltado para o comportamento, n\u00e3o para o controle, e seus indicadores est\u00e3o direcionados para o futuro e para a estrat\u00e9gia organizacional em um sistema de cont\u00ednua monitora\u00e7\u00e3o. O BSC busca transformar a estrat\u00e9gia da institui\u00e7\u00e3o em<\/p>","resposta":5228335,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proposta.","id":5228333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"meio.","id":5228334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o.","id":5228335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instrumento.","id":5228336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possibilidade.","id":5228337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426422,"slug":"administracao-publica-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-publica\/1417853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica que distingue um banco de investimento de um banco de desenvolvimento \u00e9 que, diferentemente do primeiro, um banco de desenvolvimento","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 19:43:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2665362,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica que distingue um banco de investimento de um banco de desenvolvimento \u00e9 que, diferentemente do primeiro, um banco de desenvolvimento<\/p>","resposta":10658448,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9, geralmente, de capital privado, constitu\u00eddo sob a forma de sociedade an\u00f4nima, e se especializa em opera\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria de car\u00e1ter tempor\u00e1rio e de financiamento de investimentos.","id":10658446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9, geralmente, de capital privado, constitu\u00eddo sob a forma de sociedade an\u00f4nima, e se especializa em opera\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria de car\u00e1ter tempor\u00e1rio e de financiamento de investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 especializado na administra\u00e7\u00e3o de recursos de terceiros.","id":10658447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 especializado na administra\u00e7\u00e3o de recursos de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9, geralmente, de capital p\u00fablico e objetiva financiar projetos de investimento orientados para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds.","id":10658448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9, geralmente, de capital p\u00fablico e objetiva financiar projetos de investimento orientados para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capta recursos por meio de dep\u00f3sitos \u00e0 vista e repasse de recursos externos.","id":10658449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capta recursos por meio de dep\u00f3sitos \u00e0 vista e repasse de recursos externos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 sujeito aos mecanismos legais de regula\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.","id":10658450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 sujeito aos mecanismos legais de regula\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bancos de Investimento","oab":false,"nome":"Bancos de Investimento","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397734,"slug":"conhecimentos-bancarios-bancos-de-investimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bancos de Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Bancos de Desenvolvimento","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":399825,"slug":"conhecimentos-bancarios-bancos-de-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica define, em grande parte, as propriedades qu\u00edmicas dos elementos. O t\u00e1lio \u00e9 um elemento met\u00e1lico e representativo, que tem configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica terminada com el\u00e9trons nos orbitais:","provas":[{"id":90892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2728697,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica define, em grande parte, as propriedades qu\u00edmicas dos elementos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e1lio \u00e9 um elemento met\u00e1lico e representativo, que tem configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica terminada com el\u00e9trons nos orbitais:<\/p>","resposta":10935037,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ns1 onde n = 4","id":10935034,"corpo":"<p>ns<sup>1<\/sup> onde n = 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ns2 np3 onde n = 4","id":10935035,"corpo":"<p>ns<sup>2<\/sup> np<sup>3<\/sup> onde n = 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ns2 np5 onde n = 5 ","id":10935036,"corpo":"<p>ns<sup>2 <\/sup>np<sup>5<\/sup> onde n = 5 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ns2 np1 onde n = 6","id":10935037,"corpo":"<p>ns<sup>2 <\/sup>np<sup>1<\/sup> onde n = 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" (n + 1)s2 nd5 onde n = 6","id":10935038,"corpo":"<p> (n + 1)s<sup>2<\/sup> nd<sup>5<\/sup> onde n = 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mol de g\u00e1s h\u00e9lio (He) e um mol de g\u00e1s carb\u00f4nico (CO2) s\u00e3o encerrados em um vaso r\u00edgido de 10,0 L. Nesse sistema gasoso, considerando condi\u00e7\u00f5es ideais, tem-se queDado M (He) = 2 g mol-1 M (CO2) = 44 g mol-1 ","provas":[{"id":90892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2728698,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mol de g\u00e1s h\u00e9lio (He) e um mol de g\u00e1s carb\u00f4nico (CO<sub>2<\/sub>) s\u00e3o encerrados em um vaso r\u00edgido de 10,0 L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sistema gasoso, considerando condi\u00e7\u00f5es ideais, tem-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M (He) = 2 g mol<sup>-1<\/sup> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> M (CO<sub>2<\/sub>) = 44 g mol<sup>-1<\/sup> <\/p>","resposta":10935040,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a massa de cada um dos gases dentro do recipiente \u00e9 igual.","id":10935039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a massa de cada um dos gases dentro do recipiente \u00e9 igual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a press\u00e3o que o He exerce \u00e9 igual \u00e0 press\u00e3o exercida pelo CO2.","id":10935040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o que o He exerce \u00e9 igual \u00e0 press\u00e3o exercida pelo CO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cada g\u00e1s ocupa 5,0 L de volume no recipiente. ","id":10935041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada g\u00e1s ocupa 5,0 L de volume no recipiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a press\u00e3o parcial do He fica, com o aumento da temperatura, menor do que a do CO2.","id":10935042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o parcial do He fica, com o aumento da temperatura, menor do que a do CO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a densidade varia com o aumento da temperatura. ","id":10935043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a densidade varia com o aumento da temperatura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gases","oab":false,"nome":"Gases","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417355,"slug":"quimica-gases"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um redutor em que v\u00e1rios componentes s\u00e3o lubrificados com graxa, observou-se que a temperatura de trabalho excedia em 20% o ponto de gota da graxa durante o funcionamento. Com base no que foi descrito acima, conclui-se que o redutor opera","provas":[{"id":90892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 22:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2728808,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um redutor em que v\u00e1rios componentes s\u00e3o lubrificados com graxa, observou-se que a temperatura de trabalho excedia em 20% o ponto de gota da graxa durante o funcionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no que foi descrito acima, conclui-se que o redutor opera<\/p>","resposta":10935564,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem risco de falha, porque a graxa n\u00e3o pegar\u00e1 fogo.","id":10935560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem risco de falha, porque a graxa n\u00e3o pegar\u00e1 fogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sem risco de falha, pois nessas condi\u00e7\u00f5es a viscosidade da graxa \u00e9 maior.","id":10935561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem risco de falha, pois nessas condi\u00e7\u00f5es a viscosidade da graxa \u00e9 maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem risco de falha, pois o ponto de gota n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a temperatura.","id":10935562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem risco de falha, pois o ponto de gota n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sob risco de falha, pois a viscosidade da graxa aumentou, e, com isso, reduz-se o movimento dos componentes.","id":10935563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob risco de falha, pois a viscosidade da graxa aumentou, e, com isso, reduz-se o movimento dos componentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sob risco de falha, pois a graxa passou ao estado l\u00edquido e perdeu viscosidade, resultando em lubrifica\u00e7\u00e3o deficiente.","id":10935564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob risco de falha, pois a graxa passou ao estado l\u00edquido e perdeu viscosidade, resultando em lubrifica\u00e7\u00e3o deficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fluido com densidade constante escoa em uma tubula\u00e7\u00e3o sem varia\u00e7\u00e3o de sua velocidade, press\u00e3o ou temperatura ao longo do tempo em qualquer ponto do fluido. Esse fluido e o tipo de escoamento s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":90892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 22:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2728815,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fluido com densidade constante escoa em uma tubula\u00e7\u00e3o sem varia\u00e7\u00e3o de sua velocidade, press\u00e3o ou temperatura ao longo do tempo em qualquer ponto do fluido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse fluido e o tipo de escoamento s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":10935594,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluido incompress\u00edvel e escoamento permanente","id":10935594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluido incompress\u00edvel e escoamento permanente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fluido newtoniano e escoamento turbulento","id":10935595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluido newtoniano e escoamento turbulento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fluido incompress\u00edvel e escoamento uniforme","id":10935596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluido incompress\u00edvel e escoamento uniforme<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fluido newtoniano e escoamento permanente","id":10935597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluido newtoniano e escoamento permanente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fluido n\u00e3o viscoso e escoamento uniforme","id":10935598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluido n\u00e3o viscoso e escoamento uniforme<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400793,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-protecao-e-apoio-a-operacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Compete, privativamente, \u00e0 autoridade administrativa constituir, pelo lan\u00e7amento, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, verificando a ocorr\u00eancia do fato gerador. ( ) Uma nova lei, que tenha estabelecido novos procedimentos fiscalizat\u00f3rios para a apura\u00e7\u00e3o do tributo, \u00e9 plenamente aplic\u00e1vel ao fato gerador j\u00e1 ocorrido, por\u00e9m com cr\u00e9dito ainda n\u00e3o lan\u00e7ado. ( ) Quando o valor tribut\u00e1rio estiver expresso em moeda estrangeira, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal distinta, no lan\u00e7amento ser\u00e1 feita a convers\u00e3o para moeda nacional, ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo. Na sequ\u00eancia em que aparecem, as afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":29156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-tecnico-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:25:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":945768,"hashId":"51380d0cb2e57f0d21b027f167c60711","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, assinale (V) para a\r\nafirmativa verdadeira e (F) para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) Compete, privativamente, \u00e0 autoridade administrativa\r\nconstituir, pelo lan\u00e7amento, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nverificando a ocorr\u00eancia do fato gerador.\r\n<\/p><p>( ) Uma nova lei, que tenha estabelecido novos procedimentos\r\nfiscalizat\u00f3rios para a apura\u00e7\u00e3o do tributo, \u00e9 plenamente\r\naplic\u00e1vel ao fato gerador j\u00e1 ocorrido, por\u00e9m com cr\u00e9dito\r\nainda n\u00e3o lan\u00e7ado.<\/p><p>\r\n( ) Quando o valor tribut\u00e1rio estiver expresso em moeda\r\nestrangeira, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal distinta, no lan\u00e7amento\r\nser\u00e1 feita a convers\u00e3o para moeda nacional, ao c\u00e2mbio do dia\r\nda ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo.<\/p><p>\r\nNa sequ\u00eancia em que aparecem, as afirmativas s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3313104,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3313103,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3313104,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3313105,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":3313106,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":3313107,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359259,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/945768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, nas tr\u00eas passagens em que h\u00e1 emprego de travess\u00e3o (2o e 3o par\u00e1grafos), esse sinal de pontua\u00e7\u00e3o introduz","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2239345,"hashId":"439c10a637dcb193fda657440f6dc76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, nas tr\u00eas passagens em que h\u00e1 emprego de travess\u00e3o (2<sup>o<\/sup> e 3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafos), esse sinal de pontua\u00e7\u00e3o introduz<\/p>","resposta":8811567,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refer\u00eancia a fatos historicamente determinados, o que se constata pela men\u00e7\u00e3o ao surgimento das fake news e seu uso nos dias de hoje.","id":8811564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refer\u00eancia a fatos historicamente determinados, o que se constata pela men\u00e7\u00e3o ao surgimento das<em> fake news <\/em>e seu uso nos dias de hoje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pontos de vista generalizados acerca das fake news, haja vista sua dissemina\u00e7\u00e3o pelo mundo todo, o que se constata pela men\u00e7\u00e3o ao reino Unido e aos EUA.","id":8811565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pontos de vista generalizados acerca das <em>fake news<\/em>, haja vista sua dissemina\u00e7\u00e3o pelo mundo todo, o que se constata pela men\u00e7\u00e3o ao reino Unido e aos EUA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclus\u00f5es da autora acerca das fake news, especialmente pela men\u00e7\u00e3o ao uso delas em favor da busca da veracidade dos fatos.","id":8811566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00f5es da autora acerca das<em> fake news<\/em>, especialmente pela men\u00e7\u00e3o ao uso delas em favor da busca da veracidade dos fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o do ponto de vista da autora, o que \u00e9 refor\u00e7ado pelo emprego dos termos \u201csimplesmente\u201d, \u201cdeliberadamente\u201d e \u201cinvariavelmente\u201d.","id":8811567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00e3o do ponto de vista da autora, o que \u00e9 refor\u00e7ado pelo emprego dos termos \u201csimplesmente\u201d, \u201cdeliberadamente\u201d e \u201cinvariavelmente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o de imparcialidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maledic\u00eancia nas redes sociais, o que se constata pelo emprego de termos como \u201cmanipular\u201d e \u201cenganosas\u201d. ","id":8811568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o de imparcialidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maledic\u00eancia nas redes sociais, o que se constata pelo emprego de termos como \u201cmanipular\u201d e \u201cenganosas\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10....O valor da mentira\t..\tDurante o conclave de 1522, que terminaria por ungir Adriano VI em papa, as est\u00e1tuas no entorno da Piazza Navona, no centro de Roma, passaram a amanhecer com pequenos peda\u00e7os de papel pregados. Eram textos de autoria do escritor e poeta Pietro Aretino (1492-1556), j\u00e1 ent\u00e3o uma das mais conhecidas \u201cpenas de aluguel\u201d da It\u00e1lia. Com seu estilo sat\u00edrico e mordaz, inteligente e ferino, Aretino dedicava-se a atacar um por um dos cardeais que poderiam vir a ser o novo pont\u00edfice. Os ataques eram financiados pelo cardeal Giulio de Medici, que acabou se tornando o papa Clemente VII um ano depois, com a morte de Adriano VI. A partir da\u00ed, o g\u00eanero dos \u201cpanfletos difamat\u00f3rios\u201d ficou conhecido como \u201cpasquim\u201d. Aretino transformou a difama\u00e7\u00e3o em neg\u00f3cio e fez fortuna com os jornalecos.\tEm 2016, as mentiras veiculadas com o objetivo de beneficiar um indiv\u00edduo ou um grupo \u2013 ou simplesmente franquear ao seu disseminador o prazer de manipular multid\u00f5es \u2013 ganharam o nome de fake news. Aquele foi o ano em que o mundo se surpreendeu com a vit\u00f3ria do Brexit no Reino Unido e tamb\u00e9m o ano em que, nos Estados Unidos, as redes sociais foram infestadas por textos que diziam que a ent\u00e3o candidata democrata, Hillary Clinton, havia enviado armas para o Estado Isl\u00e2mico, ou que o papa Francisco declarara apoio ao rival dela, o hoje presidente Donald Trump.\tNas fake news n\u00e3o cabem relativismos nem discuss\u00f5es filos\u00f3ficas sobre o conceito de \u201cverdade\u201d \u2013 trata-se, pura e simplesmente, de informa\u00e7\u00f5es deliberadamente enganosas. S\u00e3o lorotas destinadas a ludibriar os incautos, ou os nem t\u00e3o incautos assim, \u00e1vidos por pendurar seus argumentos em fatos que n\u00e3o podem ser comprovados. O suposto desconhecimento de uns, aliado ao oportunismo de outros, ampliou o significado da express\u00e3o de forma a adequ\u00e1-lo a demandas de ocasi\u00e3o. Em pr\u00e1tica rec\u00e9m-inaugurada, a express\u00e3o fake news passou a ser usada por poderosos para classificar tudo o que a imprensa profissional publica a respeito deles e que lhes desagrada \u2013 apesar de ser invariavelmente verdadeiro. Ajuda no sucesso dessa estrat\u00e9gia maliciosa a popularidade dos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o nascidos com a internet...(Anna Carolina Rodrigues, Veja, 26.10.2018. Adaptado)","id":514498,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>06 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O valor da mentira<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t..<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante o conclave de 1522, que terminaria por ungir Adriano VI em papa, as est\u00e1tuas no entorno da Piazza Navona, no centro de Roma, passaram a amanhecer com pequenos peda\u00e7os de papel pregados. Eram textos de autoria do escritor e poeta Pietro Aretino (1492-1556), j\u00e1 ent\u00e3o uma das mais conhecidas \u201cpenas de aluguel\u201d da It\u00e1lia. Com seu estilo sat\u00edrico e mordaz, inteligente e ferino, Aretino dedicava-se a atacar um por um dos cardeais que poderiam vir a ser o novo pont\u00edfice. Os ataques eram financiados pelo cardeal Giulio de Medici, que acabou se tornando o papa Clemente VII um ano depois, com a morte de Adriano VI. A partir da\u00ed, o g\u00eanero dos \u201cpanfletos difamat\u00f3rios\u201d ficou conhecido como \u201cpasquim\u201d. Aretino transformou a difama\u00e7\u00e3o em neg\u00f3cio e fez fortuna com os jornalecos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em 2016, as mentiras veiculadas com o objetivo de beneficiar um indiv\u00edduo ou um grupo \u2013 ou simplesmente franquear ao seu disseminador o prazer de manipular multid\u00f5es \u2013 ganharam o nome de<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> fake news<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">. Aquele foi o ano em que o mundo se surpreendeu com a vit\u00f3ria do Brexit no Reino Unido e tamb\u00e9m o ano em que, nos Estados Unidos, as redes sociais foram infestadas por textos que diziam que a ent\u00e3o candidata democrata, Hillary Clinton, havia enviado armas para o Estado Isl\u00e2mico, ou que o papa Francisco declarara apoio ao rival dela, o hoje presidente Donald Trump.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nas <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">fake news<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> n\u00e3o cabem relativismos nem discuss\u00f5es filos\u00f3ficas sobre o conceito de \u201cverdade\u201d \u2013 trata-se, pura e simplesmente, de informa\u00e7\u00f5es deliberadamente enganosas. S\u00e3o lorotas destinadas a ludibriar os incautos, ou os nem t\u00e3o incautos assim, \u00e1vidos por pendurar seus argumentos em fatos que n\u00e3o podem ser comprovados. O suposto desconhecimento de uns, aliado ao oportunismo de outros, ampliou o significado da express\u00e3o de forma a adequ\u00e1-lo a demandas de ocasi\u00e3o. Em pr\u00e1tica rec\u00e9m-inaugurada, a express\u00e3o <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">fake news <\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">passou a ser usada por poderosos para classificar tudo o que a imprensa profissional publica a respeito deles e que lhes desagrada \u2013 apesar de ser invariavelmente verdadeiro. Ajuda no sucesso dessa estrat\u00e9gia maliciosa a popularidade dos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o nascidos com a internet.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Anna Carolina Rodrigues, <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Veja<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, 26.10.2018. Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2239345","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Greg\u00f3rio de Matos (1633-1696), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33777,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:53:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1018438,"hashId":"c752647f26b903958425f191be0bae9b","enunciado":"Sobre Greg\u00f3rio de Matos (1633-1696), \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":3564256,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sat\u00edrico, quando nos fala da sociedade da \u00e9poca, tanto baiana como lisboeta, presente em \u201cAo casamento de Pedro Alvares de Neiva\u201d; \u201cAo Desembargador Belchior da Cunha Brochado\u201d; \u201cAos V\u00edcios\u201d; \u201cAos Caramurus da Bahia\u201d.","id":3564256,"corpo":"sat\u00edrico, quando nos fala da sociedade da\r\n\u00e9poca, tanto baiana como lisboeta, presente em\r\n\u201cAo casamento de Pedro Alvares de Neiva\u201d; \u201cAo\r\nDesembargador Belchior da Cunha Brochado\u201d;\r\n\u201cAos V\u00edcios\u201d; \u201cAos Caramurus da Bahia\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sua obra \u00e9 p\u00f3stuma e o seu primeiro volume foi publicado em 1882, dividido em tr\u00eas estilos: o Sat\u00edrico, o \u00c9pico e o L\u00edrico.","id":3564257,"corpo":"sua obra \u00e9 p\u00f3stuma e o seu primeiro volume foi\r\npublicado em 1882, dividido em tr\u00eas estilos: o\r\nSat\u00edrico, o \u00c9pico e o L\u00edrico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 \u00e9pico, quando fala de amor, cantando a beleza das mulheres da \u00e9poca, em um estilo que retoma temas cl\u00e1ssicos como a oposi\u00e7\u00e3o entre esp\u00edrito e mat\u00e9ria. Nesse estilo, enquadram-se os textos: \u201c\u00c0 Maria dos Povos, sua Futura Esposa\u201d; \u201c\u00c0 D. Angela\u201d; \u201cAos Mesmos Sentimentos\u201d.","id":3564258,"corpo":"\u00e9 \u00e9pico, quando fala de amor, cantando a beleza\r\ndas mulheres da \u00e9poca, em um estilo que retoma\r\ntemas cl\u00e1ssicos como a oposi\u00e7\u00e3o entre esp\u00edrito e\r\nmat\u00e9ria. Nesse estilo, enquadram-se os textos:\r\n\u201c\u00c0 Maria dos Povos, sua Futura Esposa\u201d; \u201c\u00c0 D.\r\nAngela\u201d; \u201cAos Mesmos Sentimentos\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edrico, quando se entrega \u00e0 religi\u00e3o, principalmente \u00e0 figura de Cristo, em que est\u00e3o presentes o senso de pecado, a constata\u00e7\u00e3o da fragilidade humana e o temor diante da morte e da condena\u00e7\u00e3o, presentes em: \u201cA Jesus Cristo Nosso Senhor\u201d; \u201cBuscando a Cristo\u201d; \u201c\u00c0 Perfei\u00e7\u00e3o do Santo Exerc\u00edcio da Via Sacra\u201d, \u201cFeito com Boa Devo\u00e7\u00e3o\u201d; \u201cNo Dia de Quarta-feira de Cinzas\u201d.","id":3564259,"corpo":"\u00e9 l\u00edrico, quando se entrega \u00e0 religi\u00e3o,\r\nprincipalmente \u00e0 figura de Cristo, em que est\u00e3o\r\npresentes o senso de pecado, a constata\u00e7\u00e3o da\r\nfragilidade humana e o temor diante da morte e\r\nda condena\u00e7\u00e3o, presentes em: \u201cA Jesus Cristo\r\nNosso Senhor\u201d; \u201cBuscando a Cristo\u201d; \u201c\u00c0 Perfei\u00e7\u00e3o\r\ndo Santo Exerc\u00edcio da Via Sacra\u201d, \u201cFeito com Boa\r\nDevo\u00e7\u00e3o\u201d; \u201cNo Dia de Quarta-feira de Cinzas\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372671,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1018438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A. apresentava, em 31\/12\/2016, as seguintes contas no seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido: Capital Social Subscrito R$ 1.500.000,00; Capital Social a Integralizar R$ 250.000,00; A\u00e7\u00f5es em Tesouraria R$ 150.000,00; Reserva Legal R$ 235.000,00; Reserva Estatut\u00e1ria R$ 250.000,00 e Reserva para Expans\u00e3o R$ 25.000,00. No exerc\u00edcio social seguinte, aconteceram os seguintes fatos em ordem cronol\u00f3gica:\u2212 Integraliza\u00e7\u00e3o de R$ 50.000,00 do Capital Social, em dinheiro.\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de lucro l\u00edquido no valor de R$ 700.000,00.\u2212 O Estatuto Social estabelece a seguinte destina\u00e7\u00e3o do lucro:__\u2212 Reserva Estatut\u00e1ria: 20% do lucro l\u00edquido.__\u2212 Reserva de Lucros para Expans\u00e3o: 30% do lucro l\u00edquido.__\u2212 Dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio: 30% do lucro l\u00edquido ajustado nos termos da Lei n\u00b0 6.404\/1976.\u2212 A Reserva Legal \u00e9 constitu\u00edda de acordo com a Lei n\u00b0 6.404\/1976.\u2212 Todo o saldo remanescente \u00e9 distribu\u00eddo como dividendos adicionais.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o saldo do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A., em 31\/12\/2017, era, em reais,","provas":[{"id":87894,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:24:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2544446,"hashId":"38d69330bf89a0c7dc3023e5d909c206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A. apresentava, em 31\/12\/2016, as seguintes contas no seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido: Capital Social Subscrito R$ 1.500.000,00; Capital Social a Integralizar R$ 250.000,00; A\u00e7\u00f5es em Tesouraria R$ 150.000,00; Reserva Legal R$ 235.000,00; Reserva Estatut\u00e1ria R$ 250.000,00 e Reserva para Expans\u00e3o R$ 25.000,00. No exerc\u00edcio social seguinte, aconteceram os seguintes fatos em ordem cronol\u00f3gica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Integraliza\u00e7\u00e3o de R$ 50.000,00 do Capital Social, em dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de lucro l\u00edquido no valor de R$ 700.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 O Estatuto Social estabelece a seguinte destina\u00e7\u00e3o do lucro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2212 Reserva Estatut\u00e1ria: 20% do lucro l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2212 Reserva de Lucros para Expans\u00e3o: 30% do lucro l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u2212 Dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio: 30% do lucro l\u00edquido ajustado nos termos da Lei n\u00b0 6.404\/1976.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 A Reserva Legal \u00e9 constitu\u00edda de acordo com a Lei n\u00b0 6.404\/1976.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Todo o saldo remanescente \u00e9 distribu\u00eddo como dividendos adicionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o saldo do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da empresa Apura\u00e7\u00e3o S.A., em 31\/12\/2017, era, em reais,<\/p>","resposta":10132535,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.160.500,00.","id":10132533,"corpo":"<p>2.160.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.457.500,00.","id":10132534,"corpo":"<p>2.457.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.157.500,00.","id":10132535,"corpo":"<p>2.157.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.460.500,00.","id":10132536,"corpo":"<p>2.460.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.360.000,00.","id":10132537,"corpo":"<p>2.360.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/2544446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica representa princ\u00edpio do SUS.","provas":[{"id":43938,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1320864,"hashId":"064519479f40881f5c1ce60567bdf815","enunciado":"<p align=justify>A preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas para o\r\nestabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos\r\ne a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica representa princ\u00edpio do\r\nSUS.<\/p>","resposta":4825872,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4825872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4825871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei no 8.080\/1990 e a Lei no 8.142\/1990 s\u00e3o definidas como leis org\u00e2nicas de sa\u00fade, pois disp\u00f5em quanto aos m\u00e9todos organizativos e aos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tra\u00e7am as diretrizes e os princ\u00edpios deste e regem o respectivo funcionamento para todo o Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado dessas leis, julgue os itens a seguir.","id":410589,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n<sup>o<\/sup> 8.080\/1990 e a Lei n<sup>o<\/sup> 8.142\/1990 s\u00e3o definidas\r\ncomo leis org\u00e2nicas de sa\u00fade, pois disp\u00f5em quanto aos\r\nm\u00e9todos organizativos e aos gestores do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS), tra\u00e7am as diretrizes e os princ\u00edpios deste e\r\nregem o respectivo funcionamento para todo o Brasil.<\/p><p align=\"justify\">\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado dessas leis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 49","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1320864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the assertions: I Sojourner\u2019s speech was easily transcribed by the author. II The author agreed with the words Sojourner had put forward. III Sojourner believed men and women should not have equal rights. IV Sojourner used a few analogies to sustain her argument. According to the text, the only correct ones are:","provas":[{"id":51091,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1542506,"hashId":"6df34b1110b1c78fd6f556411432fdc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the assertions: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Sojourner\u2019s speech was easily transcribed by the author. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II The author agreed with the words Sojourner had put forward. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Sojourner believed men and women should not have equal rights. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Sojourner used a few analogies to sustain her argument. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, the only correct ones are:<\/p>","resposta":5772193,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I and II.","id":5772189,"corpo":"<p>I and II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II and III.","id":5772190,"corpo":"<p>II and III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III and IV.","id":5772191,"corpo":"<p>III and IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":5772192,"corpo":"<p>I, II and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II and IV.","id":5772193,"corpo":"<p>II and IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Answer questions 21 to 35 according to TEXT 1 below, retrieved and adapted from https:\/\/chroniclingamerica. loc.gov\/lccn\/sn83035487\/1851-06-21\/ed-1\/seq-4\/ on July 9th, 2018.Text 1Women\u2019s rights convention \u2013 Sojourner TruthOne of the most unique and interesting speeches of the convention was made by Sojourner Truth, an emancipated slave. It is impossible to transfer it to paper or convey any adequate idea of the effect it produced upon the audience. Those only can appreciate it who saw her powerful form, her wholesouled, earnest gesture, and listened to her strong and truthful tones. She came forward to the platform and addressing the President said with great simplicity:\"May I say a few words?\" Receiving an affirmative answer, she proceeded: I want to say a few words about this matter. I am a woman's rights. I have as much muscle as any man and can do as much work as any man. I have plowed and reaped and husked and chopped and mowed, and can any man do more than that? I have heard much about the sexes being equal. I can carry as much as any man, and can eat as much too, if I can get it. I am as strong as any man that is now. As for intellect, all I can say is, if a woman has a pint, and a man a quart -- why can't she have her little pint full? You need not be afraid to give us our rights for fear we will take too much; -- for we can't take more than our pint will hold. The poor men seem to be all in confusion, and don't know what to do. Why children, if you have woman's rights, give it to her and you will feel better. You will have your own rights, and they won't be so much trouble. I can't read, but I can hear. I have heard the bible and have learned that Eve caused man to sin. Well, if a woman upset the world, do give her a chance to set it right side up again. The Lady has spoken about Jesus, how he never spurned woman from him, and she was right. When Lazarus died, Mary and Martha came to him with faith and love and besought him to raise their brother. And Jesus wept and Lazarus came forth. And how came Jesus into the world? Through God who created him and the woman who bore him. Man, where was your part? But the women are coming up blessed be God and a few of the men are coming up with them. But man is in a tight place, the poor slave is on him, woman is coming on him, he is surely between a hawk and a buzzard.Reference: Robinson, M. (1851, June 21). Women\u2019s rights convention: Sojourner Truth. Anti-slavery Bugle, vol. 6 no. 41, Page 160.","id":435319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Answer questions 21 to 35 according to TEXT 1 below, retrieved and adapted from https:\/\/chroniclingamerica. loc.gov\/lccn\/sn83035487\/1851-06-21\/ed-1\/seq-4\/ on July 9th, 2018.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Text 1<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Women\u2019s rights convention \u2013 Sojourner Truth<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">One of the most unique and interesting speeches of the convention was made by Sojourner Truth, an emancipated slave. It is impossible to transfer it to paper or convey any adequate idea of the effect it produced upon the audience. Those only can appreciate it who saw her powerful form, her wholesouled, earnest gesture, and listened to her strong and truthful tones. She came forward to the platform and addressing the President said with great simplicity:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\"May I say a few words?\" Receiving an affirmative answer, she proceeded: I want to say a few words about this matter. I am a woman's rights. I have as much muscle as any man and can do as much work as any man. I have plowed and reaped and husked and chopped and mowed, and can any man do more than that? I have heard much about the sexes being equal. I can carry as much as any man, and can eat as much too, if I can get it. I am as strong as any man that is now. As for intellect, all I can say is, if a woman has a pint, and a man a quart -- why can't she have her little pint full? You need not be afraid to give us our rights for fear we will take too much; -- for we can't take more than our pint will hold. The poor men seem to be all in confusion, and don't know what to do. Why children, if you have woman's rights, give it to her and you will feel better. You will have your own rights, and they won't be so much trouble. I can't read, but I can hear. I have heard the bible and have learned that Eve caused man to sin. Well, if a woman upset the world, do give her a chance to set it right side up again. The Lady has spoken about Jesus, how he never spurned woman from him, and she was right. When Lazarus died, Mary and Martha came to him with faith and love and besought him to raise their brother. And Jesus wept and Lazarus came forth. And how came Jesus into the world? Through God who created him and the woman who bore him. Man, where was your part? But the women are coming up blessed be God and a few of the men are coming up with them. But man is in a tight place, the poor slave is on him, woman is coming on him, he is surely between a hawk and a buzzard.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p><sub><strong>Reference: <\/strong>Robinson, M. (1851, June 21). Women\u2019s rights convention: Sojourner Truth. <em>Anti-slavery Bugle<\/em>, vol. 6 no. 41, Page 160.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1542506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre o dinheiro que Luciana tinha e o dinheiro que Renata tinha era 52\u200b . Ap\u00f3s Luciana gastar R$ 150,00 e Renata gastar R$ 125,00, a raz\u00e3o entre o dinheiro que restou a Luciana e o dinheiro que restou a Renata passou a ser 83\u200b . Renata passou a ter a mais que Luciana, em reais e ap\u00f3s esses gastos, a quantia igual a","provas":[{"id":65905,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Agente Administrativo - 2018"},{"id":37476,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Controlador Interno - 2018"},{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1074126,"hashId":"a672e954973eb68f0b46ed4a13b1bd6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre o dinheiro que Luciana tinha e o dinheiro que Renata tinha era <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Ap\u00f3s Luciana gastar R$ 150,00 e Renata gastar R$ 125,00, a raz\u00e3o entre o dinheiro que restou a Luciana e o dinheiro que restou a Renata passou a ser <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Renata passou a ter a mais que Luciana, em reais e ap\u00f3s esses gastos, a quantia igual a<\/p>","resposta":3779311,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2500","id":3779311,"corpo":"<p>2500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2750","id":3779312,"corpo":"<p>2750<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2930","id":3779313,"corpo":"<p>2930<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3025","id":3779314,"corpo":"<p>3025<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3100","id":3779315,"corpo":"<p>3100<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1074126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa sobre a denomina\u00e7\u00e3o dada a uma sacula\u00e7\u00e3o ou dilata\u00e7\u00e3o localizada, que se forma em um ponto fraco na parede de uma art\u00e9ria, pode ser classificado pelo seu formato e suas formas mais comuns s\u00e3o a sacular e a fiisiforme.","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612922,"hashId":"8824c270e0aaea70f51752ee7266350d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa sobre a denomina\u00e7\u00e3o dada a uma sacula\u00e7\u00e3o ou dilata\u00e7\u00e3o localizada, que se forma em um ponto fraco na parede de uma art\u00e9ria, pode ser classificado pelo seu formato e suas formas mais comuns s\u00e3o a sacular e a fiisiforme.<\/p>","resposta":6059818,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema.","id":6059815,"corpo":"<p>Edema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embolia.","id":6059816,"corpo":"<p>Embolia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estenose.","id":6059817,"corpo":"<p>Estenose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aneurisma.","id":6059818,"corpo":"<p>Aneurisma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colelit\u00edase.","id":6059819,"corpo":"<p>Colelit\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades de economia mista sujeitam-se ao regime trabalhista pr\u00f3prio das empresas privadas.","provas":[{"id":47676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1447271,"hashId":"418b0bc44044d4040e102111f37c2eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades de economia mista sujeitam-se ao regime trabalhista pr\u00f3prio das empresas privadas.<\/p>","resposta":5359688,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5359688,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5359689,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, centralizada e descentralizada, julgue os itens a seguir.","id":424628,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, centralizada e descentralizada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1447271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Figura ampliada na p\u00e1gina 13)A \u00e1rvore de decis\u00e3o apresentada \u00e9 utilizada para decidir se a compra de um notebook deve ser realizada ou n\u00e3o.De acordo com essa \u00e1rvore de decis\u00e3o, qual perfil resultaria em uma indica\u00e7\u00e3o positiva quanto \u00e0 compra do computador?","provas":[{"id":43289,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-analista-de-sistemas-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1295978,"hashId":"ba8d9c0c5ceb20630a61ab6044322a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/43289\/questao\/1295978-20230118092502000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Figura ampliada na p\u00e1gina 13)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rvore de decis\u00e3o apresentada \u00e9 utilizada para decidir se a compra de um <em>notebook<\/em> deve ser realizada ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa \u00e1rvore de decis\u00e3o, qual perfil resultaria em uma indica\u00e7\u00e3o positiva quanto \u00e0 compra do computador?<\/p>","resposta":4718203,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jovem estudante.","id":4718200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem estudante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jovem estudante sem emprego fixo.","id":4718201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem estudante sem emprego fixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pessoa de meia-idade com sa\u00fade ruim.","id":4718202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa de meia-idade com sa\u00fade ruim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pessoa idosa com cr\u00e9dito razo\u00e1vel.","id":4718203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa idosa com cr\u00e9dito razo\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pessoa de meia-idade com boa sa\u00fade com seguro de vida.","id":4718204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa de meia-idade com boa sa\u00fade com seguro de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1295978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, ainda que tenha sido publicado como uma cr\u00f4nica, tem as caracter\u00edsticas de um texto:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581271,"hashId":"f47e17f9ead3caf32700017eee337056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, ainda que tenha sido publicado como uma cr\u00f4nica, tem as caracter\u00edsticas de um texto:<\/p>","resposta":5931597,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informativo.","id":5931596,"corpo":"<p>informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narrativo.","id":5931597,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":5931598,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumentativo.","id":5931599,"corpo":"<p>argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dissertativo.","id":5931600,"corpo":"<p>dissertativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.UM PLANO GENIAL Appar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)","id":440591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UM PLANO GENIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 9em; text-align: center;\">\tAppar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)<\/sup><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Segundo a Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de Setembro de 2017, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, aferir a press\u00e3o arterial no domic\u00edlio. II. Os Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o estabelecer cons\u00f3rcio para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2327004,"hashId":"eedbe9fdba49bcebd89feddbc80c3957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo a Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de Setembro de 2017, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, aferir a press\u00e3o arterial no domic\u00edlio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o estabelecer cons\u00f3rcio para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9190774,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9190771,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9190772,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9190773,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9190774,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2327004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios constitucionais expl\u00edcitos aplic\u00e1veis ao Direito Penal.","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-escrivao-de-policia-so-gabarito-oficial-e-justificativa-so-consegui-localizar-esses","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:52:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047146,"hashId":"3d2b1bb5953d12d42514a25c1b59390d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios constitucionais <strong>expl\u00edcitos <\/strong>aplic\u00e1veis ao Direito Penal.<\/p>","resposta":7984756,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da adequa\u00e7\u00e3o social \u2013 da proporcionalidade \u2013 da intranscend\u00eancia.","id":7984755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da adequa\u00e7\u00e3o social \u2013 da proporcionalidade \u2013 da intranscend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da dignidade da pessoa humana \u2013 da legalidade \u2013 da anterioridade legal.","id":7984756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da dignidade da pessoa humana \u2013 da legalidade \u2013 da anterioridade legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da fragmentariedade \u2013 do ne bis in idem ou da veda\u00e7\u00e3o do duplo apenamento \u2013 da humanidade.","id":7984757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da fragmentariedade \u2013 do <em>ne bis in idem <\/em>ou da veda\u00e7\u00e3o do duplo apenamento \u2013 da humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da culpabilidade \u2013 da Insignific\u00e2ncia ou bagatela \u2013 da subsidiariedade.","id":7984758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da culpabilidade \u2013 da Insignific\u00e2ncia ou bagatela \u2013 da subsidiariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da reserva legal \u2013 da alteridade ou transcendentalidade \u2013 da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","id":7984759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da reserva legal \u2013 da alteridade ou transcendentalidade \u2013 da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade","pai":413503,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418415,"slug":"direito-penal-principio-da-anterioridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413503,"slug":"direito-penal-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade da Lei Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade da Lei Penal","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413529,"slug":"direito-penal-principio-da-anterioridade-da-lei-penal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Dignidade da Pessoa Humana","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Dignidade da Pessoa Humana","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413502,"slug":"direito-penal-principio-da-dignidade-da-pessoa-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/2047146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indica-se para o tratamento da calosidade interdigital \u00e9 o ","provas":[{"id":76712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Dermatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:49:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2316355,"hashId":"ec17c9f0caa1881a093fed2807e2ad5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica-se para o tratamento da calosidade interdigital \u00e9 o <\/p>","resposta":9144016,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conservador com antibi\u00f3ticos t\u00f3picos.","id":9144015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservador com antibi\u00f3ticos t\u00f3picos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, por meio da abras\u00e3o de esp\u00edculas \u00f3sseas. ","id":9144016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cir\u00fargico, por meio da abras\u00e3o de esp\u00edculas \u00f3sseas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, por meio da eletrocoagula\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. ","id":9144017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cir\u00fargico, por meio da eletrocoagula\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conservador, com \u00e1cido n\u00edtrico fumegante.","id":9144018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservador, com \u00e1cido n\u00edtrico fumegante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cir\u00fargico, por meio da ex\u00e9rese e sutura da les\u00e3o.","id":9144019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cir\u00fargico, por meio da ex\u00e9rese e sutura da les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa qual \u00e9 indicada como terapia que aumenta a sobrevida de paciente com cor pulmonale secund\u00e1ria a DPOC: ","provas":[{"id":76711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:52:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2315208,"hashId":"cd3a44d9c7b3b599f4ef68752c0dcca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa qual \u00e9 indicada como terapia que aumenta a sobrevida de paciente com<em> cor pulmonale<\/em> secund\u00e1ria a DPOC: <\/p>","resposta":9138497,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teofilina","id":9138496,"corpo":"<p>Teofilina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Terapia trombol\u00edtica","id":9138497,"corpo":"<p>Terapia trombol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidralazina","id":9138498,"corpo":"<p>Hidralazina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico","id":9138499,"corpo":"<p>Bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio","id":9138500,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo femoral direito \u00e9 a estrutura anat\u00f4mica:","provas":[{"id":76711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2018-contemax-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2315203,"hashId":"f99769f801968c5594b7cb81b514b885","enunciado":"<p>O nervo femoral direito \u00e9 a estrutura anat\u00f4mica:<\/p>","resposta":9138475,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que cruza ventralmente a veia casa superior","id":9138472,"corpo":"<p>que cruza ventralmente a veia casa superior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que cruza ventralmente a veia cava superior","id":9138473,"corpo":"<p>que cruza ventralmente a veia cava superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que ultrapassa uma ou mais barreiras linfonodais","id":9138474,"corpo":"<p>que ultrapassa uma ou mais barreiras linfonodais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que se encontra na terceira por\u00e7\u00e3o do duodeno","id":9138475,"corpo":"<p>que se encontra na terceira por\u00e7\u00e3o do duodeno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N.D.A","id":9138476,"corpo":"<p>N.D.A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.213\/1991, \u00e9(s\u00e3o) dependente(s) do segurado do regime geral de previd\u00eancia social","provas":[{"id":47641,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:26:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1446152,"hashId":"f6b48e4baf4bec054f1399730c17d66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.213\/1991, \u00e9(s\u00e3o) dependente(s) do segurado do regime geral de previd\u00eancia social<\/p>","resposta":5355304,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pais, desde que com idade superior a sessenta anos.","id":5355300,"corpo":"<p>os pais, desde que com idade superior a sessenta anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado e menor de vinte e quatro anos de idade.","id":5355301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado e menor de vinte e quatro anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a companheira ou o companheiro, desde que em uni\u00e3o est\u00e1vel h\u00e1 mais de dois anos.","id":5355302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a companheira ou o companheiro, desde que em uni\u00e3o est\u00e1vel h\u00e1 mais de dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o filho n\u00e3o emancipado e menor de vinte e quatro anos de idade.","id":5355303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o filho n\u00e3o emancipado e menor de vinte e quatro anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os pais, em qualquer idade.","id":5355304,"corpo":"<p>os pais, em qualquer idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1446152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5501,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os documentos oficiais, o documento de comunica\u00e7\u00e3o formal entre agentes administrativos e o documento pelo qual autoridades transmitem ordens uniformes s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":73147,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5501,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-brejao-pe-2018-advise-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Brej\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2220309,"hashId":"04758d5c3b5e1602c4a8c5327dbaabda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os documentos oficiais, o documento de comunica\u00e7\u00e3o formal entre agentes administrativos e o documento pelo qual autoridades transmitem ordens uniformes s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8726684,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria e of\u00edcio.","id":8726680,"corpo":"<p>Portaria e of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio e comunicado.","id":8726681,"corpo":"<p>Of\u00edcio e comunicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Memorando e circular.","id":8726682,"corpo":"<p>Memorando e circular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria e despacho.","id":8726683,"corpo":"<p>Portaria e despacho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio e circular.","id":8726684,"corpo":"<p>Of\u00edcio e circular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despacho","oab":false,"nome":"Despacho","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411195,"slug":"redacao-oficial-despacho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circular","oab":false,"nome":"Circular","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411200,"slug":"redacao-oficial-circular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunicado","oab":false,"nome":"Comunicado","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411201,"slug":"redacao-oficial-comunicado"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411206,"slug":"redacao-oficial-portaria"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 23 considere o art. 21, a seguir, extra\u00eddo da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Clara do Sul.\"Art. 21. Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o:I \u2013 desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma: a) firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista, ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico municipal, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes. b) aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os de que sejam demiss\u00edveis \"ad nutum\", nas entidades constantes na al\u00ednea anterior. II \u2013 desde a posse: a) ser propriet\u00e1rios, controladores ou diretores de empresa que goze de favor decorrente de contrato celebrado com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada, inclusive de empresa concession\u00e1ria ou permission\u00e1ria; b) ocupar cargo ou fun\u00e7\u00e3o de que sejam demiss\u00edveis \"ad nutum\", nas entidades referidas no inciso I, al\u00ednea a. c) patrocinar causa em que seja interessada qualquer das entidades a que se refere o inciso I, al\u00ednea a. d) ser titulares de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico eletivo;\u201d. Qual o significado da express\u00e3o latina \u201cad nutum\u201d, empregada na reda\u00e7\u00e3o do artigo acima transcrito, segundo Kaspary (2007)?","provas":[{"id":71854,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs-2018-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Clara do Sul - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2195900,"hashId":"5d0effde64dde81f965ab2a2b2bfef1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o 23 considere o art. 21, a seguir, extra\u00eddo da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Clara do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Art. 21. Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I \u2013 desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a) firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista, ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico municipal, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>b) aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os de que sejam demiss\u00edveis \"<\/em><strong><em>ad nutum<\/em><\/strong><em>\", nas entidades constantes na al\u00ednea anterior. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II \u2013 desde a posse: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a) ser propriet\u00e1rios, controladores ou diretores de empresa que goze de favor decorrente de contrato celebrado com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada, inclusive de empresa concession\u00e1ria ou permission\u00e1ria; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>b) ocupar cargo ou fun\u00e7\u00e3o de que sejam demiss\u00edveis \"<\/em><strong><em>ad nutum<\/em><\/strong><em>\", nas entidades referidas no inciso I, al\u00ednea a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>c) patrocinar causa em que seja interessada qualquer das entidades a que se refere o inciso I, al\u00ednea a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>d) ser titulares de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico eletivo;\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o significado da express\u00e3o latina \u201c<em>ad nutum\u201d<\/em>, empregada na reda\u00e7\u00e3o do artigo acima transcrito, segundo Kaspary (2007)?<\/p>","resposta":8621118,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diz-se especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que, de modo eventual, exerce fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria.","id":8621117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que, de modo eventual, exerce fun\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diz-se da demissibilidade do funcion\u00e1rio p\u00fablico que depende s\u00f3 da vontade do Governo ou do agente da Administra\u00e7\u00e3o, sem preced\u00eancia de causa justificada.","id":8621118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se da demissibilidade do funcion\u00e1rio p\u00fablico que depende s\u00f3 da vontade do Governo ou do agente da Administra\u00e7\u00e3o, sem preced\u00eancia de causa justificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Usa-se para dizer que determinado ato pode ser praticado \u00e0 vontade livremente, a crit\u00e9rio do interessado.","id":8621119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa-se para dizer que determinado ato pode ser praticado \u00e0 vontade livremente, a crit\u00e9rio do interessado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Designa o mandato extrajudicial outorgado para fins de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios.","id":8621120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Designa o mandato extrajudicial outorgado para fins de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diz-se do ato pendente de aprova\u00e7\u00e3o ou ratifica\u00e7\u00e3o de outrem.","id":8621121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz-se do ato pendente de aprova\u00e7\u00e3o ou ratifica\u00e7\u00e3o de outrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es latinas, voc\u00e1bulos latinos, latinismos e brocardos jur\u00eddicos","oab":false,"nome":"Express\u00f5es latinas, voc\u00e1bulos latinos, latinismos e brocardos jur\u00eddicos","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419729,"slug":"redacao-oficial-expressoes-latinas-vocabulos-latinos-latinismos-e-brocardos-juridicos"}],"slug":"redacao-oficial\/2195900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as comunica\u00e7\u00f5es oficiais no que tange ao correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":73727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 10:08:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2235825,"hashId":"d5e71e28cc58dd863d5ffd1212648c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as comunica\u00e7\u00f5es oficiais no que tange ao correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8795253,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem de e-mail n\u00e3o precisa ser compat\u00edvel com a comunica\u00e7\u00e3o oficial por conta de seu car\u00e1ter ligeiro e informal.","id":8795249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem de e-mail n\u00e3o precisa ser compat\u00edvel com a comunica\u00e7\u00e3o oficial por conta de seu car\u00e1ter ligeiro e informal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico mensagem s\u00f3 pode ser preenchido com informa\u00e7\u00f5es oficiais.","id":8795250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico mensagem s\u00f3 pode ser preenchido com informa\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos atrativos da comunica\u00e7\u00e3o por correio eletr\u00f4nico \u00e9 a sua formalidade e rigidez.","id":8795251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos atrativos da comunica\u00e7\u00e3o por correio eletr\u00f4nico \u00e9 a sua formalidade e rigidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mensagem que encaminha um anexo pode seguir isenta de informa\u00e7\u00f5es sobre o seu conte\u00fado.","id":8795252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem que encaminha um anexo pode seguir isenta de informa\u00e7\u00f5es sobre o seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para os arquivos anexados \u00e0 mensagem deve ser utilizado, preferencialmente, o formato Rich Text.","id":8795253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os arquivos anexados \u00e0 mensagem deve ser utilizado, preferencialmente, o formato Rich Text.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}