{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9086,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os quadros abaixo.Quadro 1Preven\u00e7\u00e3o de custos( Fabricar um produto de qualidade). Treinamento. Documentar processos. Equipamento. Tempo para executara de maneira corretaCustos de avalia\u00e7\u00e3o( Avaliar a qualidade). Testes. Perda de teste destrutivo. Inspe\u00e7\u00f5es Quadro 2Custos de falhas internas(Falhas encontradas pelo projeto). Retrabalho. DescarteCustos de falhas externas(Falhas encontradas pelo cliente). Responsabilidades. Trabalho de garantia. Perda de neg\u00f3ciosOs quadros apresentam o custo da qualidade em um projeto, de acordo com o PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o. O custo da qualidade inclui todos os custos incorridos durante a vida do produto. O quadro","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1724922,"hashId":"0fe07bc252b463ccf83a0640a8743732","enunciado":"<p>Considere os quadros abaixo.<\/p><p><br><\/p><p>Quadro 1<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 220px;\"><colgroup><col width=\"220\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-q81q\"><td data-row=\"row-q81q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Preven\u00e7\u00e3o de custos<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( Fabricar um produto de qualidade)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Treinamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Documentar processos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Equipamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Tempo para executara de maneira correta<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Custos de avalia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( Avaliar a qualidade)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Testes<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Perda de teste destrutivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Inspe\u00e7\u00f5es<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q81q\" data-cell=\"cell-gpc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><strong>Quadro 2<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 220px;\"><colgroup><col width=\"220.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0g0r\"><td data-row=\"row-0g0r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Custos de falhas internas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(Falhas encontradas pelo projeto)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Retrabalho<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Descarte<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Custos de falhas externas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(Falhas encontradas pelo cliente)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Responsabilidades<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Trabalho de garantia<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">. Perda de neg\u00f3cios<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0g0r\" data-cell=\"cell-z54j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Os quadros apresentam o custo da qualidade em um projeto, de acordo com o PMBOK 5a edi\u00e7\u00e3o. O custo da qualidade inclui todos os custos incorridos durante a vida do produto. O quadro<\/p>","resposta":6546419,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 apresenta os custos de n\u00e3o conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante o projeto para evitar falhas.","id":6546416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 apresenta os custos de n\u00e3o conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante o projeto para evitar falhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 apresenta os custos de conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante o projeto para evitar falhas.","id":6546417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 apresenta os custos de conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante o projeto para evitar falhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 apresenta os custos de conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante e ap\u00f3s o projeto devido a falhas.","id":6546418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 apresenta os custos de conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante e ap\u00f3s o projeto devido a falhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 apresenta os custos de n\u00e3o conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante e ap\u00f3s o projeto devido a falhas.","id":6546419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 apresenta os custos de n\u00e3o conformidade com os requisitos, relativos ao dinheiro gasto durante e ap\u00f3s o projeto devido a falhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 e o quadro 2 indicam que modifica\u00e7\u00f5es nos requisitos propostas na entrega do produto para atender aos padr\u00f5es de qualidade n\u00e3o exigem ajustes nos custos, embora possam impactar em atrasos no cronograma do projeto.","id":6546420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e o quadro 2 indicam que modifica\u00e7\u00f5es nos requisitos propostas na entrega do produto para atender aos padr\u00f5es de qualidade n\u00e3o exigem ajustes nos custos, embora possam impactar em atrasos no cronograma do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento do Custo do Projeto","oab":false,"nome":"Gerenciamento do Custo do Projeto","pai":428951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428955,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-do-custo-do-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1724922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o diagrama UML 2.5 abaixo.Neste diagrama de","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1724975,"hashId":"1c8c98e5374d0b92dd01c188c828e645","enunciado":"<p>Considere o diagrama UML 2.5 abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57316\/questao\/1724975-20210527163856000000-0.png\" width=\"672\"><\/p><p>Neste diagrama de<\/p>","resposta":6546663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil \u00e9 apresentado um fluxo de atividades de neg\u00f3cio relativo ao processamento de um pedido.","id":6546661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil \u00e9 apresentado um fluxo de atividades de neg\u00f3cio relativo ao processamento de um pedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e1quina de Estados, Fatura \u00e9 um estado composto pelas atividades Envia Fatura e Aceita Pagamento.","id":6546662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quina de Estados, Fatura \u00e9 um estado composto pelas atividades Envia Fatura e Aceita Pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atividades n\u00e3o s\u00e3o utilizadas parti\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o n\u00e3o fica claro quem \u00e9 respons\u00e1vel por executar cada a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ","id":6546663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades n\u00e3o s\u00e3o utilizadas parti\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o n\u00e3o fica claro quem \u00e9 respons\u00e1vel por executar cada a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e1quina de Estados o fluxo de neg\u00f3cios indica que o despacho de um pedido n\u00e3o pode ser feito antes que a fatura seja enviada e o pagamento aceito.","id":6546664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quina de Estados o fluxo de neg\u00f3cios indica que o despacho de um pedido n\u00e3o pode ser feito antes que a fatura seja enviada e o pagamento aceito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o, o pedido \u00e9 o par\u00e2metro de entrada da colabora\u00e7\u00e3o. Depois que o pedido \u00e9 aceito e toda a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida, o pagamento \u00e9 aceito e o pedido \u00e9 despachado.","id":6546665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o, o pedido \u00e9 o par\u00e2metro de entrada da colabora\u00e7\u00e3o. Depois que o pedido \u00e9 aceito e toda a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida, o pagamento \u00e9 aceito e o pedido \u00e9 despachado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","pai":428814,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428815,"slug":"tecnologia-da-informacao-visao-geral-modelos-e-diagramas"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1724975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma equipe de Analistas de Sistemas da Defensoria est\u00e1 trabalhando em um projeto com base no RUP. Eles est\u00e3o atuando em uma atividade cujo objetivo \u00e9 descrever o que o sistema deve fazer, permitindo que desenvolvedores e clientes opinem na descri\u00e7\u00e3o. Um documento visual, na forma de use cases, \u00e9 criado, no qual os atores representam os usu\u00e1rios e outros sistemas com os quais o sistema em desenvolvimento ir\u00e1 interagir. Os use cases s\u00e3o descritos em detalhes, mostrando como o sistema interage com os atores e o que faz nestas intera\u00e7\u00f5es. Os Analistas est\u00e3o trabalhando na","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1724993,"hashId":"c9dd4aa1e84dcc03ffe9a82365b7f8d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma equipe de Analistas de Sistemas da Defensoria est\u00e1 trabalhando em um projeto com base no RUP. Eles est\u00e3o atuando em uma atividade cujo objetivo \u00e9 descrever o que o sistema deve fazer, permitindo que desenvolvedores e clientes opinem na descri\u00e7\u00e3o. Um documento visual, na forma de <em>use cases<\/em>, \u00e9 criado, no qual os atores representam os usu\u00e1rios e outros sistemas com os quais o sistema em desenvolvimento ir\u00e1 interagir. Os <em>use cases<\/em> s\u00e3o descritos em detalhes, mostrando como o sistema interage com os atores e o que faz nestas intera\u00e7\u00f5es. Os Analistas est\u00e3o trabalhando na<\/p>","resposta":6546748,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplina Requisitos.","id":6546748,"corpo":"<p>disciplina Requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fase Transi\u00e7\u00e3o.","id":6546749,"corpo":"<p>fase Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disciplina Elabora\u00e7\u00e3o","id":6546750,"corpo":"<p>disciplina Elabora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fase An\u00e1lise e Design.","id":6546751,"corpo":"<p>fase An\u00e1lise e Design.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"disciplina Gerenciamento do Projeto.","id":6546752,"corpo":"<p>disciplina Gerenciamento do Projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428806,"slug":"tecnologia-da-informacao-especificacao-de-requisitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1724993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere, por hip\u00f3tese, que na Defensoria esteja sendo desenvolvido um projeto com prazo cr\u00edtico, sendo necess\u00e1rio que os desenvolvedores avaliem o software frequentemente. A equipe envolvida decidiu utilizar uma abordagem de teste de integra\u00e7\u00e3o que trabalha da seguinte maneira: I. Componentes necess\u00e1rios para implementar fun\u00e7\u00f5es do software, como arquivos de dados, bibliotecas, m\u00f3dulos reutiliz\u00e1veis etc s\u00e3o integrados em uma build (constru\u00e7\u00e3o). II. Diversos testes s\u00e3o projetados para que erros que possam impedir a build em andamento de desempenhar de forma adequada sua fun\u00e7\u00e3o, com o objetivo de descobrir showstoppers que impliquem em atrasos no cronograma. III. A build \u00e9 integrada a outras builds e todo o software passa diariamente por este tipo de teste, podendo usar abordagem ascendente ou descendente de integra\u00e7\u00e3o. O teste de integra\u00e7\u00e3o descrito \u00e9 denominado teste","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1725016,"hashId":"5dffa529a7a2a74a4250970b2ba06c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere, por hip\u00f3tese, que na Defensoria esteja sendo desenvolvido um projeto com prazo cr\u00edtico, sendo necess\u00e1rio que os desenvolvedores avaliem o <em>software <\/em>frequentemente. A equipe envolvida decidiu utilizar uma abordagem de teste de integra\u00e7\u00e3o que trabalha da seguinte maneira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span> Componentes necess\u00e1rios para implementar fun\u00e7\u00f5es do <em>software<\/em>, como arquivos de dados, bibliotecas, m\u00f3dulos reutiliz\u00e1veis etc s\u00e3o integrados em uma <em>build <\/em>(constru\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. Diversos testes s\u00e3o projetados para que erros que possam impedir a <em>build<\/em> em andamento de desempenhar de forma adequada sua fun\u00e7\u00e3o, com o objetivo de descobrir <em>showstoppers<\/em> que impliquem em atrasos no cronograma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III.<\/span> A <em>build<\/em> \u00e9 integrada a outras <em>builds<\/em> e todo o <em>software <\/em>passa diariamente por este tipo de teste, podendo usar abordagem ascendente ou descendente de integra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O teste de integra\u00e7\u00e3o descrito \u00e9 denominado teste<\/p>","resposta":6546855,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fuma\u00e7a.","id":6546855,"corpo":"<p>de fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de regress\u00e3o.","id":6546856,"corpo":"<p>de regress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"top-down","id":6546857,"corpo":"<p><em>top-down<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"breadth-first.","id":6546858,"corpo":"<p><em>breadth-first.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de caixa cinza (grey box).","id":6546859,"corpo":"<p>de caixa cinza (<em>grey box<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Testes","oab":false,"nome":"Tipos de Testes","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428837,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-testes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1725016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos de c\u00f3digo Java abaixo.Trecho 1:public int pensaoAlimenticia(){ return Util.getFuncoes.getFuncoesData.calculaPensao(processo);}Trecho 2:public int pensaoAlimenticia(){ return Util.calculaPensao(processo);}Em um sistema Orientado a Objetos bem desenvolvido, os princ\u00edpios relativos a acoplamento e coes\u00e3o devem ser respeitados. O c\u00f3digo Java apresentando no trecho 1 mostra um exemplo de","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1725023,"hashId":"fea36f2b78787dd94f1f3b7b6149c096","enunciado":"<p>Considere os trechos de c\u00f3digo Java abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><strong class=\"ql-font-monospace\">Trecho 1:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">public int pensaoAlimenticia(){<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\"> return Util.getFuncoes.getFuncoesData.calculaPensao(processo);<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong class=\"ql-font-monospace\">Trecho 2:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">public int pensaoAlimenticia(){<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\"> return Util.calculaPensao(processo);<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema Orientado a Objetos bem desenvolvido, os princ\u00edpios relativos a acoplamento e coes\u00e3o devem ser respeitados. O c\u00f3digo Java apresentando no trecho 1 mostra um exemplo de<\/p>","resposta":6546891,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixo acoplamento e o trecho 2 o corrige para alto acoplamento.","id":6546889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixo acoplamento e o trecho 2 o corrige para alto acoplamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alta coes\u00e3o e o trecho 2 o corrige para baixa coes\u00e3o","id":6546890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alta coes\u00e3o e o trecho 2 o corrige para baixa coes\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alto acoplamento e o trecho 2 o corrige para baixo acoplamento.","id":6546891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alto acoplamento e o trecho 2 o corrige para baixo acoplamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"baixo acoplamento e o trecho 2 mostra um exemplo de baixa coes\u00e3o.","id":6546892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixo acoplamento e o trecho 2 mostra um exemplo de baixa coes\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"baixa coes\u00e3o e o trecho 2 mostra um exemplo de alto acoplamento.","id":6546893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa coes\u00e3o e o trecho 2 mostra um exemplo de alto acoplamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1725023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se as seguintes a\u00e7\u00f5es executadas no Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original. I. Clicar em Todos os Programas II. Clicar no bot\u00e3o Iniciar III. Clicar no programa Paint IV. Clicar na pasta Acess\u00f3rios A sequ\u00eancia correta para abrir o aplicativo Paint \u00e9","provas":[{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725027,"hashId":"b60bcbb407dee9ecbd20e673f37777e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se as seguintes a\u00e7\u00f5es executadas no Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Clicar em <em>Todos os Programas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Clicar no bot\u00e3o <em>Iniciar<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Clicar no programa <em>Paint<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Clicar na pasta <em>Acess\u00f3rios<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta para abrir o aplicativo Paint \u00e9<\/p>","resposta":6546911,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":6546908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV, II, III","id":6546909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV, II, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, I, III, IV","id":6546910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, III, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, I, IV, III","id":6546911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, IV, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV, I, III ","id":6546912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV, I, III <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1725027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, assinale a alternativa correta sobre o recurso Congelar Pain\u00e9is.","provas":[{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725040,"hashId":"86b5450eb486b70d9f7e8ad2b2b43bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, assinale a alternativa correta sobre o recurso Congelar Pain\u00e9is.<\/p>","resposta":6546972,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m linhas ou colunas espec\u00edficas sempre vis\u00edveis na planilha, mesmo que o usu\u00e1rio role para outra \u00e1rea da planilha.","id":6546972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m linhas ou colunas espec\u00edficas sempre vis\u00edveis na planilha, mesmo que o usu\u00e1rio role para outra \u00e1rea da planilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Protege as c\u00e9lulas, impedindo qualquer altera\u00e7\u00e3o na planilha.","id":6546973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protege as c\u00e9lulas, impedindo qualquer altera\u00e7\u00e3o na planilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gera uma imagem da planilha e copia para a \u00c1rea de Transfer\u00eancia.","id":6546974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gera uma imagem da planilha e copia para a \u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bloqueia o acesso aos menus do Excel na planilha.","id":6546975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueia o acesso aos menus do Excel na planilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cria uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a da planilha.","id":6546976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a da planilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1725040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio configurou uma apresenta\u00e7\u00e3o com 5 AutoFormas, todas com anima\u00e7\u00e3o, conforme imagem a seguirAssinale a alternativa que indica quantas sequ\u00eancias de anima\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exibidas.","provas":[{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725048,"hashId":"b2238f328135938d7a84e5b5fd36f2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando o Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio configurou uma apresenta\u00e7\u00e3o com 5 AutoFormas, todas com anima\u00e7\u00e3o, conforme imagem a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57923\/questao\/1725048-20210527165529000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica quantas sequ\u00eancias de anima\u00e7\u00e3o ser\u00e3o exibidas.<\/p>","resposta":6547012,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6547010,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":6547011,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":6547012,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":6547013,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":6547014,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1725048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Oracle um Analista de Sistemas precisa alterar o status da tabela departamentos para \"somente leitura\", de forma a evitar a\u00e7\u00f5es que possam alterar dados. Para isso, dever\u00e1 utilizar o comando PL\/SQL","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1725112,"hashId":"537b63d0042a73dfe9b94ac096420a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Oracle um Analista de Sistemas precisa alterar o <em>status <\/em>da tabela <span class=\"ql-font-monospace\">departamentos <\/span>para \"somente leitura\", de forma a evitar a\u00e7\u00f5es que possam alterar dados. Para isso, dever\u00e1 utilizar o comando PL\/SQL<\/p>","resposta":6547323,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALTER STATUS departamentos READ ONLY;","id":6547319,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ALTER STATUS departamentos READ ONLY<\/span>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ALTER STATUS TO READY ONLY from departamentos;","id":6547320,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ALTER STATUS TO READY ONLY from departamentos;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ALTER TABLE departamentos WITH CONSTRAINT READY ONLY;","id":6547321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ALTER TABLE departamentos WITH CONSTRAINT READY ONLY;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ALTER TABLE departamentos SET STATUS='READY ONLY';","id":6547322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ALTER TABLE departamentos SET STATUS='READY ONLY';<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ALTER TABLE departamentos READ ONLY;","id":6547323,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ALTER TABLE departamentos READ ONLY;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1725112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as instru\u00e7\u00f5es SQL a seguir, digitadas no PostgreSQL 9.0, em condi\u00e7\u00f5es ideais.CREATE TABLE processo (proc_num character(24));INSERT INTO processo SELECT '0000125\u201340.' || '1981.403.6100';SELECT proc_num, octet_length(proc_num) FROM processo;Ser\u00e1 exibido na tela","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1725132,"hashId":"f09ae8e2b17ae73f713cea03aca36354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as instru\u00e7\u00f5es SQL a seguir, digitadas no PostgreSQL 9.0, em condi\u00e7\u00f5es ideais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE processo (proc_num character(24));<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">INSERT INTO processo SELECT '0000125\u201340.' || '1981.403.6100';<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT proc_num, octet_length(proc_num) FROM processo;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exibido na tela<\/p>","resposta":6547414,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0000125\u201340.1981.403.6100 e 24.","id":6547414,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">0000125\u201340.1981.403.6100 <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> 24.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma mensagem de erro, pois para concatenar valores, no lugar de | | deve ser usado &amp;&amp;.","id":6547415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem de erro, pois para concatenar valores, no lugar de <span class=\"ql-font-monospace\">| |<\/span> deve ser usado &amp;&amp;.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1981.403.6100 e 24.","id":6547416,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">1981.403.6100<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">24<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma mensagem de erro, j\u00e1 que o comando octet_length n\u00e3o existe.","id":6547417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem de erro, j\u00e1 que o comando <span class=\"ql-font-monospace\">octet_length<\/span> n\u00e3o existe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma mensagem de buffer overflow.","id":6547418,"corpo":"<p>uma mensagem de <span class=\"ql-font-monospace\">buffer overflow<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1725132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma DTD de um documento XML, os atributos s\u00e3o declarados pela instru\u00e7\u00e3o ATTLIST, que possui a sintaxe abaixo. &lt;!ATTLIST element-name attribute-name attribute-type attribute-value&gt; Nessa sintaxe, attribute-value pode ser","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1725169,"hashId":"2d03f567c27be49e90411215400d2e8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma DTD de um documento XML, os atributos s\u00e3o declarados pela instru\u00e7\u00e3o ATTLIST, que possui a sintaxe abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> &lt;!ATTLIST element-name attribute-name attribute-type attribute-value&gt; <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa sintaxe, <span class=\"ql-font-monospace\">attribute-value<\/span> pode ser<\/p>","resposta":6547590,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#REQUIRED, #IMPLIED ou #FIXED.","id":6547590,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">#REQUIRED, #IMPLIED ou #FIXED.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CDATA, PCDATA ou ANYDATA.","id":6547591,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">CDATA, PCDATA<\/span> ou <span class=\"ql-font-monospace\">ANYDATA.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"REQUIRED, CHECK ou CONSTRAINT.","id":6547592,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">REQUIRED, CHECK<\/span> ou <span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"#CDATA, #PCDATA ou #DATA","id":6547593,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">#CDATA, #PCDATA<\/span> ou<span class=\"ql-font-monospace\"> #DATA<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"#ID, #IDREF ou #NOTATION.","id":6547594,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">#ID, #IDREF<\/span> ou <span class=\"ql-font-monospace\">#NOTATION.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1725169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em projetos Java EE corporativos baseados em arquitetura cliente-servidor, geralmente executam-se no servidor de aplica\u00e7\u00e3o c\u00f3digos","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1725182,"hashId":"df7e2452848a6460a0ec996acb72b23f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em projetos Java EE corporativos baseados em arquitetura cliente-servidor, geralmente executam-se no servidor de aplica\u00e7\u00e3o c\u00f3digos<\/p>","resposta":6547655,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bootstrap.","id":6547653,"corpo":"<p>Bootstrap.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"XML.","id":6547654,"corpo":"<p>XML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EJB.","id":6547655,"corpo":"<p>EJB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"JavaScript.","id":6547656,"corpo":"<p>JavaScript.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jQuery.","id":6547657,"corpo":"<p>jQuery.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Beans (JavaBeans, EJB, ManagedBeans, etc)","oab":false,"nome":"Beans (JavaBeans, EJB, ManagedBeans, etc)","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416906,"slug":"tecnologia-da-informacao-beans-javabeans-ejb-managedbeans-etc"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1725182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":9903,"slug":"agente-de-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o trecho do texto apresenta rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia.","provas":[{"id":57924,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Advogado - 2018"},{"id":57927,"cargo":{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":9903,"slug":"agente-de-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-comunicacao-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1725239,"hashId":"1b22cced82d501afaed5bca10e8a163f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o trecho do texto apresenta rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia.<\/p>","resposta":6547922,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas h\u00e1 muito tempo o conceito de reputa\u00e7\u00e3o deu lugar ao de notoriedade.","id":6547918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas h\u00e1 muito tempo o conceito de reputa\u00e7\u00e3o deu lugar ao de notoriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que conta \u00e9 ser \u201creconhecido\u201d pelos pr\u00f3prios semelhantes, mas n\u00e3o no sentido do reconhecimento como estima ou pr\u00eamio\u2026","id":6547919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que conta \u00e9 ser \u201creconhecido\u201d pelos pr\u00f3prios semelhantes, mas n\u00e3o no sentido do reconhecimento como estima ou pr\u00eamio\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O valor predominante \u00e9 aparecer e naturalmente o meio mais seguro \u00e9 a TV.","id":6547920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor predominante \u00e9 aparecer e naturalmente o meio mais seguro \u00e9 a TV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assim, gradualmente, foi aceita a ideia de que para aparecer de modo constante e evidente era preciso fazer coisas\u2026","id":6547921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim, gradualmente, foi aceita a ideia de que para aparecer de modo constante e evidente era preciso fazer coisas\u2026<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Passaram-se d\u00e9cadas desde que algu\u00e9m teve a vida destru\u00edda por ter sido fotografado algemado.","id":6547922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passaram-se d\u00e9cadas desde que algu\u00e9m teve a vida destru\u00edda por ter sido fotografado algemado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.\tRecentemente, acabei me detendo num debate sobre o conceito de reputa\u00e7\u00e3o. Antes a reputa\u00e7\u00e3o era apenas boa ou ruim e, diante do risco de ter uma m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o, muitos tentavam resgat\u00e1-la com o suic\u00eddio ou com crimes de honra. Naturalmente, todos desejavam ter uma boa reputa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 muito tempo o conceito de reputa\u00e7\u00e3o deu lugar ao de notoriedade.\tO que conta \u00e9 ser \u201creconhecido\u201d pelos pr\u00f3prios semelhantes, mas n\u00e3o no sentido do reconhecimento como estima ou pr\u00eamio, mas naquele mais banal que faz com que algu\u00e9m possa dizer ao v\u00ea-lo na rua: \u201cOlhe, \u00e9 ele mesmo!\u201d. O valor predominante \u00e9 aparecer e naturalmente o meio mais seguro \u00e9 a TV. E n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser um renomado economista ou um m\u00e9dico agraciado com o pr\u00eamio Nobel, basta confessar num programa lacrimog\u00eaneo que foi tra\u00eddo pelo c\u00f4njuge.\tAssim, gradualmente, foi aceita a ideia de que para aparecer de modo constante e evidente era preciso fazer coisas que antigamente s\u00f3 garantiam uma p\u00e9ssima reputa\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o \u00e9 que as pessoas n\u00e3o almejem uma boa reputa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 muito dif\u00edcil conquist\u00e1-la, \u00e9 preciso protagonizar um ato heroico, ganhar um Nobel, e estas n\u00e3o s\u00e3o coisas ao alcance de qualquer um. Mais f\u00e1cil atrair interesse, melhor ainda se for m\u00f3rbido, por ter ido para a cama por dinheiro com uma pessoa famosa ou por ter sido acusado de peculato. Passaram-se d\u00e9cadas desde que algu\u00e9m teve a vida destru\u00edda por ter sido fotografado algemado.\tO tema da perda da vergonha est\u00e1 presente em v\u00e1rias reflex\u00f5es sobre os costumes contempor\u00e2neos.\tOra, este frenesi de aparecer (e a notoriedade a qualquer custo, embora o pre\u00e7o seja algo que antigamente seria a marca da vergonha) nasce da perda da vergonha ou perde-se o senso de vergonha porque o valor dominante \u00e9 aparecer seja como for, ainda que o pre\u00e7o seja cobrir-se de vergonha? Sou mais inclinado para a \u00faltima hip\u00f3tese. Ser visto, ser objeto de discurso \u00e9 um valor t\u00e3o dominante que as pessoas est\u00e3o prontas a renunciar \u00e0quilo que outrora se chamava pudor (ou sentimento zeloso da pr\u00f3pria privacidade).\tTamb\u00e9m \u00e9 sinal de falta de vergonha falar aos berros ao celular, obrigando todo mundo a tomar conhecimento das pr\u00f3prias quest\u00f5es particulares, que antigamente eram sussurradas ao ouvido. N\u00e3o \u00e9 que a pessoa n\u00e3o perceba que os outros est\u00e3o ouvindo, \u00e9 que inconscientemente ela quer que a ou\u00e7am, mesmo que suas hist\u00f3rias privadas sejam irrelevantes.\tLi que n\u00e3o sei qual movimento eclesi\u00e1stico quer retornar \u00e0 confiss\u00e3o p\u00fablica. Claro, que gra\u00e7a pode ter contar as pr\u00f3prias vergonhas apenas para o confessor?(Umberto Eco. Por que s\u00f3 a Virgem Maria? Pape sat\u00e0n aleppe: Cr\u00f4nicas de uma sociedade l\u00edquida. Editora Record, Rio de Janeiro: 2017. Adaptado)","id":456839,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tRecentemente, acabei me detendo num debate sobre o conceito de reputa\u00e7\u00e3o. Antes a reputa\u00e7\u00e3o era apenas boa ou ruim e, diante do risco de ter uma m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o, muitos tentavam resgat\u00e1-la com o suic\u00eddio ou com crimes de honra. Naturalmente, todos desejavam ter uma boa reputa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 muito tempo o conceito de reputa\u00e7\u00e3o deu lugar ao de notoriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO que conta \u00e9 ser \u201creconhecido\u201d pelos pr\u00f3prios semelhantes, mas n\u00e3o no sentido do reconhecimento como estima ou pr\u00eamio, mas naquele mais banal que faz com que algu\u00e9m possa dizer ao v\u00ea-lo na rua: \u201cOlhe, \u00e9 ele mesmo!\u201d. O valor predominante \u00e9 aparecer e naturalmente o meio mais seguro \u00e9 a TV. E n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser um renomado economista ou um m\u00e9dico agraciado com o pr\u00eamio Nobel, basta confessar num programa lacrimog\u00eaneo que foi tra\u00eddo pelo c\u00f4njuge.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim, gradualmente, foi aceita a ideia de que para aparecer de modo constante e evidente era preciso fazer coisas que antigamente s\u00f3 garantiam uma p\u00e9ssima reputa\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o \u00e9 que as pessoas n\u00e3o almejem uma boa reputa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 muito dif\u00edcil conquist\u00e1-la, \u00e9 preciso protagonizar um ato heroico, ganhar um Nobel, e estas n\u00e3o s\u00e3o coisas ao alcance de qualquer um. Mais f\u00e1cil atrair interesse, melhor ainda se for m\u00f3rbido, por ter ido para a cama por dinheiro com uma pessoa famosa ou por ter sido acusado de peculato. Passaram-se d\u00e9cadas desde que algu\u00e9m teve a vida destru\u00edda por ter sido fotografado algemado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO tema da perda da vergonha est\u00e1 presente em v\u00e1rias reflex\u00f5es sobre os costumes contempor\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOra, este frenesi de aparecer (e a notoriedade a qualquer custo, embora o pre\u00e7o seja algo que antigamente seria a marca da vergonha) nasce da perda da vergonha ou perde-se o senso de vergonha porque o valor dominante \u00e9 aparecer seja como for, ainda que o pre\u00e7o seja cobrir-se de vergonha? Sou mais inclinado para a \u00faltima hip\u00f3tese. Ser visto, ser objeto de discurso \u00e9 um valor t\u00e3o dominante que as pessoas est\u00e3o prontas a renunciar \u00e0quilo que outrora se chamava pudor (ou sentimento zeloso da pr\u00f3pria privacidade).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTamb\u00e9m \u00e9 sinal de falta de vergonha falar aos berros ao celular, obrigando todo mundo a tomar conhecimento das pr\u00f3prias quest\u00f5es particulares, que antigamente eram sussurradas ao ouvido. N\u00e3o \u00e9 que a pessoa n\u00e3o perceba que os outros est\u00e3o ouvindo, \u00e9 que inconscientemente ela quer que a ou\u00e7am, mesmo que suas hist\u00f3rias privadas sejam irrelevantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tLi que n\u00e3o sei qual movimento eclesi\u00e1stico quer retornar \u00e0 confiss\u00e3o p\u00fablica. Claro, que gra\u00e7a pode ter contar as pr\u00f3prias vergonhas apenas para o confessor?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Umberto Eco. Por que s\u00f3 a Virgem Maria? Pape sat\u00e0n aleppe: Cr\u00f4nicas de uma sociedade l\u00edquida. Editora Record, Rio de Janeiro: 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1725239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":22746,"slug":"agente-de-operacoes-e-fiscalizacao"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o de ambos os pronomes destacados nas express\u00f5es est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":57926,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente Administrativo - 2018"},{"id":57925,"cargo":{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":22746,"slug":"agente-de-operacoes-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-operacoes-e-fiscalizacao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Opera\u00e7\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57933,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-saude-esf-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1725632,"hashId":"410ee4790bb56bd77a58f9fcc2ffbcad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o de ambos os pronomes destacados nas express\u00f5es est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":6549508,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem sempre nos damos conta da import\u00e2ncia de preservarmo-nos da exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6549508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem sempre <strong>nos <\/strong>damos conta da import\u00e2ncia de preservarmo-<strong>nos <\/strong>da exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ainda encontram-se pessoas dispostas a fazer amigos fora das redes sociais, atitude que traria-lhes mais privacidade.","id":6549509,"corpo":"<p>Ainda encontram-<strong>se <\/strong>pessoas dispostas a fazer amigos fora das redes sociais, atitude que traria-<strong>lhes <\/strong>mais privacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos propomos ajudar em tudo e concentraremo-nos nas causas mais urgentes e humanit\u00e1rias.","id":6549510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nos <\/strong>propomos ajudar em tudo e concentraremo<strong>-nos<\/strong> nas causas mais urgentes e humanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Viam-se pessoas revoltadas, que n\u00e3o tinham conformado-se com a perda de suas casas durante o inc\u00eandio.","id":6549511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viam-<strong>se <\/strong>pessoas revoltadas, que n\u00e3o tinham conformado-<strong>se <\/strong>com a perda de suas casas durante o inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esfor\u00e7am-se para que as mensagens do celular n\u00e3o distraiam-nos durante o expediente.","id":6549512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfor\u00e7am-<strong>se <\/strong>para que as mensagens do celular n\u00e3o distraiam-<strong>nos <\/strong>durante o expediente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1725632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":22746,"slug":"agente-de-operacoes-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s tr\u00eas anos de discuss\u00f5es, mudan\u00e7as e milhares de colabora\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o homologou nesta quarta-feira (13 de dezembro) a chamada Base Nacional Comum Curricular.(Folha de S\u00e3o Paulo, 20 dez. 18. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/EBxwvA&gt;. Adaptado)A Base Nacional Comum Curricular determina","provas":[{"id":57925,"cargo":{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":22746,"slug":"agente-de-operacoes-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-operacoes-e-fiscalizacao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Opera\u00e7\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1725669,"hashId":"beec62dbd3a9d9e43710146569c0c418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s tr\u00eas anos de discuss\u00f5es, mudan\u00e7as e milhares de colabora\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o homologou nesta quarta-feira (13 de dezembro) a chamada Base Nacional Comum Curricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S\u00e3o Paulo, 20 dez. 18. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/EBxwvA&gt;. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular determina<\/p>","resposta":6549678,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um curr\u00edculo unificado a ser abordado nas primeiras etapas da escolariza\u00e7\u00e3o, em especial com as crian\u00e7as de at\u00e9 dez anos.","id":6549676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um curr\u00edculo unificado a ser abordado nas primeiras etapas da escolariza\u00e7\u00e3o, em especial com as crian\u00e7as de at\u00e9 dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os conte\u00fados espec\u00edficos a serem ministrados nos diferentes cursos de Ensino Superior, a depender da carreira escolhida.","id":6549677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conte\u00fados espec\u00edficos a serem ministrados nos diferentes cursos de Ensino Superior, a depender da carreira escolhida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os direitos de aprendizagem dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, prevendo tamb\u00e9m espa\u00e7o para aspectos regionais do conte\u00fado.","id":6549678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos de aprendizagem dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, prevendo tamb\u00e9m espa\u00e7o para aspectos regionais do conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fus\u00e3o entre o ensino t\u00e9cnico e o regular, de forma a habilitar todo os alunos para o exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o a partir dos 18 anos.","id":6549679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fus\u00e3o entre o ensino t\u00e9cnico e o regular, de forma a habilitar todo os alunos para o exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o a partir dos 18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a forma de ingresso no Ensino Superior por meio do acompanhamento do desempenho do aluno, substituindo a prova do ENEM.","id":6549680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma de ingresso no Ensino Superior por meio do acompanhamento do desempenho do aluno, substituindo a prova do ENEM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1725669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tela de um celular tem o formato de um ret\u00e2ngulo, com 6 cm de lado e 10 cm de diagonal, conforme mostra a figura.A \u00e1rea dessa tela \u00e9","provas":[{"id":57926,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1725843,"hashId":"714c68e2785e3b07b64ee1bc5cb3a752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tela de um celular tem o formato de um ret\u00e2ngulo, com 6 cm de lado e 10 cm de diagonal, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57925\/questao\/1725650-20210527200013000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea dessa tela \u00e9<\/p>","resposta":6550527,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 cm2.","id":6550523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"56 cm\u00b2.","id":6550524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"54 cm\u00b2.","id":6550525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">54 cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50 cm\u00b2.","id":6550526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"48 cm\u00b2.","id":6550527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 cm\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":"matematica\/1725843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745,"slug":"motorista-socorrista-area-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edcone de formata\u00e7\u00e3o de Fonte \u201csobrescrito\u201d do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":57929,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU","id":17745,"slug":"motorista-socorrista-area-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-motorista-socorrista-area-samu-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Motorista Socorrista - \u00c1rea: SAMU - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1726073,"hashId":"2c7e997a0e74d39305176f2f59a9039d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edcone de formata\u00e7\u00e3o de Fonte \u201csobrescrito\u201d do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9<\/p>","resposta":6551674,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6551673,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57929\/item-questao\/6551673-20210528021244000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":6551674,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57929\/item-questao\/6551674-20210528021244000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":6551675,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57929\/item-questao\/6551675-20210528021245000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":6551676,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57929\/item-questao\/6551676-20210528021245000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":6551677,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57929\/item-questao\/6551677-20210528021245000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1726073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Excerto para a quest\u00e3o 27.O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta. Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade: agir para mud\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m agir para transformar a sociedade.Os termos marcados nos trechos transcritos em cada op\u00e7\u00e3o desempenham fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de complemento verbal \u2013 objeto direto, EXCETO em","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741257,"hashId":"e7469496b65d344d8956a8d803267b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Excerto para a quest\u00e3o 27.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta. Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade: agir para mud\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m agir para transformar a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos marcados nos trechos transcritos em cada op\u00e7\u00e3o desempenham fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de complemento verbal \u2013 objeto direto, <strong>EXCETO <\/strong>em<\/p>","resposta":6619392,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ''... n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta.''","id":6619391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ''... n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e <strong><u>o<\/u><\/strong> sustenta.''<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"''... n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta.''","id":6619392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''... n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade <strong><u>que <\/u><\/strong>o justifica e o sustenta.''<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"''... n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta.''","id":6619393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''... n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e <strong><u>o<\/u><\/strong> sustenta.''<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"''...agir para mud\u00e1-lo ...''","id":6619394,"corpo":"<p>''...agir para mud\u00e1-<strong><u>lo <\/u><\/strong>...''<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"''...\u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade ...''","id":6619395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''...\u00e9 tamb\u00e9m criticar <strong><u>essa mesma sociedade<\/u><\/strong> ...''<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 (Para as quest\u00f5es de 21 a 27).Nos \u00faltimos 50 anos e em especial a partir da d\u00e9cada de 1980, professores de portugu\u00eas e pesquisadores da l\u00edngua t\u00eam feito a cr\u00edtica do ensino tradicional de portugu\u00eas (...). Houve e continua havendo esfor\u00e7os para construir alternativas a esse ensino. N\u00e3o obstante, o quadro pedag\u00f3gico tem mudado pouco. Talvez porque ainda n\u00e3o tenhamos conseguido fazer e disseminar, com todas as letras, a cr\u00edtica radical ao normativismo e \u00e0 gramatiquice.E essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, porque o normativismo e a gramatiquice n\u00e3o s\u00e3o apenas concep\u00e7\u00f5es e atitudes ligadas \u00e0 l\u00edngua e seu ensino. Pelo seu car\u00e1ter conservador, impositivo e excludente, o normativo e a gramatiquice s\u00e3o parte intr\u00ednseca de todo um conjunto de conceitos, atitudes e valores fundamentalmente autorit\u00e1rios, muito adequados ao funcionamento de uma sociedade profundamente marcada pela divis\u00e3o social.O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta. Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade: agir para mud\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m agir para transformar a sociedade.De sa\u00edda, temos de ter sempre claro que a quest\u00e3o da l\u00edngua \u00e9, fundamentalmente, uma quest\u00e3o pol\u00edtica e como tal deve ser tratada.(...)(FARACO, C. A. Norma culta brasileira: desatando alguns n\u00f3s. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola editorial, 2008, p. 158)","id":458598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 (Para as quest\u00f5es de 21 a 27).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Nos \u00faltimos 50 anos e em especial a partir da d\u00e9cada de 1980, professores de portugu\u00eas e pesquisadores da l\u00edngua t\u00eam feito a cr\u00edtica do ensino tradicional de portugu\u00eas (...). Houve e continua havendo esfor\u00e7os para construir alternativas a esse ensino. N\u00e3o obstante, o quadro pedag\u00f3gico tem mudado pouco. Talvez porque ainda n\u00e3o tenhamos conseguido fazer e disseminar, com todas as letras, a cr\u00edtica radical ao normativismo e \u00e0 gramatiquice.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">E essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, porque o normativismo e a gramatiquice n\u00e3o s\u00e3o apenas concep\u00e7\u00f5es e atitudes ligadas \u00e0 l\u00edngua e seu ensino. Pelo seu car\u00e1ter conservador, impositivo e excludente, o normativo e a gramatiquice s\u00e3o parte intr\u00ednseca de todo um conjunto de conceitos, atitudes e valores fundamentalmente autorit\u00e1rios, muito adequados ao funcionamento de uma sociedade profundamente marcada pela divis\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ensino de portugu\u00eas, nesse sentido, n\u00e3o est\u00e1 separado da sociedade que o justifica e o sustenta. Desse modo, critic\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m criticar essa mesma sociedade: agir para mud\u00e1-lo \u00e9 tamb\u00e9m agir para transformar a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">De sa\u00edda, temos de ter sempre claro que a quest\u00e3o da l\u00edngua \u00e9, fundamentalmente, uma quest\u00e3o pol\u00edtica e como tal deve ser tratada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">(FARACO, C. A.<strong> Norma culta brasileira: desatando alguns n\u00f3s.<\/strong> S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola editorial, 2008, p. 158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito de humor, na tirinha, \u00e9 explorado pelo recurso sem\u00e2ntico da:","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741285,"hashId":"591d73a8e0f4edc87107ba0e7d538940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de humor, na tirinha, \u00e9 explorado pelo recurso sem\u00e2ntico da:<\/p>","resposta":6619508,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinon\u00edmia.","id":6619507,"corpo":"<p>Sinon\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Polissemia.","id":6619508,"corpo":"<p>Polissemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o.","id":6619509,"corpo":"<p>Contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anton\u00edmia.","id":6619510,"corpo":"<p>Anton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ambiguidade.","id":6619511,"corpo":"<p>Ambiguidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha, abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32.","id":458609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a tirinha, abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57746\/grupo-questao\/458609-20210607161138000000-0.png\" width=\"478\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto principal desse an\u00fancio identificamos uma estrat\u00e9gia argumentativa apresentada, a partir de recursos sint\u00e1tico-sem\u00e2nticos de","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741294,"hashId":"319fb300b9b1d09a79998a1e28dae0cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto principal desse an\u00fancio identificamos uma estrat\u00e9gia argumentativa apresentada, a partir de recursos sint\u00e1tico-sem\u00e2nticos de<\/p>","resposta":6619547,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":6619547,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":6619548,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Retifica\u00e7\u00e3o.","id":6619549,"corpo":"<p>Retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o.","id":6619550,"corpo":"<p>Defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o. ","id":6619551,"corpo":"<p>Especifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o an\u00fancio publicit\u00e1rio para responder \u00e0 quest\u00e3o 33, abaixo.(Folha Vit\u00f3ria. Vit\u00f3ria, 12 de julho de 2012. Dispon\u00edvel em: http:\/\/mod.lk\/p0rcn. Acesso em 22.1.2018)","id":458612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o an\u00fancio publicit\u00e1rio para responder \u00e0 quest\u00e3o 33, abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57746\/grupo-questao\/458612-20210607161435000000-0.png\" width=\"465\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha Vit\u00f3ria. Vit\u00f3ria, 12 de julho de 2012. Dispon\u00edvel em: http:\/\/mod.lk\/p0rcn. Acesso em 22.1.2018)<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto acima, a fun\u00e7\u00e3o da linguagem que predomina \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741304,"hashId":"d7bb13ccbed39d7ea657c333595bdff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto acima, a fun\u00e7\u00e3o da linguagem que predomina \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6619595,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Referencial.","id":6619593,"corpo":"<p>Referencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conativa.","id":6619594,"corpo":"<p>Conativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica.","id":6619595,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00e1tica.","id":6619596,"corpo":"<p>F\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Po\u00e9tica.","id":6619597,"corpo":"<p>Po\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trecho para a quest\u00e3o 34.O que \u00e9 hipercorre\u00e7\u00e3o?A hipercorre\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno de linguagem muito comum entre pessoas que se deram conta da exist\u00eancia de ''outro falar'' muito mais prestigiado que o seu. Essas pessoas tamb\u00e9m desejam ser usu\u00e1rias dessa forma prestigiada, do ''falar mais correto''. Para tal, esfor\u00e7am-se em ''corrigir'' sua fala e acabam incorrendo no erro de corrigi-la demasiadamente. (...).(BORTONE, M. E. e ALVES, S. B. O fen\u00f4meno da hipercorre\u00e7\u00e3o. In.Bortoni-Ricardo, S. M. et all. Orgs. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola editorial, 2014, p.130)","id":458615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Trecho para a quest\u00e3o 34.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O que \u00e9 hipercorre\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A hipercorre\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno de linguagem muito comum entre pessoas que se deram conta da exist\u00eancia de ''outro falar'' muito mais prestigiado que o seu. Essas pessoas tamb\u00e9m desejam ser usu\u00e1rias dessa forma prestigiada, do ''falar mais correto''. Para tal, esfor\u00e7am-se em ''corrigir'' sua fala e acabam incorrendo no erro de corrigi-la demasiadamente. (...).<\/p><p style=\"text-align: right;\">(BORTONE, M. E. e ALVES, S. B.<strong> O fen\u00f4meno da hipercorre\u00e7\u00e3o<\/strong>. In.Bortoni-Ricardo, S. M. et all. Orgs. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola editorial, 2014, p.130)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que g\u00eanero liter\u00e1rio pertence a obra D. Casmurro, de Machado de Assis?","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741327,"hashId":"473f95d3f5164be262cbbb335aeb50e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A que g\u00eanero liter\u00e1rio pertence a obra D. Casmurro, de Machado de Assis?<\/p>","resposta":6619704,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narrativo.","id":6619704,"corpo":"<p>Narrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00edrico.","id":6619705,"corpo":"<p>L\u00edrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dram\u00e1tico.","id":6619706,"corpo":"<p>Dram\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Po\u00e9tico.","id":6619707,"corpo":"<p>Po\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teatral.","id":6619708,"corpo":"<p>Teatral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 38 A 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto liter\u00e1rio e texto n\u00e3o liter\u00e1rio","oab":false,"nome":"Texto liter\u00e1rio e texto n\u00e3o liter\u00e1rio","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419167,"slug":"lingua-portuguesa-texto-literario-e-texto-nao-literario"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas sobre as caracter\u00edsticas das Escolas Liter\u00e1rias e assinale a alternativa CORRETA. I \u2013 Sugest\u00e3o e musicalidade s\u00e3o caracter\u00edsticas do Simbolismo. II \u2013 Objetividade e culto \u00e0 forma s\u00e3o caracter\u00edsticas do Romantismo. III \u2013 Subjetividade e sentimentalismo exacerbados constituem as principais caracter\u00edsticas do Parnasianismo. IV \u2013 Bucolismo e imita\u00e7\u00e3o dos cl\u00e1ssicos s\u00e3o caracter\u00edsticas do Arcadismo.","provas":[{"id":57746,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":22676,"slug":"professor-temporario-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"seduc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1741333,"hashId":"ff89ec47da41a20f5b2321fb8f0ba72f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas sobre as caracter\u00edsticas das Escolas Liter\u00e1rias e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Sugest\u00e3o e musicalidade s\u00e3o caracter\u00edsticas do Simbolismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Objetividade e culto \u00e0 forma s\u00e3o caracter\u00edsticas do Romantismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Subjetividade e sentimentalismo exacerbados constituem as principais caracter\u00edsticas do Parnasianismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Bucolismo e imita\u00e7\u00e3o dos cl\u00e1ssicos s\u00e3o caracter\u00edsticas do Arcadismo.<\/p>","resposta":6619735,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":6619731,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":6619732,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e III est\u00e3o corretas.","id":6619733,"corpo":"<p> I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e IV est\u00e3o corretas.","id":6619734,"corpo":"<p> II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretas. ","id":6619735,"corpo":"<p>I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 38 A 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1741333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo do Corpo de Bombeiros Militar - Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22654,"slug":"cabo-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Santa Catarina","sigla":"CBM SC","id":2097,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cbm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribua (V) para verdadeiro ou (F) para falso aos itens e marque a alternativa correta. ( ) Extra\u00e7\u00e3o \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o e a retirada das ferragens que est\u00e3o prendendo as v\u00edtimas e\/ou impedindo o acesso dos socorristas na obten\u00e7\u00e3o de uma via de retirada das v\u00edtimas. ( ) Para que se complete o procedimento da forma mais r\u00e1pida e segura poss\u00edvel, alguns princ\u00edpios de atua\u00e7\u00e3o devem ser utilizados em todas as opera\u00e7\u00f5es de resgate veicular, s\u00e3o eles: Sistema de Comando em Opera\u00e7\u00f5es (SCO); Procedimentos operacionais padronizados; Abordagem integrada. ( ) Uma vez que ocorra um acidente, h\u00e1 o acionamento dos recursos em prontid\u00e3o. Essa fase inclui: Recebimento da chamada; Obten\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias; Despacho de recursos compat\u00edveis; Orienta\u00e7\u00f5es preliminares ao solicitante. ( ) Os integrantes da guarni\u00e7\u00e3o de resgate, incluindo-se o CO, devem ser distribu\u00eddos conforme disposto na sequ\u00eancia: \u2022 Resgatista 1 (R1). \u2022 Resgatista 2 (R2). \u2022 Comandante da Opera\u00e7\u00e3o (CO).","provas":[{"id":57583,"cargo":{"descricao":"Cabo do Corpo de Bombeiros Militar - Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22654,"slug":"cabo-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Santa Catarina","sigla":"CBM SC","id":2097,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cbm-sc-sc"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-sc-sc-2018-ms-concursos-cabo-do-corpo-de-bombeiros-militar-curso-de-formacao-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CBM SC - Cabo do Corpo de Bombeiros Militar - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1741899,"hashId":"7660ffa0be100f1d1e91457320ba93fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribua (V) para verdadeiro ou (F) para falso aos itens e marque a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Extra\u00e7\u00e3o \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o e a retirada das ferragens que est\u00e3o prendendo as v\u00edtimas e\/ou impedindo o acesso dos socorristas na obten\u00e7\u00e3o de uma via de retirada das v\u00edtimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para que se complete o procedimento da forma mais r\u00e1pida e segura poss\u00edvel, alguns princ\u00edpios de atua\u00e7\u00e3o devem ser utilizados em todas as opera\u00e7\u00f5es de resgate veicular, s\u00e3o eles: Sistema de Comando em Opera\u00e7\u00f5es (SCO); Procedimentos operacionais padronizados; Abordagem integrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma vez que ocorra um acidente, h\u00e1 o acionamento dos recursos em prontid\u00e3o. Essa fase inclui: Recebimento da chamada; Obten\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias; Despacho de recursos compat\u00edveis; Orienta\u00e7\u00f5es preliminares ao solicitante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os integrantes da guarni\u00e7\u00e3o de resgate, incluindo-se o CO, devem ser distribu\u00eddos conforme disposto na sequ\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Resgatista 1 (R1). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Resgatista 2 (R2). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comandante da Opera\u00e7\u00e3o (CO).<\/p>","resposta":6622285,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6622283,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6622284,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6622285,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6622286,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es, segundo o Manual de Capacita\u00e7\u00e3o em Resgate Veicular \/ Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. Oganizado por Diogo Bahia Losso. -- 1. ed. -- Florian\u00f3polis, 2017. 142 p.: il.","id":458690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda \u00e0s tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es, segundo o Manual de Capacita\u00e7\u00e3o em Resgate Veicular \/ Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. Oganizado por Diogo Bahia Losso. -- 1. ed. -- Florian\u00f3polis, 2017. 142 p.: il.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 11 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Santa Catarina - CBM SC","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Santa Catarina - CBM SC","pai":401763,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-militar-do-estado-de-santa-catarina-cbm-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM SC","pai":401471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401472,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbm-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1741899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cchegar\u201d (linha 30) por chegarmos","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"},{"id":57409,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1723169,"hashId":"187208f1653e8ac2f80a6a9c16d7d633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cchegar\u201d (linha 30) por <strong>chegarmos<\/strong><\/p>","resposta":6538960,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538959,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6538960,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia a\tmoralidade dos sentimentos em favor da moralidade do\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos4 cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do7 outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja10 preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero. Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem\tpsicanalista funcionam como autoridade simbolicamente13leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas\tpr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os\tmodelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras16de outdoors. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se\tmanifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para\tcomprar mais um produto comercial ou industrial.19 O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o\tnos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as\tpeculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida22ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos\tacusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e\tpermanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos25perseguir, independentemente das consequ\u00eancias\tf\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por\tconseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude28bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma\tmaquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9\tclaro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de31terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,\tvital, por dentro da moda!\u201d.A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O34 corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente\tdevassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e\tvirtudes, fraquezas e for\u00e7as.37 Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade\tpessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma\tcoisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como40norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro,\tsem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o43do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o\tdespendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre\tpassa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome46da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as\texperi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito\tsuperficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se49afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente\tque precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se\tquiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade52estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da\tfitness. Jurandir F. Costa. A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade. Internet:\t&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).\tConsiderando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens que se seguem.","id":456649,"enunciado":"<p>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cultura som\u00e1tica de nosso tempo esvazia a<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmoralidade dos sentimentos em favor da moralidade do<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcorpo. O interesse por si mesmo, monopolizado pelos<\/p><p>4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cuidados com o corpo, vem desgastando, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tprogressiva, a import\u00e2ncia emocional do outro humano<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpr\u00f3ximo ou distante. Mas como continuamos a precisar do<\/p><p>7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outro para legitimar nossos ideais de eu, criamos um<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\timpasse: menosprezamos o outro pr\u00f3ximo, em seu papel de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tavalista do que somos, e idealizamos o outro an\u00f4nimo, cuja<\/p><p>10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> preocupa\u00e7\u00e3o emocional conosco \u00e9 igual a zero.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje, nem pai, nem padre, nem m\u00e9dico, nem<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpsicanalista funcionam como autoridade simbolicamente<\/p><p>13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>leg\u00edtima para corrigir ou ratificar os rumos tomados pelas<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpr\u00e1ticas bioasc\u00e9ticas individuais. O que nos inspira s\u00e3o os<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmodelos impessoais dos artistas de sucesso ou das figuras<\/p><p>16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>de <em>outdoors<\/em>. S\u00f3 que tais modelos s\u00e3o mudos e se<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmanifestam, apenas, quando se trata de nos convidar para<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcomprar mais um produto comercial ou industrial.<\/p><p>19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O corpo da publicidade n\u00e3o nos fala diretamente. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tnos solicita sensorial ou emocionalmente, nem considera as<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpeculiaridades de nosso car\u00e1ter ou de nossas hist\u00f3rias de vida<\/p><p>22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ao provocar nosso desejo de imit\u00e1-lo. A publicidade n\u00e3o nos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tacusa nem elogia, apenas seduz, em sua opacidade e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpermanente mudan\u00e7a, como um ideal que devemos<\/p><p>25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>perseguir, independentemente das consequ\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tf\u00edsico-emocionais que venhamos a sofrer. N\u00e3o h\u00e1, por<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tconseguinte, como saber qual o caminho certo da \u201cvirtude<\/p><p>28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>bioasc\u00e9tica\u201d, exceto se continuarmos a perseguir, de forma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmaquinal, exaustiva, torturante, o corpo da moda. At\u00e9, \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tclaro, chegar a velhice e nada restar, salvo os grupos de<\/p><p>31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>terceira idade, \u00faltima tentativa bioasc\u00e9tica de \u201cser jovem,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvital, por dentro da moda!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">A cultura som\u00e1tica fez do corpo o espelho da alma. O<\/p><p>34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> corpo se tornou a vitrine compuls\u00f3ria, permanentemente<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdevassada pelo olhar do outro an\u00f4nimo, de nossos v\u00edcios e<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvirtudes, fraquezas e for\u00e7as.<\/p><p>37 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje somos o que aparentamos ser, pois a identidade<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpessoal e o semblante corporal tendem a ser uma s\u00f3 e mesma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcoisa. Quanto mais a personalidade som\u00e1tica se imp\u00f5e como<\/p><p>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>norma do ideal do eu, mais revelamos nossa alma ao outro,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsem chances da defesa pela oculta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">O efeito dessa identifica\u00e7\u00e3o pessoal pela banaliza\u00e7\u00e3o<\/p><p>43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>do eu corporal \u00e9 o sentimento de que o gigantesco esfor\u00e7o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdespendido na pr\u00e1tica da bioascese \u00e9 in\u00fatil, pois sempre<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpassa ao lado do alvo. Todas as priva\u00e7\u00f5es sofridas em nome<\/p><p>46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>da boa forma, em \u00faltima inst\u00e2ncia, convergem para as<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\texperi\u00eancias de irrelev\u00e2ncia e futilidade do eu. O sujeito<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsuperficial e uniforme sente que luta para sobreviver e se<\/p><p>49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>afirmar como bioidentidade singular. Mas, logo, logo, sente<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tque precisa desaparecer do campo do olhar do outro, se<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tquiser experimentar, por alguns momentos, a tranquilidade<\/p><p>52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>estar consigo sem a invas\u00e3o persecut\u00f3ria do ideal da<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>fitness<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tJurandir F. Costa. <strong>A externaliza\u00e7\u00e3o da subjetividade<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t&lt;https:\/\/encantosemcontos.wordpress.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1723169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os firewalls foram projetados t\u00e3o-somente para realizar filtros de pacotes em camadas de protocolos mais baixas, como, por exemplo, em n\u00edvel de pacotes IP.","provas":[{"id":57410,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723459,"hashId":"393bc28189a5ac8b9d314e26ecedafd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>firewalls <\/em>foram projetados t\u00e3o-somente para realizar filtros de pacotes em camadas de protocolos mais baixas, como, por exemplo, em n\u00edvel de pacotes IP.<\/p>","resposta":6539711,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539710,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6539711,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto aos firewalls e ao IDS (Intrusion Detection System).","id":456699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes quanto aos <em>firewalls <\/em>e ao IDS (<em>Intrusion Detection System).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1723459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ju\u00edzes de paz, que n\u00e3o integram o Poder Judici\u00e1rio, s\u00e3o eleitos mediante voto secreto, direto e universal.","provas":[{"id":57411,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723549,"hashId":"630d5bef52cf7dfbe10e036960dd9760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ju\u00edzes de paz, que n\u00e3o integram o Poder Judici\u00e1rio, s\u00e3o eleitos mediante voto secreto, direto e universal.<\/p>","resposta":6540064,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6540065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Poder Judici\u00e1rio na CF, julgue os itens que se seguem.","id":456713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Poder Judici\u00e1rio na CF, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados especiais e Justi\u00e7a de paz (artigo 98 da CF)","oab":true,"nome":"Juizados especiais e Justi\u00e7a de paz (artigo 98 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407658,"slug":"direito-constitucional-juizados-especiais-e-justica-de-paz-artigo-98-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1723549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento recente do conceito de Estado de direito pressup\u00f5e que esse ente abstrato, ao mesmo tempo em que cria e aplica o direito, a ele se submete.","provas":[{"id":57411,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723559,"hashId":"01ec5d23e38e588d38ddeb743c019bac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento recente do conceito de Estado de direito pressup\u00f5e que esse ente abstrato, ao mesmo tempo em que cria e aplica o direito, a ele se submete.<\/p>","resposta":6540087,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540087,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6540088,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, do Estado e da fun\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsequentes.","id":456715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, do Estado e da fun\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404339,"slug":"direito-administrativo-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1723559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendente deve se estender ao m\u00e1ximo em suas explica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se atendo \u00e0 quest\u00e3o trazida pelo cliente, o que demostra conhecimento e preparo de sua parte. Deve fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e completas acerca do tema trazido, pois, \u00e0s vezes, o cliente apresenta um problema, mas talvez n\u00e3o saiba que pode apresentar outros mais.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723676,"hashId":"f74ad26a90fc5e424b6876a21479fcae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendente deve se estender ao m\u00e1ximo em suas explica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se atendo \u00e0 quest\u00e3o trazida pelo cliente, o que demostra conhecimento e preparo de sua parte. Deve fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e completas acerca do tema trazido, pois, \u00e0s vezes, o cliente apresenta um problema, mas talvez n\u00e3o saiba que pode apresentar outros mais.<\/p>","resposta":6540400,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540399,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6540400,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico e a rela\u00e7\u00f5es interpessoais, julgue os itens a seguir.","id":456732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico e a rela\u00e7\u00f5es interpessoais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1723676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O funcionamento das equipes pode apresentar diferen\u00e7as significativas em fun\u00e7\u00e3o do tipo de trabalho que esteja sendo executado. Este, por sua vez, determina os conhecimentos e as habilidades essenciais para seu desenvolvimento e a necessidade de coordena\u00e7\u00e3o e de um plano de trabalho ora mais ora menos flex\u00edvel.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723680,"hashId":"72447a8614026c25276aae9fe57839b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcionamento das equipes pode apresentar diferen\u00e7as significativas em fun\u00e7\u00e3o do tipo de trabalho que esteja sendo executado. Este, por sua vez, determina os conhecimentos e as habilidades essenciais para seu desenvolvimento e a necessidade de coordena\u00e7\u00e3o e de um plano de trabalho ora mais ora menos flex\u00edvel.<\/p>","resposta":6540410,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6540411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e a trabalho em equipe, julgue os itens subsequentes.","id":456733,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e a trabalho em equipe, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":171},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1723680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790,"slug":"professor-ii-area-artes"},{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o verbal destacada em \u2013 E s\u00f3 ao chegar em casa soube que estava em curso no pa\u00eds um golpe militar. (2o par\u00e1grafo) \u2013 est\u00e1 corretamente substitu\u00edda, segundo a norma-padr\u00e3o e sem alterar o restante da frase, por:","provas":[{"id":57922,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790,"slug":"professor-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Professor II - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1724709,"hashId":"0447a305550aaa26f7155b66247c7366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o verbal destacada em \u2013 E s\u00f3 ao chegar em casa <strong>soube <\/strong>que estava em curso no pa\u00eds um golpe militar. (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) \u2013 est\u00e1 corretamente substitu\u00edda, segundo a norma-padr\u00e3o e sem alterar o restante da frase, por:<\/p>","resposta":6545416,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deu-se com o fato","id":6545412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deu-se com o fato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"veio a perceber de","id":6545413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veio a perceber de<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recebeu \u00e0 not\u00edcia","id":6545414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebeu \u00e0 not\u00edcia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deparou-se da informa\u00e7\u00e3o","id":6545415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deparou-se da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tomou conhecimento de","id":6545416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomou conhecimento de<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 16.\u00c0 nossa volta Dois amigos meus desceram no aeroporto de Orly, em Paris. Deixaram as malas no hotel e foram dar uma volta pelo Quartier Latin. Decepcionaram-se com as ruas esburacadas, pedras pelo ch\u00e3o, vidros quebrados, lixo acumulado \u2014 nunca tinham visto Paris t\u00e3o suja e desmazelada. E s\u00f3 foram entender o que estava acontecendo ao ler a manchete de um jornal na banca. Os estudantes estavam em guerra contra o poder. Era maio de 1968.\tOutro amigo, m\u00fasico e muito, muito alienado, pegou seu carro bem cedo em Copacabana e tocou para a zona norte, onde estava gravando um LP. L\u00e1 chegando, encontrou o est\u00fadio fechado. Esperou duas horas, ningu\u00e9m apareceu e ele foi embora. Estranhou que as lojas do Centro tamb\u00e9m estivessem fechadas e, ao passar pelo Flamengo, viu o pr\u00e9dio da UNE em chamas. E s\u00f3 ao chegar em casa soube que estava em curso no pa\u00eds um golpe militar. Era 1o de abril de 1964.\tE, em 1956, mais um amigo, tamb\u00e9m m\u00fasico, mas amador, passava f\u00e9rias em Diamantina (MG) quando soube que dona Dadainha, senhora baiana muito respeitada na cidade, estava hospedando um irm\u00e3o que tocava viol\u00e3o dia e noite e nunca sa\u00eda \u00e0 rua. O amigo foi procur\u00e1-lo. Tocou a campainha e o pr\u00f3prio rapaz abriu a porta. Ao ouvir que o outro igualmente tocava viol\u00e3o, convidou-o a entrar e mostrou-lhe um samba \u201cdiferente\u201d que estava criando. Meu amigo gostou, despediu- -se e n\u00e3o voltou a v\u00ea-lo. Dois anos depois, escutou no r\u00e1dio aquele \u201csamba diferente\u201d e reconheceu o violonista e cantor: Jo\u00e3o Gilberto. O que ele ouvira em Diamantina era a bossa nova, s\u00f3 que antes de ela existir.\t\u00c9 famosa a passagem de \u201cA Cartuxa de Parma\u201d, de Stendhal, em que o her\u00f3i se junta a um ex\u00e9rcito sem saber que est\u00e1 no meio da guerra de Waterloo. \u00c9 o risco que corremos por n\u00e3o ficarmos de olho \u00e0 nossa volta.(Ruy Castro. www.folha.uol.com.br, 25.11.2017)","id":456805,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12 <\/strong>a <strong>16<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00c0 nossa volta <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDois amigos meus desceram no aeroporto de Orly, em Paris. Deixaram as malas no hotel e foram dar uma volta pelo Quartier Latin. Decepcionaram-se com as ruas esburacadas, pedras pelo ch\u00e3o, vidros quebrados, lixo acumulado \u2014 nunca tinham visto Paris t\u00e3o suja e desmazelada. E s\u00f3 foram entender o que estava acontecendo ao ler a manchete de um jornal na banca. Os estudantes estavam em guerra contra o poder. Era maio de 1968.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOutro amigo, m\u00fasico e muito, muito alienado, pegou seu carro bem cedo em Copacabana e tocou para a zona norte, onde estava gravando um LP. L\u00e1 chegando, encontrou o est\u00fadio fechado. Esperou duas horas, ningu\u00e9m apareceu e ele foi embora. Estranhou que as lojas do Centro tamb\u00e9m estivessem fechadas e, ao passar pelo Flamengo, viu o pr\u00e9dio da UNE em chamas. E s\u00f3 ao chegar em casa soube que estava em curso no pa\u00eds um golpe militar. Era 1<sup>o<\/sup> de abril de 1964.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tE, em 1956, mais um amigo, tamb\u00e9m m\u00fasico, mas amador, passava f\u00e9rias em Diamantina (MG) quando soube que dona Dadainha, senhora baiana muito respeitada na cidade, estava hospedando um irm\u00e3o que tocava viol\u00e3o dia e noite e nunca sa\u00eda \u00e0 rua. O amigo foi procur\u00e1-lo. Tocou a campainha e o pr\u00f3prio rapaz abriu a porta. Ao ouvir que o outro igualmente tocava viol\u00e3o, convidou-o a entrar e mostrou-lhe um samba \u201cdiferente\u201d que estava criando. Meu amigo gostou, despediu- -se e n\u00e3o voltou a v\u00ea-lo. Dois anos depois, escutou no r\u00e1dio aquele \u201csamba diferente\u201d e reconheceu o violonista e cantor: Jo\u00e3o Gilberto. O que ele ouvira em Diamantina era a bossa nova, s\u00f3 que antes de ela existir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 famosa a passagem de \u201cA Cartuxa de Parma\u201d, de Stendhal, em que o her\u00f3i se junta a um ex\u00e9rcito sem saber que est\u00e1 no meio da guerra de Waterloo. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u00c9 o risco que corremos por n\u00e3o ficarmos de olho \u00e0 nossa volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ruy Castro. www.folha.uol.com.br, 25.11.2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1724709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ITIL v3 edi\u00e7\u00e3o 2011, o Cumprimento de Requisi\u00e7\u00f5es \u00e9 o processo que executa as Requisi\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7o. Estes servi\u00e7os","provas":[{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1724854,"hashId":"f93ab861c966df10682cf907d3cd2be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ITIL v3 edi\u00e7\u00e3o 2011, o Cumprimento de Requisi\u00e7\u00f5es \u00e9 o processo que executa as Requisi\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7o. Estes servi\u00e7os<\/p>","resposta":6546099,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o solicitados atrav\u00e9s da Central de Servi\u00e7o como incidentes e constam do sistema de registro de incidentes. Todas as requisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o s\u00e3o categorizadas e o Cat\u00e1logo de Servi\u00e7os fornece os procedimentos para sua execu\u00e7\u00e3o.","id":6546097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o solicitados atrav\u00e9s da Central de Servi\u00e7o como incidentes e constam do sistema de registro de incidentes. Todas as requisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o s\u00e3o categorizadas e o Cat\u00e1logo de Servi\u00e7os fornece os procedimentos para sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o executados como parte do est\u00e1gio Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o quando um incidente com impacto negativo, ou recorrente, j\u00e1 aconteceu.","id":6546098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o executados como parte do est\u00e1gio Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o quando um incidente com impacto negativo, ou recorrente, j\u00e1 aconteceu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o incidentes, embora possam ser solicitados \u00e0 Central de Servi\u00e7os. S\u00e3o servi\u00e7os que podem estar vinculados a uma requisi\u00e7\u00e3o para mudan\u00e7a e s\u00e3o executados seguindo os procedimentos definidos no Request Model.","id":6546099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o incidentes, embora possam ser solicitados \u00e0 Central de Servi\u00e7os. S\u00e3o servi\u00e7os que podem estar vinculados a uma requisi\u00e7\u00e3o para mudan\u00e7a e s\u00e3o executados seguindo os procedimentos definidos no <em>Request Model<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o iniciados no est\u00e1gio Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o, mas s\u00e3o realmente executados no est\u00e1gio Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o, quando um incidente prestes a ocorrer \u00e9 identificado e s\u00e3o planejadas a\u00e7\u00f5es para evitar que ocorra.","id":6546100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o iniciados no est\u00e1gio Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o, mas s\u00e3o realmente executados no est\u00e1gio Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o, quando um incidente prestes a ocorrer \u00e9 identificado e s\u00e3o planejadas a\u00e7\u00f5es para evitar que ocorra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"geram registros que servem de entrada para outros processos do Desenho de Servi\u00e7o, al\u00e9m de permitir que seja feita uma compara\u00e7\u00e3o entre o que foi planejado nos Acordos de N\u00edvel de Servi\u00e7o com o que foi efetivamente realizado.","id":6546101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geram registros que servem de entrada para outros processos do Desenho de Servi\u00e7o, al\u00e9m de permitir que seja feita uma compara\u00e7\u00e3o entre o que foi planejado nos Acordos de N\u00edvel de Servi\u00e7o com o que foi efetivamente realizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1724854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre C\u00e9lestin Freinet assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43225,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - 2018"},{"id":43207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":43213,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":43227,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":43200,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-teatro-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1293449,"hashId":"0b0988c2f4d69a06ba30354129d9abad","enunciado":"<p align=justify>Sobre C\u00e9lestin Freinet assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4706628,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freinet centrava a educa\u00e7\u00e3o no trabalho, na express\u00e3o livre e na pesquisa.","id":4706628,"corpo":"<p align=justify>Freinet centrava a educa\u00e7\u00e3o no trabalho, na express\u00e3o livre e na pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Freinet afirmava a exist\u00eancia de uma independ\u00eancia entre a escola e o meio social.","id":4706629,"corpo":"<p align=justify>Freinet afirmava a exist\u00eancia de uma independ\u00eancia entre a escola e o meio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Freinet orienta todo seu pensamento numa concep\u00e7\u00e3o construtivista de ensino-aprendizagem.","id":4706630,"corpo":"<p align=justify>Freinet orienta todo seu pensamento numa concep\u00e7\u00e3o construtivista de ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Freinet afirma que a prepara\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo precisa satisfazer todos os n\u00edveis da escola.","id":4706631,"corpo":"<p align=justify>Freinet afirma que a prepara\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo precisa satisfazer todos os n\u00edveis da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de socializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de socializa\u00e7\u00e3o","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405566,"slug":"pedagogia-processo-de-socializacao"}],"slug":"pedagogia\/1293449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois tabuleiros de xadrez ser\u00e3o utilizados para a cria\u00e7\u00e3o de um jogo de sorteio. Inicialmente as linhas e as colunas desses tabuleiros foram numeradas conforme a figura 1. Em seguida, cada casa do tabuleiro ser\u00e1 associada ao n\u00famero que \u00e9 a soma dos n\u00fameros da linha e da coluna dessa casa. Participar\u00e3o do sorteio 5 pessoas, e cada uma delas dever\u00e1 escolher uma das casas do tabuleiro. Em seguida, outra pessoa, chamada juiz, que n\u00e3o tenha visto a escolha dos 5 jogadores, dever\u00e1 escolher, no outro tabuleiro, uma casa qualquer e realizar a soma da linha e da coluna relativas a essa casa. Ser\u00e1 considerado ganhador aquele que tenha escolhido a casa cuja soma do n\u00famero da linha com o n\u00famero da coluna coincida com a soma do n\u00famero da linha com o n\u00famero da coluna da escolha do juiz. Se os 5 jogadores escolherem as casas indicadas pelas letras A, B, C, D e E, conforme a figura 2, o jogador que tem maior probabilidade de vencer o sorteio \u00e9 o que escolher a casa com a letra","provas":[{"id":43304,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"apex-brasil-2018-iades-assistente-2","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Assistente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":1296463,"hashId":"f477c1cdce04b67979b46b7a645f05a7","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43304\/9.gif\"><\/div><div><br><\/div>Dois tabuleiros de xadrez ser\u00e3o utilizados para a cria\u00e7\u00e3o de\r\num jogo de sorteio. Inicialmente as linhas e as colunas desses\r\ntabuleiros foram numeradas conforme a figura 1. Em\r\nseguida, cada casa do tabuleiro ser\u00e1 associada ao n\u00famero que\r\n\u00e9 a soma dos n\u00fameros da linha e da coluna dessa casa.\r\nParticipar\u00e3o do sorteio 5 pessoas, e cada uma delas dever\u00e1\r\nescolher uma das casas do tabuleiro. Em seguida, outra\r\npessoa, chamada juiz, que n\u00e3o tenha visto a escolha dos 5\r\njogadores, dever\u00e1 escolher, no outro tabuleiro, uma casa\r\nqualquer e realizar a soma da linha e da coluna relativas a\r\nessa casa. Ser\u00e1 considerado ganhador aquele que tenha\r\nescolhido a casa cuja soma do n\u00famero da linha com o\r\nn\u00famero da coluna coincida com a soma do n\u00famero da linha\r\ncom o n\u00famero da coluna da escolha do juiz. <div><br><\/div><div>Se os 5 jogadores escolherem as casas indicadas pelas letras\r\nA, B, C, D e E, conforme a figura 2, o jogador que tem maior\r\nprobabilidade de vencer o sorteio \u00e9 o que escolher a casa\r\ncom a letra<\/div><\/p>","resposta":4720481,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":4720480,"corpo":"<p align=justify>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B.","id":4720481,"corpo":"<p align=justify>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C.","id":4720482,"corpo":"<p align=justify>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D.","id":4720483,"corpo":"<p align=justify>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E.","id":4720484,"corpo":"<p align=justify>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1296463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estoque de mercadorias de uma empresa, e havendo varia\u00e7\u00e3o dos respectivos custos de aquisi\u00e7\u00e3o no mercado, pelo princ\u00edpio do conservadorismo ou da prud\u00eancia, sugere-se que, na contabiliza\u00e7\u00e3o, se opte pela avali\u00e7\u00e3o desse estoque pelo(a)","provas":[{"id":43304,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"apex-brasil-2018-iades-assistente-2","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Assistente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":1296602,"hashId":"d9aad1ef7b10e5c57301b9164d2a6f1f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao estoque de mercadorias de uma empresa, e\r\nhavendo varia\u00e7\u00e3o dos respectivos custos de aquisi\u00e7\u00e3o no\r\nmercado, pelo princ\u00edpio do conservadorismo ou da\r\nprud\u00eancia, sugere-se que, na contabiliza\u00e7\u00e3o, se opte pela\r\navali\u00e7\u00e3o desse estoque pelo(a)<\/p>","resposta":4721096,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor atual de mercado.","id":4721093,"corpo":"<p align=justify>valor atual de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"custo de aquisi\u00e7\u00e3o do produto.","id":4721094,"corpo":"<p align=justify>custo de aquisi\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dia entre valor de mercado e custo de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":4721095,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia entre valor de mercado e custo de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valor do custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou pelo valor de mercado do estoque, adotando-se o menor entre eles.","id":4721096,"corpo":"<p align=justify>valor do custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou pelo valor de mercado\r\ndo estoque, adotando-se o menor entre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maior valor entre custo de aquisi\u00e7\u00e3o e valor de mercado.","id":4721097,"corpo":"<p align=justify>maior valor entre custo de aquisi\u00e7\u00e3o e valor de mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1296602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 finalidade principal de um bom planejamento no setor de armazenamento de insumos de uma empresa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43304,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"apex-brasil-2018-iades-assistente-2","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Assistente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":1296606,"hashId":"194b5e76552ff8fa1e21d8b03988a18e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 finalidade principal de um bom planejamento no\r\nsetor de armazenamento de insumos de uma empresa,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4721113,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificar-se apenas de que os produtos estejam dispon\u00edveis, independentemente do respectivo custo.","id":4721111,"corpo":"<p align=justify>Certificar-se apenas de que os produtos estejam\r\ndispon\u00edveis, independentemente do respectivo custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assegurar a qualidade dos produtos e dos servi\u00e7os.","id":4721112,"corpo":"<p align=justify>Assegurar a qualidade dos produtos e dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantir que todos os insumos estejam dispon\u00edveis no momento adequado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do bem ou do servi\u00e7o ao menor custo poss\u00edvel.","id":4721113,"corpo":"<p align=justify>Garantir que todos os insumos estejam dispon\u00edveis no\r\nmomento adequado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do bem ou do servi\u00e7o\r\nao menor custo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adotar planejamento, no setor de armazenamento, somente para a produ\u00e7\u00e3o de bens.","id":4721114,"corpo":"<p align=justify>Adotar planejamento, no setor de armazenamento,\r\nsomente para a produ\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar planejamento, no setor de armazenamento, apenas para a produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":4721115,"corpo":"<p align=justify>Realizar planejamento, no setor de armazenamento,\r\napenas para a produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1296606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Rond\u00f4nia","sigla":"CAU RO","id":3893,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cau-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de uniformizar o texto da coluna B, o gestor pretende transformar em mai\u00fascula a primeira letra de cada palavra no intervalo B2:B11, e as demais letras em min\u00fascula. Uma maneira de realizar essa tarefa \u00e9","provas":[{"id":43317,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Rond\u00f4nia","sigla":"CAU RO","id":3893,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cau-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cau-ro-ro-2018-iades-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RO - Arquiteto e Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1297001,"hashId":"d728ec1b1f759272c06705a83a5a2ca3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de uniformizar o texto da coluna B, o gestor pretende transformar em mai\u00fascula a primeira letra de cada palavra no intervalo B2:B11, e as demais letras em min\u00fascula. Uma maneira de realizar essa tarefa \u00e9<\/p>","resposta":4722621,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clicar no \u00edcone de orienta\u00e7\u00e3o do Excel.","id":4722619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clicar no \u00edcone de orienta\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43317\/17.gif\"> do Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"criar uma coluna tempor\u00e1ria e aplicar, em cada c\u00e9lula, a fun\u00e7\u00e3o MAI\u00daSCULA, referenciando as respectivas c\u00e9lulas do intervalo A2:B11.","id":4722620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar uma coluna tempor\u00e1ria e aplicar, em cada c\u00e9lula, a fun\u00e7\u00e3o MAI\u00daSCULA, referenciando as respectivas c\u00e9lulas do intervalo A2:B11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"criar uma coluna tempor\u00e1ria e aplicar, em cada c\u00e9lula, a fun\u00e7\u00e3o PRI.MAI\u00daSCULA, referenciando as respectivas c\u00e9lulas do intervalo B2:B11.","id":4722621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar uma coluna tempor\u00e1ria e aplicar, em cada c\u00e9lula, a fun\u00e7\u00e3o PRI.MAI\u00daSCULA, referenciando as respectivas c\u00e9lulas do intervalo B2:B11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"selecionar cada palavra das c\u00e9lulas do intervalo B2:B11 e clicar nos \u00edcones e , para mai\u00fascula e min\u00fascula, respectivamente.","id":4722622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar cada palavra das c\u00e9lulas do intervalo B2:B11 e clicar nos \u00edcones <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43317\/d.gif\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43317\/d2.gif\"> , para mai\u00fascula e min\u00fascula, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"selecionar o intervalo B2:B11 e clicar no \u00edcone do Excel.","id":4722623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar o intervalo B2:B11 e clicar no \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43317\/e.gif\"> do Excel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 e 17. AB1Atividade de Agosto2Arquiteto APARECER T\u00e9cnico P1Parecer T\u00e9cnico P7Per\u00edcia P4Laudo P3456Arquiteto BPer\u00edcia P57Laudo P58Arquiteto CPER\u00cdCIA P1AVALIA\u00c7\u00c3O P1LAUDO T\u00c9CNICO P1Parecer9101112TOTAL10Determinado gestor est\u00e1 elaborando um relat\u00f3rio com as atividades realizadas por diferentes arquitetos em certo projeto (P1, P2, P3 etc.), no m\u00eas de agosto. A imagem apresentada mostra uma planilha MS Excel 2016, vers\u00e3o em portugu\u00eas, utilizada em parte do relat\u00f3rio.","id":407579,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 e 17. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 292px;\"><colgroup><col width=\"46\"><col width=\"100\"><col width=\"146\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/43317\/grupo-questao\/407579-20230213164004000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Atividade de Agosto<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Arquiteto A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PARECER T\u00e9cnico P1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Parecer T\u00e9cnico P7<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Per\u00edcia P4<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Laudo P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Arquiteto B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Per\u00edcia P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Laudo P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Arquiteto C<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PER\u00cdCIA P1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AVALIA\u00c7\u00c3O P1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LAUDO T\u00c9CNICO P1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Parecer<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determinado gestor est\u00e1 elaborando um relat\u00f3rio com as atividades realizadas por diferentes arquitetos em certo projeto (P1, P2, P3 etc.), no m\u00eas de agosto. A imagem apresentada mostra uma planilha MS Excel 2016, vers\u00e3o em portugu\u00eas, utilizada em parte do relat\u00f3rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"}],"slug":"informatica\/1297001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Rond\u00f4nia","sigla":"CAU RO","id":3893,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cau-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Porto Velho foi criada por desbravadores por volta de 1907, durante a constru\u00e7\u00e3o da Estrada de Ferro Madeira-Mamor\u00e9. Fica nas barrancas da margem direita do rio Madeira, o maior afluente da margem direita do rio Amazonas.Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/cidades.ibge.gov.br &gt;. Acesso em: 2 set. 2018.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade de Porto Velho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43317,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Rond\u00f4nia","sigla":"CAU RO","id":3893,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cau-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cau-ro-ro-2018-iades-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RO - Arquiteto e Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1297011,"hashId":"01ac15bf2d2b1ccbe90080725e133645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Porto Velho foi criada por desbravadores por volta de 1907, durante a constru\u00e7\u00e3o da Estrada de Ferro Madeira-Mamor\u00e9. Fica nas barrancas da margem direita do rio Madeira, o maior afluente da margem direita do rio Amazonas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/cidades.ibge.gov.br &gt;. Acesso em: 2 set. 2018.<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade de Porto Velho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4722665,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi constru\u00edda com a for\u00e7a da m\u00e3o de obra dos barbadianos, entre outros.","id":4722665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi constru\u00edda com a for\u00e7a da m\u00e3o de obra dos barbadianos, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Surgiu no local das atividades portu\u00e1rias de Santo Ant\u00f4nio, denominado inicialmente de Porto Novo.","id":4722666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgiu no local das atividades portu\u00e1rias de Santo Ant\u00f4nio, denominado inicialmente de Porto Novo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Representou a primeira cidade planejada a ser constru\u00edda no Brasil.","id":4722667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representou a primeira cidade planejada a ser constru\u00edda no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Localizava-se em territ\u00f3rio boliviano, que, mais tarde, foi adquirido pelo Brasil.","id":4722668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizava-se em territ\u00f3rio boliviano, que, mais tarde, foi adquirido pelo Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 situada no sudeste do estado de Rond\u00f4nia, pr\u00f3ximo \u00e0 mesorregi\u00e3o de Guajar\u00e1-Mirim.","id":4722669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 situada no sudeste do estado de Rond\u00f4nia, pr\u00f3ximo \u00e0 mesorregi\u00e3o de Guajar\u00e1-Mirim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1297011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio \u00e9 benef\u00edcio pecuni\u00e1rio de presta\u00e7\u00e3o continuada, com prazo indeterminado, sujeito \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica, que se constitui no pagamento de renda mensal ao acidentado urbano ou rural, que sofreu acidente do trabalho ou doen\u00e7a das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e apresenta incapacidade laborativa. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":43321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1297166,"hashId":"6c00afe00a262921ba25762e2652d43b","enunciado":"<p align=\"justify\">O aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio \u00e9 benef\u00edcio pecuni\u00e1rio de presta\u00e7\u00e3o continuada, com prazo indeterminado, sujeito \u00e0 revis\u00e3o peri\u00f3dica, que se constitui no pagamento de renda mensal ao acidentado urbano ou rural, que sofreu acidente do trabalho ou doen\u00e7a das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e apresenta incapacidade laborativa. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4723360,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico poder\u00e1 conceder aux\u00edlio doen\u00e7a com o prazo de at\u00e9 360 dias, sem necessidade de marcar novas consultas para revis\u00f5es m\u00e9dicas e, para os casos mais graves, o benef\u00edcio pode estender-se por at\u00e9 um ano.","id":4723360,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico poder\u00e1 conceder aux\u00edlio doen\u00e7a com o prazo de at\u00e9 360 dias, sem necessidade de marcar novas consultas para revis\u00f5es m\u00e9dicas e, para os casos mais graves, o benef\u00edcio pode estender-se por at\u00e9 um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 estabelecido que o segurado receber\u00e1 91% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio.","id":4723361,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 estabelecido que o segurado receber\u00e1 91% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es legais que disciplinam o aux\u00edlio-doen\u00e7a-acident\u00e1rio n\u00e3o estabelecem o per\u00edodo de sua durabilidade.","id":4723362,"corpo":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es legais que disciplinam o aux\u00edlio-doen\u00e7a-acident\u00e1rio n\u00e3o estabelecem o per\u00edodo de sua durabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4723363,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1297166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o oferecimento de contesta\u00e7\u00e3o, caso sejam constatadas irregularidades que dificultem o julgamento do m\u00e9rito, se houver concord\u00e2ncia do r\u00e9u, o juiz, com base no princ\u00edpio da primazia do m\u00e9rito, oportunizar\u00e1 ao autor a faculdade de emendar a peti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33521,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1014956,"hashId":"3d05d930e2c3f814623c58272885d791","enunciado":"Ap\u00f3s o oferecimento de contesta\u00e7\u00e3o, caso sejam\r\nconstatadas irregularidades que dificultem o julgamento\r\ndo m\u00e9rito, se houver concord\u00e2ncia do r\u00e9u, o juiz, com\r\nbase no princ\u00edpio da primazia do m\u00e9rito, oportunizar\u00e1 ao\r\nautor a faculdade de emendar a peti\u00e7\u00e3o.","resposta":3551904,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3551904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3551903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Processo Civil, julgue os itens seguintes.","id":372083,"enunciado":"Com base no C\u00f3digo de Processo Civil, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emenda da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":false,"nome":"Emenda da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423600,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-emenda-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1014956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Prospec\u00e7\u00e3o de Projetos","id":16044,"slug":"analista-area-prospeccao-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de indicadores de resultados efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade, sendo este \u00faltimo voltado \u00e0 dimens\u00e3o de resultados da (dos)","provas":[{"id":33524,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Prospec\u00e7\u00e3o de Projetos","id":16044,"slug":"analista-area-prospeccao-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2018-iades-analista-area-prospeccao-de-projetos","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Prospec\u00e7\u00e3o de Projetos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1015078,"hashId":"3eefba045ae04ced98291d09f29b8d60","enunciado":"S\u00e3o exemplos de indicadores de resultados efic\u00e1cia,\r\nefici\u00eancia e efetividade, sendo este \u00faltimo voltado \u00e0\r\ndimens\u00e3o de resultados da (dos)","resposta":3552304,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre os produtos gerados e os insumos empregados.","id":3552300,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o entre os produtos gerados e os insumos\r\nempregados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quantidade e das qualidades dos benef\u00edcios entregues ao usu\u00e1rio.","id":3552301,"corpo":"quantidade e das qualidades dos benef\u00edcios entregues\r\nao usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o e do uso do recurso com menor \u00f4nus.","id":3552302,"corpo":"obten\u00e7\u00e3o e do uso do recurso com menor \u00f4nus.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conformidade a crit\u00e9rios e padr\u00f5es de qualidade\/excel\u00eancia.","id":3552303,"corpo":"conformidade a crit\u00e9rios e padr\u00f5es de\r\nqualidade\/excel\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impactos gerados pelos produtos\/servi\u00e7os, pelos processos ou pelos projetos.","id":3552304,"corpo":"impactos gerados pelos produtos\/servi\u00e7os, pelos\r\nprocessos ou pelos projetos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372105,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1015078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos","id":16045,"slug":"analista-area-aspectos-organizacionais-internos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de indicadores de resultados efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade, sendo este \u00faltimo voltado \u00e0 dimens\u00e3o de resultados da (dos)","provas":[{"id":33525,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos","id":16045,"slug":"analista-area-aspectos-organizacionais-internos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2018-iades-analista-area-aspectos-organizacionais-internos","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Aspectos Organizacionais Internos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1015140,"hashId":"585503b51ecb308b43af5ef982800c2f","enunciado":"S\u00e3o exemplos de indicadores de resultados efic\u00e1cia,\r\nefici\u00eancia e efetividade, sendo este \u00faltimo voltado \u00e0\r\ndimens\u00e3o de resultados da (dos)","resposta":3552614,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre os produtos gerados e os insumos empregados.","id":3552610,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o entre os produtos gerados e os insumos\r\nempregados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quantidade e das qualidades dos benef\u00edcios entregues ao usu\u00e1rio.","id":3552611,"corpo":"quantidade e das qualidades dos benef\u00edcios entregues\r\nao usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o e do uso do recurso com menor \u00f4nus.","id":3552612,"corpo":"obten\u00e7\u00e3o e do uso do recurso com menor \u00f4nus.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conformidade a crit\u00e9rios e padr\u00f5es de qualidade\/excel\u00eancia.","id":3552613,"corpo":"conformidade a crit\u00e9rios e padr\u00f5es de\r\nqualidade\/excel\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impactos gerados pelos produtos\/servi\u00e7os, pelos processos ou pelos projetos.","id":3552614,"corpo":"impactos gerados pelos produtos\/servi\u00e7os, pelos\r\nprocessos ou pelos projetos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372112,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1015140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O humorista Jos\u00e9 Sim\u00e3o disse certa vez que \u201cTerceira idade \u00e9 aquela em que a gente bota os \u00f3culos para ouvir o r\u00e1dio\u201d. Com essa frase, o humorista denuncia um problema da velhice, que \u00e9:","provas":[{"id":33601,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Cuidador de Escola - 2018"},{"id":33604,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smag-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - SMAG - Assistente Cuidador de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1016445,"hashId":"3f593d006fb7d1f31ec7410d4f293eef","enunciado":"O humorista Jos\u00e9 Sim\u00e3o disse certa vez que \u201cTerceira idade \u00e9\r\naquela em que a gente bota os \u00f3culos para ouvir o r\u00e1dio\u201d.\r\nCom essa frase, o humorista denuncia um problema da velhice,\r\nque \u00e9:","resposta":3556965,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a surdez;","id":3556964,"corpo":"a surdez;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a distra\u00e7\u00e3o;","id":3556965,"corpo":"a distra\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o esquecimento;","id":3556966,"corpo":"o esquecimento;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a defici\u00eancia visual;","id":3556967,"corpo":"a defici\u00eancia visual;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a depress\u00e3o.","id":3556968,"corpo":" a depress\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372326,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que a grafia da palavra sublinhada est\u00e1 correta \u00e9:","provas":[{"id":33601,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Cuidador de Escola - 2018"},{"id":33604,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smag-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - SMAG - Assistente Cuidador de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1016446,"hashId":"ff33ee2717b0e24425b6022743f2cbe8","enunciado":"A frase em que a grafia da palavra sublinhada est\u00e1 correta \u00e9:","resposta":3556969,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO que tiveres de fazer, faze-o depressa\u201d;","id":3556969,"corpo":"\u201cO que tiveres de fazer, faze-o <u>depressa\u201d;<\/u>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201cOs previl\u00e9gios devem ser sempre combatidos\u201d;","id":3556970,"corpo":" \u201cOs <u>previl\u00e9gios<\/u> devem ser sempre combatidos\u201d;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u201cDerrepente do riso fez-se o pranto\u201d;","id":3556971,"corpo":"<u> \u201cDerrepente<\/u> do riso fez-se o pranto\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 no mundo se n\u00e3o um modo de prosperar: roubando\u201d;","id":3556972,"corpo":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 no mundo <u>se n\u00e3o<\/u> um modo de prosperar:\r\nroubando\u201d;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cAcerca de dez anos atr\u00e1s, as empresas decidiram mudar de filosofia\u201d.","id":3556973,"corpo":"<u>\u201cAcerca<\/u> de dez anos atr\u00e1s, as empresas decidiram mudar de\r\nfilosofia\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372326,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFa\u00e7a aos outros aquilo que eles n\u00e3o querem que voc\u00ea lhes fa\u00e7a, antes que eles te fa\u00e7am aquilo que voc\u00ea n\u00e3o quer que eles te fa\u00e7am\u201d. (Mill\u00f4r Fernandes) Entre os pronomes sublinhados nessa frase, aquele que N\u00c3O se refere ou repete nenhum termo anterior \u00e9:","provas":[{"id":33601,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Cuidador de Escola - 2018"},{"id":33604,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smag-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - SMAG - Assistente Cuidador de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1016448,"hashId":"37d400aad9ade01e626eabc9edf154a8","enunciado":"\u201cFa\u00e7a aos outros <u>aquilo <\/u>que <u>eles <\/u>n\u00e3o querem que voc\u00ea lhes fa\u00e7a,\r\nantes que eles te fa\u00e7am aquilo que <u>voc\u00ea<\/u> n\u00e3o quer que eles te\r\nfa\u00e7am\u201d. (Mill\u00f4r Fernandes)\r\nEntre os pronomes sublinhados nessa frase, aquele que N\u00c3O se\r\nrefere ou repete nenhum termo anterior \u00e9:","resposta":3556979,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquilo;","id":3556979,"corpo":"aquilo;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eles;","id":3556980,"corpo":"eles;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lhes;","id":3556981,"corpo":"lhes;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"te; ","id":3556982,"corpo":"te;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"voc\u00ea.","id":3556983,"corpo":"voc\u00ea.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372326,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo grupo de interesse \u00e9 necessariamente um grupo de press\u00e3o, mas nem todo grupo de press\u00e3o \u00e9 um grupo de interesse.","provas":[{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017625,"hashId":"24047e911cbe382f83f0e485b8c5d81d","enunciado":"Todo grupo de interesse \u00e9 necessariamente um grupo de\r\npress\u00e3o, mas nem todo grupo de press\u00e3o \u00e9 um grupo de\r\ninteresse.","resposta":3561610,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3561610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3561609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de lobby e grupos de press\u00e3o.","id":372513,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de lobby e grupos de press\u00e3o.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito constitucional","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/1017625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9mile Durkheim aborda o tema da constru\u00e7\u00e3o do consenso, condi\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3pria exist\u00eancia social, por meio da distin\u00e7\u00e3o das formas de solidariedade.","provas":[{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017645,"hashId":"14ee785eabe7081637cff96cd316cf0b","enunciado":"\u00c9mile Durkheim aborda o tema da constru\u00e7\u00e3o do consenso,\r\ncondi\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3pria exist\u00eancia social, por meio da\r\ndistin\u00e7\u00e3o das formas de solidariedade.","resposta":3561649,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3561649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3561650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s abordagens te\u00f3ricas em ci\u00eancias sociais, julgue os itens que se seguem.","id":372517,"enunciado":"No que concerne \u00e0s abordagens te\u00f3ricas em ci\u00eancias sociais, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Racismo","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1017645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tuc\u00eddides e Maquiavel s\u00e3o considerados expoentes de refer\u00eancia te\u00f3rica do realismo moderno.","provas":[{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017689,"hashId":"a1b3d93fa48a06b614a8a759cfec2487","enunciado":"Tuc\u00eddides e Maquiavel s\u00e3o considerados expoentes de\r\nrefer\u00eancia te\u00f3rica do realismo moderno.","resposta":3561738,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3561737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3561738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais correntes te\u00f3ricas das rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens seguintes.","id":372530,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais correntes te\u00f3ricas das rela\u00e7\u00f5es\r\ninternacionais, julgue os itens seguintes.","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 148","ordem":144},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","pai":67,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403161,"slug":"relacoes-internacionais-conceitos-basicos-paradigmas-teoricos-e-aspectos-historicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"}],"slug":"relacoes-internacionais\/1017689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O vice-presidente do Superior Tribunal Militar exerce fun\u00e7\u00e3o judicante e relata processos a ele distribu\u00eddos.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1017721,"hashId":"2c6c7d5bbe6b90af93aa002e59e0f61d","enunciado":"O vice-presidente do Superior Tribunal Militar exerce fun\u00e7\u00e3o\r\njudicante e relata processos a ele distribu\u00eddos.","resposta":3561801,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3561801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3561802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.457\/1992 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5em sobre a Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria Militar, julgue os itens que se seguem.","id":372537,"enunciado":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.457\/1992 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5em sobre a\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria Militar, julgue os itens que se seguem.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1017721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following sentences: I. \u201cThis can be a very valuable teaching strategy for both the teacher and the student, \u2026\u201d (lines 25-27). II. \u201cIn addition, teachers can observe how different students learn and what strategies might work better in the future (lines. 31- 34). III. \u201c\u2026they will find more interesting than a general lecture on a chapter in a book\u201d (ls. 43-45). Considering the sentences above, it is correct to say that there are examples of comparative forms of adjectives in","provas":[{"id":33720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1017759,"hashId":"c5a7051e5269e45c1875bc4ffb7f41b6","enunciado":"<p>Read the following sentences:\r\n<\/p><p>I. \u201cThis can be a very valuable teaching\r\nstrategy for both the teacher and the\r\nstudent, \u2026\u201d (lines 25-27).\r\n<\/p><p>II. \u201cIn addition, teachers can observe how\r\ndifferent students learn and what strategies\r\nmight work better in the future (lines. 31-\r\n34).\r\nI<\/p><p>II. \u201c\u2026they will find more interesting than a\r\ngeneral lecture on a chapter in a book\u201d (ls.\r\n43-45). <\/p><p>Considering the sentences above, it is correct to say\r\nthat there are examples of comparative forms of\r\nadjectives in<\/p>","resposta":3561906,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II and III.","id":3561905,"corpo":"I, II and III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II and III.","id":3561906,"corpo":"II and III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I and II.","id":3561907,"corpo":"I and II.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I and III.","id":3561908,"corpo":"I and III.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372548,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33718\/01.gif\"><\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1017759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAccording to Dr. Twenge, iGeners were born between 1995 and 2012. If they _________________1, they _________________2\u201d.","provas":[{"id":33719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1017767,"hashId":"71d625f246fc27e9858c1a162080b5b3","enunciado":"\u201cAccording to Dr. Twenge, iGeners were born\r\nbetween 1995 and 2012. If they\r\n_________________1, they _________________2\u201d.","resposta":3561938,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"had been born after 20001 \u2014 would be labeled Millenials2","id":3561937,"corpo":"had been born after 20001 \u2014 would be labeled\r\nMillenials2","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"had been born between 1981 and 19941 \u2014 would have been called Millennials2","id":3561938,"corpo":"had been born between 1981 and 19941 \u2014\r\nwould have been called Millennials2","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"have already been born1 \u2014 would have been named differently2","id":3561939,"corpo":"have already been born1 \u2014 would have been\r\nnamed differently2","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"were born between 1928 and 19451 \u2014 would have witnessed a war but wouldn\u2019t have made use of the Internet2","id":3561940,"corpo":"were born between 1928 and 19451 \u2014 would\r\nhave witnessed a war but wouldn\u2019t have made\r\nuse of the Internet2","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372552,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1017767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The text suggests that","provas":[{"id":33719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1017781,"hashId":"8864a10d434088ff248f0e20fe21a1fd","enunciado":"The text suggests that","resposta":3561996,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dr. Jean M. Twenge was the only Ph.D. in the APA team to design the research.","id":3561993,"corpo":"Dr. Jean M. Twenge was the only Ph.D. in the\r\nAPA team to design the research.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dr. Twenge\u2019s researches in the field of reading produced questionable results.","id":3561994,"corpo":"Dr. Twenge\u2019s researches in the field of reading\r\nproduced questionable results.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"there was a growing discontent with Dr. Twenge\u2019s supervision.","id":3561995,"corpo":"there was a growing discontent with Dr.\r\nTwenge\u2019s supervision.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"the APA research was developed under Dr. Twenge\u2019s leadership.","id":3561996,"corpo":"the APA research was developed under Dr.\r\nTwenge\u2019s leadership.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372554,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33718\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1017781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa A definiu a sua pol\u00edtica de pre\u00e7os ao consumidor final para o exerc\u00edcio de 2017. Ao verificar os detalhes da pol\u00edtica de pre\u00e7os foi poss\u00edvel verificar que todos os pre\u00e7os de mercado est\u00e3o inferiores aos pre\u00e7os marginais de reserva. Com base nessa pol\u00edtica de pre\u00e7os \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":33753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1018202,"hashId":"8cfedd2cadc8ecdfc172baca15a83ebd","enunciado":"A empresa A definiu a sua pol\u00edtica de pre\u00e7os ao consumidor final para o exerc\u00edcio de 2017. Ao verificar os detalhes da pol\u00edtica de pre\u00e7os foi poss\u00edvel verificar que todos os pre\u00e7os de mercado est\u00e3o inferiores aos pre\u00e7os marginais de reserva. Com base nessa pol\u00edtica de pre\u00e7os \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3563513,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa est\u00e1 estimulando o consumidor a reduzir o consumo de seus produtos.","id":3563512,"corpo":"A empresa est\u00e1 estimulando o consumidor a reduzir o consumo de seus produtos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A empresa est\u00e1 estimulando o consumidor a aumentar o consumo de seus produtos.","id":3563513,"corpo":"A empresa est\u00e1 estimulando o consumidor a aumentar o consumo de seus produtos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A empresa n\u00e3o est\u00e1 estimulando nem o aumento e nem a redu\u00e7\u00e3o do consumo dos seus produtos.","id":3563514,"corpo":"A empresa n\u00e3o est\u00e1 estimulando nem o aumento e nem a redu\u00e7\u00e3o do consumo dos seus produtos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A empresa est\u00e1 estimulando o consumidor a escolherem outras marcas.","id":3563515,"corpo":"A empresa est\u00e1 estimulando o consumidor a escolherem outras marcas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372624,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pre\u00e7o Abaixo do N\u00edvel de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Pre\u00e7o Abaixo do N\u00edvel de Equil\u00edbrio","pai":412744,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412746,"slug":"economia-e-financas-preco-abaixo-do-nivel-de-equilibrio"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/1018202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servidores da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o t\u00eam o dever fundamental de representar contra comprometimento indevido da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente da hierarquia a que estejam subordinados.","provas":[{"id":29881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1018343,"hashId":"6d4b48a39f5638c03ddde919b18cd7b4","enunciado":"Os servidores da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o t\u00eam o dever\r\nfundamental de representar contra comprometimento indevido\r\nda estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente da\r\nhierarquia a que estejam subordinados.","resposta":3564020,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3564021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3564020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica e da moral e das disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":372647,"enunciado":"Acerca da \u00e9tica e da moral e das disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica\r\ndos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1018343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"se um agente p\u00fablico regularmente processado e condenado por ter causado les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico vier a falecer antes de submeter-se \u00e0s penalidades que lhe tiverem sido impostas, estas n\u00e3o poder\u00e3o afetar os seus sucessores, tampouco atingir a heran\u00e7a.","provas":[{"id":29881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1018345,"hashId":"d25592d487f49e87a2ae35fc56d09a7b","enunciado":"se um agente p\u00fablico regularmente processado e condenado\r\npor ter causado les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico vier a falecer antes\r\nde submeter-se \u00e0s penalidades que lhe tiverem sido impostas,\r\nestas n\u00e3o poder\u00e3o afetar os seus sucessores, tampouco atingir\r\na heran\u00e7a.","resposta":3564025,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3564025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3564024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei de Improbidade Administrativa \u2014 Lei n.\u00ba 8.429\/1992 \u2014,","id":372648,"enunciado":"Conforme a Lei de Improbidade Administrativa \u2014\r\nLei n.\u00ba 8.429\/1992 \u2014,","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/1018345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o competitiva da pessoa com defici\u00eancia em igualdade de oportunidade com as demais pessoas no seu local de trabalho constitui uma forma de discrimina\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.","provas":[{"id":29881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1018347,"hashId":"ffb8bf447eb827dca08353da7455eb4f","enunciado":"A coloca\u00e7\u00e3o competitiva da pessoa com defici\u00eancia em\r\nigualdade de oportunidade com as demais pessoas no seu local\r\nde trabalho constitui uma forma de discrimina\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.","resposta":3564029,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3564028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3564029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e na Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens a seguir.","id":372649,"enunciado":"Considerando o disposto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e\r\nna Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens a seguir.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/1018347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de iminente perigo e em tempo de guerra, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre requisi\u00e7\u00f5es militares.","provas":[{"id":29881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1018350,"hashId":"142c5ad6f93924adf90e894009c2e45b","enunciado":"Em caso de iminente perigo e em tempo de guerra, compete\r\nprivativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre requisi\u00e7\u00f5es militares.","resposta":3564034,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3564035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3564034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos direitos e garantias fundamentais, ao meio ambiente e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":372650,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos direitos e garantias\r\nfundamentais, ao meio ambiente e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtico-administrativa.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1018350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada sess\u00e3o do Conselho Seccional da OAB do Estado da Bahia, compareceram Arthur, Presidente do Conselho Federal da OAB; Daniel, Conselheiro Federal da OAB, integrante da delega\u00e7\u00e3o da Bahia, e Carlos, ex-Presidente do Conselho Seccional da OAB do Estado da Bahia. De acordo com o Estatuto da OAB, para as delibera\u00e7\u00f5es nessa sess\u00e3o,","provas":[{"id":33781,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXV Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018546,"hashId":"b48b1f20f2102410b1bf14b3f06ba2dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada sess\u00e3o do Conselho Seccional da OAB do Estado da Bahia, compareceram Arthur, Presidente do Conselho Federal da OAB; Daniel, Conselheiro Federal da OAB, integrante da delega\u00e7\u00e3o da Bahia, e Carlos, ex-Presidente do Conselho Seccional da OAB do Estado da Bahia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da OAB, para as delibera\u00e7\u00f5es nessa sess\u00e3o,<\/p>","resposta":3564691,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arthur tem direito a voz e voto. Daniel e Carlos t\u00eam direito somente a voz.","id":3564688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arthur tem direito a voz e voto. Daniel e Carlos t\u00eam direito somente a voz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Daniel tem direito a voz e voto. Arthur e Carlos t\u00eam direito somente a voz.","id":3564689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel tem direito a voz e voto. Arthur e Carlos t\u00eam direito somente a voz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Daniel e Carlos t\u00eam direito a voz e voto. Arthur tem direito somente a voz.","id":3564690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel e Carlos t\u00eam direito a voz e voto. Arthur tem direito somente a voz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arthur, Daniel e Carlos t\u00eam direito somente a voz.","id":3564691,"corpo":"<p>Arthur, Daniel e Carlos t\u00eam direito somente a voz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1018546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2015, L\u00edvia foi contratada por um estabelecimento comercial para exercer a fun\u00e7\u00e3o de caixa, cumprindo jornada de segunda-feira a s\u00e1bado das 8h \u00e0s 18h, com intervalo de 30 minutos para refei\u00e7\u00e3o. Em 10 de mar\u00e7o de 2017, L\u00edvia foi dispensada sem justa causa, com aviso pr\u00e9vio indenizado, afastando-se de imediato. Em 30 de mar\u00e7o de 2017, L\u00edvia registrou sua candidatura a dirigente sindical e, em 8 de abril de 2017, foi eleita vice-presidente do sindicato dos comerci\u00e1rios da sua regi\u00e3o. Diante desse fato, L\u00edvia ponderou com a dire\u00e7\u00e3o da empresa que n\u00e3o seria poss\u00edvel a sua dispensa, mas o empregador insistiu na manuten\u00e7\u00e3o da dispensa afirmando que o aviso pr\u00e9vio n\u00e3o poderia ser considerado para fins de garantia no emprego. Sobre a hip\u00f3tese narrada, de acordo com a CLT e com o entendimento consolidado do TST, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33781,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXV Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018614,"hashId":"36b1ffab4b17104b480196c3d4077498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mar\u00e7o de 2015, L\u00edvia foi contratada por um estabelecimento comercial para exercer a fun\u00e7\u00e3o de caixa, cumprindo jornada de segunda-feira a s\u00e1bado das 8h \u00e0s 18h, com intervalo de 30 minutos para refei\u00e7\u00e3o. Em 10 de mar\u00e7o de 2017, L\u00edvia foi dispensada sem justa causa, com aviso pr\u00e9vio indenizado, afastando-se de imediato. Em 30 de mar\u00e7o de 2017, L\u00edvia registrou sua candidatura a dirigente sindical e, em 8 de abril de 2017, foi eleita vice-presidente do sindicato dos comerci\u00e1rios da sua regi\u00e3o. Diante desse fato, L\u00edvia ponderou com a dire\u00e7\u00e3o da empresa que n\u00e3o seria poss\u00edvel a sua dispensa, mas o empregador insistiu na manuten\u00e7\u00e3o da dispensa afirmando que o aviso pr\u00e9vio n\u00e3o poderia ser considerado para fins de garantia no emprego. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hip\u00f3tese narrada, de acordo com a CLT e com o entendimento consolidado do TST, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3564962,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio \u00e9 integrado ao contrato para todos os fins, da\u00ed porque L\u00edvia, que foi eleita enquanto o pacto laboral estava em vigor, n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada sem justa causa.","id":3564960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio \u00e9 integrado ao contrato para todos os fins, da\u00ed porque L\u00edvia, que foi eleita enquanto o pacto laboral estava em vigor, n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada sem justa causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se computa o aviso pr\u00e9vio para fins de tempo de servi\u00e7o nem anota\u00e7\u00e3o na CTPS do empregado e, em raz\u00e3o disso, L\u00edvia n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 estabilidade oriunda da elei\u00e7\u00e3o para dirigente sindical.","id":3564961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se computa o aviso pr\u00e9vio para fins de tempo de servi\u00e7o nem anota\u00e7\u00e3o na CTPS do empregado e, em raz\u00e3o disso, L\u00edvia n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 estabilidade oriunda da elei\u00e7\u00e3o para dirigente sindical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aviso pr\u00e9vio \u00e9 computado para todos os fins, mas, como a candidatura da empregada ocorreu no decorrer do aviso pr\u00e9vio, L\u00edvia n\u00e3o ter\u00e1 garantia no emprego.","id":3564962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso pr\u00e9vio \u00e9 computado para todos os fins, mas, como a candidatura da empregada ocorreu no decorrer do aviso pr\u00e9vio, L\u00edvia n\u00e3o ter\u00e1 garantia no emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei e a jurisprud\u00eancia n\u00e3o tratam dessa situa\u00e7\u00e3o especial, raz\u00e3o pela qual caber\u00e1 ao magistrado, no caso concreto, decidir se o aviso pr\u00e9vio ser\u00e1 computado ao contrato.","id":3564963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei e a jurisprud\u00eancia n\u00e3o tratam dessa situa\u00e7\u00e3o especial, raz\u00e3o pela qual caber\u00e1 ao magistrado, no caso concreto, decidir se o aviso pr\u00e9vio ser\u00e1 computado ao contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-aviso-previo"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1018614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oficial do Ex\u00e9rcito Brasileiro que for condenado a pena privativa de liberdade pelo crime de estelionato em preju\u00edzo da administra\u00e7\u00e3o militar estar\u00e1 sujeito a perder o posto e as condecora\u00e7\u00f5es, bem como a ser declarado indigno para com o oficialato.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019059,"hashId":"adeed67826db25b0b8f0df66e40c249c","enunciado":"Oficial do Ex\u00e9rcito Brasileiro que for condenado a pena\r\nprivativa de liberdade pelo crime de estelionato em preju\u00edzo\r\nda administra\u00e7\u00e3o militar estar\u00e1 sujeito a perder o posto e as\r\ncondecora\u00e7\u00f5es, bem como a ser declarado indigno para com o\r\noficialato.","resposta":3566512,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3566513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base em normas do direito penal militar.","id":372768,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base em normas do direito penal\r\nmilitar.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"}],"slug":"direito-penal-militar\/1019059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia (an) definida como segue: Observe que o termo an \u00e9 a soma de n inteiros consecutivos. Nessas condi\u00e7\u00f5es o termo a11 \u00e9 igual a","provas":[{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019306,"hashId":"7249be844213166f8b3971e1290b1e36","enunciado":"<p>Considere a sequ\u00eancia (a<sub>n<\/sub>) definida como\r\nsegue: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/06.gif\"><\/p><p>Observe que o termo an \u00e9 a soma de n inteiros\r\nconsecutivos. Nessas condi\u00e7\u00f5es o termo a<sub>11<\/sub> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3567228,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"561.","id":3567228,"corpo":"561.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"415.","id":3567229,"corpo":"415.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"481.","id":3567230,"corpo":"481.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"465.","id":3567231,"corpo":"465.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372813,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1019306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019318,"hashId":"b98971b0c29ea26a25d500607fc0078e","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/10.gif\">","resposta":3567278,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3567276,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/11.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3567277,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/12.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3567278,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/13.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3567279,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/14.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372814,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1019318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019319,"hashId":"8ae99557b4a2d2af6074a8995a26c567","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/15.gif\">","resposta":3567281,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2n.","id":3567280,"corpo":"2n.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2n.","id":3567281,"corpo":"2<sup>n<\/sup>.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3567282,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/16.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n!.","id":3567283,"corpo":"n!.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372814,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1019319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero total de pontos cr\u00edticos (de m\u00e1ximo local, de m\u00ednimo local ou ponto de inflex\u00e3o) das fun\u00e7\u00f5es f e g \u00e9","provas":[{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019328,"hashId":"bf2a82a142d153e712ab7c754d92a364","enunciado":"O n\u00famero total de pontos cr\u00edticos (de m\u00e1ximo\r\nlocal, de m\u00ednimo local ou ponto de inflex\u00e3o) das\r\nfun\u00e7\u00f5es f e g \u00e9","resposta":3567316,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":3567316,"corpo":"2.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":3567317,"corpo":"3.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.","id":3567318,"corpo":"1.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":3567319,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372815,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/18.gif\">","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1019328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre os volumes da maior e da menor das esferas \u00e9","provas":[{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019334,"hashId":"c160dba869494f7cbca5e0ba9e2b501b","enunciado":"A raz\u00e3o entre os volumes da maior e da menor\r\ndas esferas \u00e9","resposta":3567340,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27.","id":3567340,"corpo":"27.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30.","id":3567341,"corpo":"30.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":3567342,"corpo":"18.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"21.","id":3567343,"corpo":"21.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372816,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/29.gif\">","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/1019334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem, basicamente, duas formas de se conseguir disciplina na sala de aula. Aparentemente, os resultados s\u00e3o os mesmos, mas na realidade cada forma utilizada sistematicamente acaba deixando marcas profundas no sujeito, e de naturezas bem diferentes. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":33861,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1019436,"hashId":"294f8a8db88d5a11917f6a964b2e9eda","enunciado":"Existem, basicamente, duas formas de se conseguir disciplina na sala de aula. Aparentemente, os resultados s\u00e3o os mesmos, mas na realidade cada forma utilizada sistematicamente acaba deixando marcas profundas no sujeito, e de naturezas bem diferentes. S\u00e3o elas:","resposta":3567749,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por coa\u00e7\u00e3o ou por convic\u00e7\u00e3o.","id":3567749,"corpo":"por coa\u00e7\u00e3o ou por convic\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por sedu\u00e7\u00e3o ou por amea\u00e7a.","id":3567750,"corpo":"por sedu\u00e7\u00e3o ou por amea\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por conquista ou por medo.","id":3567751,"corpo":"por conquista ou por medo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por constrangimento ou por raiva.","id":3567752,"corpo":"por constrangimento ou por raiva.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por respeito ou por barganha.","id":3567753,"corpo":"por respeito ou por barganha.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372828,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1019436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o programa do Sesc\u2010DF que consiste em um servi\u00e7o de hospedagem da unidade 913 Sul, com dezoito apartamentos completos para solteiros e casais e di\u00e1rias que incluem caf\u00e9 da manh\u00e3.","provas":[{"id":56926,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-programador-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1714592,"hashId":"9f002c5f7d7f93c1e68fa5dfe96de56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o programa do Sesc\u2010DF que consiste em um servi\u00e7o de hospedagem da unidade 913 Sul, com dezoito apartamentos completos para solteiros e casais e di\u00e1rias que incluem caf\u00e9 da manh\u00e3.<\/p>","resposta":6499245,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sesc Turismo","id":6499243,"corpo":"<p>Sesc Turismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sesc Festclown","id":6499244,"corpo":"<p>Sesc Festclown<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sesc Varandas","id":6499245,"corpo":"<p>Sesc Varandas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sesc Garagem","id":6499246,"corpo":"<p>Sesc Garagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sesc Candango","id":6499247,"corpo":"<p>Sesc Candango<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1714592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa eleitoral feita para um segundo turno ouviu pessoas de 5 grupos selecionados. Os dados encontram-se representados no gr\u00e1fico a seguir.Do n\u00famero total de pessoas ouvidas nessa pesquisa, sabe-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de mulheres e o n\u00famero de homens \u00e9 32\u200b, e que 53\u200b dos homens fizeram op\u00e7\u00e3o pelo candidato A. O n\u00famero de homens que escolheu o candidato A foi","provas":[{"id":65893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2025424,"hashId":"1ae69de537d61023724ebe4dc6aa8185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa eleitoral feita para um segundo turno ouviu pessoas de 5 grupos selecionados. Os dados encontram-se representados no gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65893\/questao\/2025424-20211110105803000000-0.png\" width=\"331\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do n\u00famero total de pessoas ouvidas nessa pesquisa, sabe-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de mulheres e o n\u00famero de homens \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, e que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dos homens fizeram op\u00e7\u00e3o pelo candidato A. O n\u00famero de homens que escolheu o candidato A foi<\/p>","resposta":7888747,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96.","id":7888743,"corpo":"<p>96.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"110.","id":7888744,"corpo":"<p>110.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"126.","id":7888745,"corpo":"<p>126.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"140.","id":7888746,"corpo":"<p>140.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"144.","id":7888747,"corpo":"<p>144.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/2025424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. O Eixo da Produ\u00e7\u00e3o de Textos compreende as pr\u00e1ticas de linguagem relacionadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e \u00e0 autoria (individual ou coletiva) do texto escrito, oral e multissemi\u00f3tico, com diferentes finalidades e projetos enunciativos como, por exemplo, construir um \u00e1lbum de personagens famosas, de her\u00f3is\/hero\u00ednas ou de vil\u00f5es ou vil\u00e3s;","provas":[{"id":66392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025516,"hashId":"c9a9622e225f327cb508f0564b4af8c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta. O Eixo da Produ\u00e7\u00e3o de Textos compreende as pr\u00e1ticas de linguagem relacionadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e \u00e0 autoria (individual ou coletiva) do texto escrito, oral e multissemi\u00f3tico, com diferentes finalidades e projetos enunciativos como, por exemplo, construir um \u00e1lbum de personagens famosas, de her\u00f3is\/hero\u00ednas ou de vil\u00f5es ou vil\u00e3s;<\/p>","resposta":7889197,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narrar fatos cotidianos, de forma cr\u00edtica, l\u00edrica ou bem-humorada em uma cr\u00f4nica.","id":7889195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narrar fatos cotidianos, de forma cr\u00edtica, l\u00edrica ou bem-humorada em uma cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comentar e indicar diferentes produ\u00e7\u00f5es culturais por meio de resenhas ou de playlists comentadas.","id":7889196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comentar e indicar diferentes produ\u00e7\u00f5es culturais por meio de resenhas ou de <em>playlists<\/em> comentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Produzir um almanaque que retrate altera\u00e7\u00f5es comportamentais e pros\u00f3dicas desej\u00e1veis nos coleguinhas.","id":7889197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzir um almanaque que retrate altera\u00e7\u00f5es comportamentais e pros\u00f3dicas desej\u00e1veis nos coleguinhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descrever, avaliar e recomendar (ou n\u00e3o) um game em uma resenha, gameplay ou vlog.","id":7889198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever, avaliar e recomendar (ou n\u00e3o) um game em uma resenha, <em>gameplay<\/em> ou <em>vlog<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escrever verbetes de curiosidades cient\u00edficas.","id":7889199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrever verbetes de curiosidades cient\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2025516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento das pr\u00e1ticas leitoras compreende certas dimens\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 uma delas:","provas":[{"id":66392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025522,"hashId":"56fade3edd2ace0ea293d67079d6f829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das pr\u00e1ticas leitoras compreende certas dimens\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 uma delas:<\/p>","resposta":7889229,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar e refletir sobre as diferentes perspectivas ou vozes presentes nos textos e sobre os efeitos de sentido do uso do discurso direto, indireto, indireto livre, cita\u00e7\u00f5es etc;","id":7889225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e refletir sobre as diferentes perspectivas ou vozes presentes nos textos e sobre os efeitos de sentido do uso do discurso direto, indireto, indireto livre, cita\u00e7\u00f5es etc;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelecer rela\u00e7\u00f5es de intertextualidade e interdiscursividade que permitam a identifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o dos diferentes posicionamentos e\/ou perspectivas em jogo, do papel da par\u00e1frase e de produ\u00e7\u00f5es como as par\u00f3dias e a estiliza\u00e7\u00f5es. Reconstru\u00e7\u00e3o da textualidade, recupera\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da organiza\u00e7\u00e3o textual, da progress\u00e3o tem\u00e1tica e estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es entre as partes do texto;","id":7889226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer rela\u00e7\u00f5es de intertextualidade e interdiscursividade que permitam a identifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o dos diferentes posicionamentos e\/ou perspectivas em jogo, do papel da par\u00e1frase e de produ\u00e7\u00f5es como as par\u00f3dias e a estiliza\u00e7\u00f5es. Reconstru\u00e7\u00e3o da textualidade, recupera\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da organiza\u00e7\u00e3o textual, da progress\u00e3o tem\u00e1tica e estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es entre as partes do texto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre as partes do texto, identificando repeti\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es e os elementos coesivos que contribuem para a continuidade do texto e sua progress\u00e3o tem\u00e1tica;","id":7889227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre as partes do texto, identificando repeti\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es e os elementos coesivos que contribuem para a continuidade do texto e sua progress\u00e3o tem\u00e1tica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gico-discursivas variadas (identificar\/ distinguir e relacionar fato e opini\u00e3o; causa\/efeito; tese\/ argumentos; problema\/solu\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o\/exemplos etc.);","id":7889228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gico-discursivas variadas (identificar\/ distinguir e relacionar fato e opini\u00e3o; causa\/efeito; tese\/ argumentos; problema\/solu\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o\/exemplos etc.);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Refletir acriticamente sobre a fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es, as tem\u00e1ticas, os fatos, os acontecimentos e as quest\u00f5es controversas presentes nos textos lidos.","id":7889229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refletir acriticamente sobre a fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es, as tem\u00e1ticas, os fatos, os acontecimentos e as quest\u00f5es controversas presentes nos textos lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2025522","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o desenvolvimento das habilidades matem\u00e1ticas ligadas diretamente \u00e0 aprendizagem dos algoritmos das chamadas \u201cquatro opera\u00e7\u00f5es\u201d, o educando tamb\u00e9m dever\u00e1 ser capaz de, entre outras habilidades:","provas":[{"id":66392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025610,"hashId":"a4dde7039ba49b13f0a1af4e99aaed9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o desenvolvimento das habilidades matem\u00e1ticas ligadas diretamente \u00e0 aprendizagem dos algoritmos das chamadas \u201cquatro opera\u00e7\u00f5es\u201d, o educando tamb\u00e9m dever\u00e1 ser capaz de, entre outras habilidades:<\/p>","resposta":7889667,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetuar c\u00e1lculos manuscritos em express\u00f5es, apenas.","id":7889665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar c\u00e1lculos manuscritos em express\u00f5es, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compreender e interpretar textos fora do contexto de aplica\u00e7\u00e3o na disciplina.","id":7889666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender e interpretar textos fora do contexto de aplica\u00e7\u00e3o na disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Efetuar c\u00e1lculos mentalmente e fazer estimativas.","id":7889667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar c\u00e1lculos mentalmente e fazer estimativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantir a realiza\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o de suas atividades posteriormente a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":7889668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a realiza\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o de suas atividades posteriormente a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tornar a matem\u00e1tica um processo sist\u00eamico e inalter\u00e1vel.","id":7889669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornar a matem\u00e1tica um processo sist\u00eamico e inalter\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2025610","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e3o a universaliza\u00e7\u00e3o, equidade e integralidade. Sobre esses termos, \u00e9 CORRETO afirmar que a(os)","provas":[{"id":66904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2040187,"hashId":"5bfdcca8f3623d152725d290433f11b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e3o a universaliza\u00e7\u00e3o, equidade e integralidade. Sobre esses termos, \u00e9 CORRETO afirmar que a(os)<\/p>","resposta":7953910,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade se refere \u00e0 sa\u00fade como um direito a cumprir com todas as necessidades humanas b\u00e1sicas, e est\u00e1 pautada na obrigatoriedade de todos os cidad\u00e3os participarem dos Conselhos Municipais de Sa\u00fade.","id":7953909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equidade se refere \u00e0 sa\u00fade como um direito a cumprir com todas as necessidades humanas b\u00e1sicas, e est\u00e1 pautada na obrigatoriedade de todos os cidad\u00e3os participarem dos Conselhos Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 sa\u00fade como um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.","id":7953910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universaliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 sa\u00fade como um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integralidade \u00e9 ser integral nas consultas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Ou seja, o indiv\u00edduo precisa ser consultado pelo enfermeiro e pelo m\u00e9dico. E este princ\u00edpio considera que o indiv\u00edduo dever\u00e1 ser consultado na sua cidade exclusivamente.","id":7953911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralidade \u00e9 ser integral nas consultas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Ou seja, o indiv\u00edduo precisa ser consultado pelo enfermeiro e pelo m\u00e9dico. E este princ\u00edpio considera que o indiv\u00edduo dever\u00e1 ser consultado na sua cidade exclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas conceitos s\u00e3o iguais para o SUS.","id":7953912,"corpo":"<p>tr\u00eas conceitos s\u00e3o iguais para o SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equidade afirma que todos os indiv\u00edduos s\u00e3o iguais e que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as regionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Portanto, as consultas de sa\u00fade pela ESF dever\u00e3o ser todas padronizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, indiferente do estado brasileiro.","id":7953913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equidade afirma que todos os indiv\u00edduos s\u00e3o iguais e que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as regionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Portanto, as consultas de sa\u00fade pela ESF dever\u00e3o ser todas padronizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, indiferente do estado brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/2040187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crase \u00e9 obrigat\u00f3ria em:","provas":[{"id":71665,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Agente de Apoio Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186742,"hashId":"ef8eb6a6cdfd184c75f3b448f858dccc","enunciado":"<p>A crase \u00e9 <strong>obrigat\u00f3ria <\/strong>em:<\/p>","resposta":8582022,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rem\u00e9dio foi colocado gota a gota.","id":8582021,"corpo":"<p>O rem\u00e9dio foi colocado gota a gota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vista disso, todos devem se retirar. ","id":8582022,"corpo":"<p>A vista disso, todos devem se retirar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Dia a dia nossa empresa foi crescendo.","id":8582023,"corpo":"<p> Dia a dia nossa empresa foi crescendo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gra\u00e7as a todos voc\u00eas conseguimos terminar o trabalho. ","id":8582024,"corpo":"<p>Gra\u00e7as a todos voc\u00eas conseguimos terminar o trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medos \u00e0 beira do abismo ___\"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.___Pensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?___Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.___Mas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.___A gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?___Cada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe. ___Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.___H\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.___Num jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.___Sim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html Acesso em 11 nov. 2018","id":508636,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Medos \u00e0 beira do abismo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Pensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Mas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>H\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Sim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html<\/u> Acesso em 11 nov. 2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2186742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica: \u201cTodo professor de Matem\u00e1tica \u00e9 muito rigoroso\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que a nega\u00e7\u00e3o logicamente constru\u00edda dessa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":71665,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Agente de Apoio Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186756,"hashId":"86b9b9c538b1d60d483f26b3293f0a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica:<em> \u201cTodo professor de Matem\u00e1tica \u00e9 muito rigoroso\u201d<\/em>, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a nega\u00e7\u00e3o <strong>logicamente <\/strong>constru\u00edda dessa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":8582076,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum professor de Matem\u00e1tica \u00e9 muito rigoroso.","id":8582075,"corpo":"<p>Nenhum professor de Matem\u00e1tica \u00e9 muito rigoroso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo menos um professor de Matem\u00e1tica \u00e9 pouco rigoroso.","id":8582076,"corpo":"<p>Pelo menos um professor de Matem\u00e1tica \u00e9 pouco rigoroso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as professoras de Matem\u00e1tica s\u00e3o muito rigorosas.","id":8582077,"corpo":"<p>Todas as professoras de Matem\u00e1tica s\u00e3o muito rigorosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todo professor de Matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 muito rigoroso. ","id":8582078,"corpo":"<p>Todo professor de Matem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 muito rigoroso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2186756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros naturais x, y e z s\u00e3o tais que x &lt; y &lt; z e s\u00e3o proporcionais a 5, 6 e 7, respectivamente. Se a soma dos dois menores n\u00fameros \u00e9 igual a 132, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a soma dos dois n\u00fameros maiores \u00e9 igual a","provas":[{"id":71665,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Agente de Apoio Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186762,"hashId":"9fe8823485fb5eaf6658e130112f2d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros naturais x, y e z s\u00e3o tais que x &lt; y &lt; z e s\u00e3o proporcionais a 5, 6 e 7, respectivamente. Se a soma dos dois menores n\u00fameros \u00e9 igual a 132, ent\u00e3o \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a soma dos dois n\u00fameros <strong>maiores <\/strong>\u00e9 igual a<\/p>","resposta":8582099,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144. ","id":8582098,"corpo":"<p>144. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"156.","id":8582099,"corpo":"<p>156.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"176.","id":8582100,"corpo":"<p>176.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"190. ","id":8582101,"corpo":"<p>190. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2186762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e9 facultativa, podendo ser pr\u00f3clise ou \u00eanclise, em:","provas":[{"id":71667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2186768,"hashId":"cef89b2767e9013abe31b552c47f4cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e9 <strong>facultativa<\/strong>, podendo ser pr\u00f3clise ou \u00eanclise, em:<\/p>","resposta":8582123,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara [...]\u201d.","id":8582122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o <strong>nos <\/strong>cuspa na cara [...]\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] e eu mesma presenciei nunca vai me deixar\u201d.","id":8582123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] e eu mesma presenciei nunca vai <strong>me <\/strong>deixar\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas [...]\u201d.","id":8582124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA gente <strong>se <\/strong>lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es [...]\u201d.","id":8582125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 quem <strong>me <\/strong>deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medos \u00e0 beira do abismo \"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.\tPensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.\tMas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.\tA gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?\tCada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe.\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.\tH\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.\tNum jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.\tSim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html Acesso em 11 nov. 2018","id":508642,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Medos \u00e0 beira do abismo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tCada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDisfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNum jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html<\/u> Acesso em 11 nov. 2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2186768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a sequ\u00eancia representada por (x-1, x+5, 4x -4, y) \u00e9 uma Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que o valor de (x + y) \u00e9 igual a","provas":[{"id":71665,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Agente de Apoio Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186784,"hashId":"c7a4ce9cd3c5e9651ae8ccf105061c3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a sequ\u00eancia representada por (x-1, x+5, 4x -4, y) \u00e9 uma Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica, ent\u00e3o \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o valor de (x + y) \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8582182,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 14.","id":8582179,"corpo":"<p> 14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16.","id":8582180,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22.","id":8582181,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27.","id":8582182,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o aritm\u00e9tica -PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o aritm\u00e9tica -PA","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404277,"slug":"raciocinio-logico-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2186784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros naturais x, y e z s\u00e3o tais que x &lt; y &lt; z e s\u00e3o proporcionais a 5, 6 e 7, respectivamente. Se a soma dos dois menores n\u00fameros \u00e9 igual a 132, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a soma dos dois n\u00fameros maiores \u00e9 igual a","provas":[{"id":71667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2186850,"hashId":"ff0c2f9020088c070640e23e587e447f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros naturais x, y e z s\u00e3o tais que x &lt; y &lt; z e s\u00e3o proporcionais a 5, 6 e 7, respectivamente. Se a soma dos dois menores n\u00fameros \u00e9 igual a 132, ent\u00e3o \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a soma dos dois n\u00fameros <strong>maiores <\/strong>\u00e9 igual a<\/p>","resposta":8582404,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144.","id":8582403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">144.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"156.","id":8582404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">156.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"176.","id":8582405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">176.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"190.","id":8582406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">190.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2186850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco pesquisou o cadastro de 1.300 de seus clientes aos quais concedeu empr\u00e9stimo. Os dados dessa pesquisa revelaram que 500 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel ou t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos; 900 clientes n\u00e3o possuem im\u00f3veis ou t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos e apenas 70 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel e t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":71667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2186863,"hashId":"985f0c3a4cd206b8d8e1e7cce7108bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco pesquisou o cadastro de 1.300 de seus clientes aos quais concedeu empr\u00e9stimo. Os dados dessa pesquisa revelaram que 500 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel ou t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos; 900 clientes n\u00e3o possuem im\u00f3veis ou t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos e apenas 70 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel e t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":8582440,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110 clientes t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":8582437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110 clientes t\u00eam renda inferior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"150 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel.","id":8582438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"170 clientes t\u00eam renda superior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":8582439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">170 clientes t\u00eam renda superior a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"470 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel.","id":8582440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">470 clientes possuem pelo menos um im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/2186863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU, 2006), estabelecida em Nova York em 13 de dezembro de 2006 e promulgada no Brasil em 2009 pelo Decreto n\u00ba 6.949 (BRASIL, 2009), a defici\u00eancia:","provas":[{"id":71017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2164641,"hashId":"becb6e0d6c2f13d53c4dda196a598c78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU, 2006), estabelecida em Nova York em 13 de dezembro de 2006 e promulgada no Brasil em 2009 pelo Decreto n\u00ba 6.949 (BRASIL, 2009), a defici\u00eancia:<\/p>","resposta":8486458,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere incapacidade para o desempenho de atividade. ","id":8486455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere incapacidade para o desempenho de atividade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 estabelecida com base na pessoa que est\u00e1 fora \u201cdo padr\u00e3o considerado normal para um ser humano\u201d e n\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o da pessoa com o meio em que est\u00e1 inserida.","id":8486456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 estabelecida com base na pessoa que est\u00e1 fora \u201cdo padr\u00e3o considerado normal para um ser humano\u201d e n\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o da pessoa com o meio em que est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representa qualquer perda ou anormalidade da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica, representando a exterioriza\u00e7\u00e3o de um estado patol\u00f3gico.","id":8486457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa qualquer perda ou anormalidade da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica, representando a exterioriza\u00e7\u00e3o de um estado patol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resulta da intera\u00e7\u00e3o entre pessoas com defici\u00eancia e as barreiras devidas \u00e0s atitudes e ao ambiente que impedem a plena e efetiva participa\u00e7\u00e3o dessas pessoas na sociedade em igualdade de oportunidades com as demais pessoas.","id":8486458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resulta da intera\u00e7\u00e3o entre pessoas com defici\u00eancia e as barreiras devidas \u00e0s atitudes e ao ambiente que impedem a plena e efetiva participa\u00e7\u00e3o dessas pessoas na sociedade em igualdade de oportunidades com as demais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revela uma incapacidade, restri\u00e7\u00e3o ou falta de habilidade resultante de uma doen\u00e7a que impede a pessoa de realizar atividades normais. ","id":8486459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela uma incapacidade, restri\u00e7\u00e3o ou falta de habilidade resultante de uma doen\u00e7a que impede a pessoa de realizar atividades normais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas portadoras de defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas portadoras de defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423206,"slug":"direitos-humanos-convencao-interamericana-sobre-a-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-contra-pessoas-portadoras-de-deficiencia"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407096,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.949\/2009 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e seu Protocolo Facultativo, assinados em Nova York, em 30 de mar\u00e7o de 2007.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.949\/2009 - Promulga a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e seu Protocolo Facultativo, assinados em Nova York, em 30 de mar\u00e7o de 2007.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418990,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-949-2009-promulga-a-convencao-internacional-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia-e-seu-protocolo-facultativo-assinados-em-nova-york-em-30-de-marco-de-2007"}],"slug":"legislacao-federal\/2164641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corumb\u00e1","sigla":"","id":2668,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-corumba-ms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A brincadeira, como atividade dominante na inf\u00e2ncia \u00e9, primordialmente, a forma pela qual a crian\u00e7a come\u00e7a a aprender. Segundo Cunha (2014), o brincar N\u00c3O desenvolve a:","provas":[{"id":64980,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corumb\u00e1","sigla":"","id":2668,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-corumba-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corumba-ms-2018-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Corumb\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2005384,"hashId":"3109badc10b191afde3a03b2a066f374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira, como atividade dominante na inf\u00e2ncia \u00e9, primordialmente, a forma pela qual a crian\u00e7a come\u00e7a a aprender. Segundo Cunha (2014), o brincar N\u00c3O desenvolve a:<\/p>","resposta":7799532,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mente.","id":7799531,"corpo":"<p>Mente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apatia.","id":7799532,"corpo":"<p>Apatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Criatividade.","id":7799533,"corpo":"<p>Criatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o.","id":7799534,"corpo":"<p>Socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Motricidade.","id":7799535,"corpo":"<p>Motricidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":"pedagogia\/2005384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mesma transitividade verbal no seguinte fragmento: E isso inclui a divulga\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do p\u00fablico com produtos e servi\u00e7os [...], N\u00c3O pode ser observada em","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834537,"hashId":"4f17a59fd4f2a9ad035b9ce448763aa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mesma transitividade verbal no seguinte fragmento: <em>E isso inclui a divulga\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do p\u00fablico com produtos e servi\u00e7os<\/em> [...], <strong>N\u00c3O <\/strong>pode ser observada em<\/p>","resposta":7040210,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A opini\u00e3o do p\u00fablico \u00e9 difundida cada vez mais facilmente por meio de blogs [...].","id":7040210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A opini\u00e3o do p\u00fablico \u00e9 difundida cada vez mais facilmente por meio de<\/em> blogs [...].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os novos consumidores surfaram a onda da inova\u00e7\u00e3o digital [...].","id":7040211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Os novos consumidores surfaram a onda da inova\u00e7\u00e3o digital <\/em>[...].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[...] os consumidores engajados em comunidades virtuais geralmente t\u00eam amplo conhecimento do produto.","id":7040212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] <em>os consumidores engajados em comunidades virtuais geralmente t\u00eam amplo conhecimento do produto.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[...] ganharam vozes diversas nas redes sociais [...].","id":7040213,"corpo":"<p>[...] <em>ganharam vozes diversas nas redes sociais<\/em> [...].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IRela\u00e7\u00e3o com o consumidor: impactos das redes sociais no comportamento de consumo\tCom a crescente populariza\u00e7\u00e3o das redes sociais, diversos estudos sobre o impacto da conectividade no comportamento de indiv\u00edduos e de grupos t\u00eam surgido. Novos h\u00e1bitos, prefer\u00eancias e formas de relacionamento surgem a cada dia, principalmente a partir do boom no uso dos smartphones.\tComo n\u00e3o poderia ser diferente, as empresas t\u00eam enfrentado o desafio de se adequar \u00e0s novas formas de se relacionar com os clientes, e, para isso, muitos pesquisadores est\u00e3o investindo na compreens\u00e3o sobre as formas de lidar com a inova\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\tPara entender a influ\u00eancia no comportamento de compra e consumo diante das m udan\u00e7as proporcionadas pelo uso das redes sociais, conversamos com a Professora Sandra Salgado, que atualmente cursa seu Doutorado em Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o no IMS - Information Management School, na Universidade Nova de Lisboa em coparticipa\u00e7\u00e3o da ECA\/USP.Os consumidores na Era da Informa\u00e7\u00e3o De acordo com a especialista, a emerg\u00eancia das redes sociais tem transformado o modo como as pessoas lidam com a sociedade, baseando-se em um modelo de interliga\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de todos para todos. Para se ter dimens\u00e3o da for\u00e7a das redes, de acordo com uma pesquisa divulgada pela Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT), em 2014, mais de um bilh\u00e3o de pessoas j\u00e1 estava ativo nesse tipo de meio de comunica\u00e7\u00e3o. Assim, as empresas t\u00eam percebido cada vez mais a import\u00e2ncia de utilizar as redes sociais como forma de se aproximar de seu p\u00fablico-alvo.\tOs novos consumidores surfaram a onda da inova\u00e7\u00e3o digital, adotaram a conectividade, mergulharam na mobilidade, ganharam vozes diversas nas redes sociais e pediram uma nova forma de se relacionar com marcas, empresas, institui\u00e7\u00f5es, explica Sandra Salgado.\tCom o brasileiro se mostrando cada vez mais participativo e conectado, esses novos h\u00e1bitos acabaram afetando diretamente a forma com que as empresas t\u00eam se relacionado com os clientes e consumidores em potencial. Um ponto de grande destaque sobre o assunto \u00e9 que a hiperconectividade e toda a facilidade com a qual as pessoas trocam informa\u00e7\u00f5es atualmente tem feito com que as tradicionais burocracias e demoras se tornem cada vez menos toleradas.\tDe acordo com Salgado, nesse contexto, as intera\u00e7\u00f5es e solu\u00e7\u00f5es em 'real time' s\u00e3o cada vez mais exigidas das empresas, assim estas t\u00eam a chance, como nunca antes tiveram, de ouvir e participar das conversa\u00e7\u00f5es com este novo consumidor. H\u00e1 uma profus\u00e3o de possibilidades e de informa\u00e7\u00f5es que nuncaforam t\u00e3o acess\u00edveis aos usu\u00e1rios e uma multiplicidade de canais de intera\u00e7\u00e3o com os clientes t\u00e3o numerosos quanto baratos. Essa \u00e9 uma vantagem que precisa ser aproveitada para a constru\u00e7\u00e3o de algo que fa\u00e7a sentido para a vida das pessoas e que mantenha, portanto, a solidez e a sustenta\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios ao longo do tempo.A for\u00e7a da intera\u00e7\u00e3o Com toda a facilidade proporcionada pelas plataformas digitais, as redes sociais contribuem de forma bastante significativa na exposi\u00e7\u00e3o das marcas, oferecendo, inclusive, um a oportunidade interessante para as empresas interessadas na pesquisa com os consumidores e usu\u00e1rios, uma importante forma de conhecer o seu p\u00fablico.\tSegundo a pesquisa \"H\u00e1bitos e comportamento dos usu\u00e1rios de redes sociais no Brasil\", da empresa de an\u00e1lise e intera\u00e7\u00e3o da m\u00eddia gerada pelo consumidor E.life, as redes sociais foram o quarto canal mais utilizado pelos usu\u00e1rios para se comunicarem com as empresas: deles, 66,9% acompanham as p\u00e1ginas e perfis de empresas, produtos e servi\u00e7os em redes sociais para terem atendimento on-line em caso de necessidade; 93,3% curtem p\u00e1ginas de empresas, produtos ou servi\u00e7os no Facebook; 48,5% passaram a admirar mais as marcas depois de curtilas no Facebook, revela a entrevistada.\tE f\u00e1cil perceber como as redes sociais d\u00e3o voz aos usu\u00e1rios. J\u00e1 imaginou quantas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o compartilhadas diariamente? E isso inclui a divulga\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do p\u00fablico com produtos e servi\u00e7os. Ora, com toda a atividade dos usu\u00e1rios nas redes sociais, n\u00e3o \u00e9 de se surpreender o enorme impacto que as postagens t\u00eam para melhorar ou prejudicar a imagem de uma companhia, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\tSandra Salgado afirma que os consumidores engajados em comunidades virtuais geralmente t\u00eam amplo conhecimento do produto e envolvem-se em discuss\u00f5es relacionadas a ele, al\u00e9m de apoiarem-se mutuamente na resolu\u00e7\u00e3o de problemas e gera\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias. Portanto, essas intera\u00e7\u00f5es representam uma valiosa fonte de inova\u00e7\u00e3o para as empresas que buscam ampliar seu grau de competitividade inserindo as plataformas digitais como forma de obter um conjunto maior de informa\u00e7\u00f5es sobre seus clientes\/usu\u00e1rios.Quem s\u00e3o os prosumers?\tAlgumas pesquisas internacionais t\u00eam falado sobre uma nova classe de consumidores que est\u00e1 emergindo: os chamados prosumers. No processo convencional de cria\u00e7\u00e3o de valor para uma marca, a empresa e o consumidor tinham, anteriormente, claramente pap\u00e9is distintos, de produ\u00e7\u00e3o e consumo. Por\u00e9m, o que se observa hoje, \u00e9 que cada vez mais os consumidores est\u00e3o se engajando na dupla tarefa de definir e criar valor. Ou seja, a experi\u00eancia de cocria\u00e7\u00e3o do consumo tem se tornado abase do valor.\tA opini\u00e3o do p\u00fablico \u00e9 difundida cada vez mais facilmente por meio de blogs, websites de relacionamento e outras formas de conectividade, aumentando a complexidade do contexto e dos fatores externos que influenciam os h\u00e1bitos dos consumidores. Nessa dire\u00e7\u00e3o, nota-se que consumidores est\u00e3o agregando aprendizados e informa\u00e7\u00f5es e cooperando para que as mudan\u00e7as no mercado e no ambiente ocorram deforma mais eficiente.\tA pesquisadora explica ainda que, durante anos, as empresas mantiveram uma rela\u00e7\u00e3o unilateral com seu p\u00fablico, oferecendo produtos e servi\u00e7os sem a preocupa\u00e7\u00e3o de manter um di\u00e1logo aberto, postura essa que est\u00e1 sendo reavaliada diante de consumidores cada vez mais ativos, barulhentos e conectados socialmente. [...]NEVES, Andressa. Rela\u00e7\u00e3o com o consumidor: impactos das redes sociais no comportamento de consumo. Canaltech, 20 jun. 2016. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/canaltech.com.br\/redessociais \/ redes-sociais-os-novos-comportamentos-de-compra-econsumo-70329\/&gt;. Acesso em: 27jun. 2018. (Texto adaptado)","id":468162,"enunciado":"<p>TEXTO I<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rela\u00e7\u00e3o com o consumidor: impactos das redes sociais no comportamento de consumo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom a crescente populariza\u00e7\u00e3o das redes sociais, diversos estudos sobre o impacto da conectividade no comportamento de indiv\u00edduos e de grupos t\u00eam surgido. Novos h\u00e1bitos, prefer\u00eancias e formas de relacionamento surgem a cada dia, principalmente a partir do <em>boom<\/em> no uso dos <em>smartphones<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo n\u00e3o poderia ser diferente, as empresas t\u00eam enfrentado o desafio de se adequar \u00e0s novas formas de se relacionar com os clientes, e, para isso, muitos pesquisadores est\u00e3o investindo na compreens\u00e3o sobre as formas de lidar com a inova\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPara entender a influ\u00eancia no comportamento de compra e consumo diante das m udan\u00e7as proporcionadas pelo uso das redes sociais, conversamos com a Professora Sandra Salgado, que atualmente cursa seu Doutorado em Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o no IMS - Information Management School, na Universidade Nova de Lisboa em coparticipa\u00e7\u00e3o da ECA\/USP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os consumidores na Era da Informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDe acordo com a especialista, a emerg\u00eancia das redes sociais tem transformado o modo como as pessoas lidam com a sociedade, baseando-se em um modelo de interliga\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de todos para todos. Para se ter dimens\u00e3o da for\u00e7a das redes, de acordo com uma pesquisa divulgada pela Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT), em 2014, mais de um bilh\u00e3o de pessoas j\u00e1 estava ativo nesse tipo de meio de comunica\u00e7\u00e3o. Assim, as empresas t\u00eam percebido cada vez mais a import\u00e2ncia de utilizar as redes sociais como forma de se aproximar de seu p\u00fablico-alvo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>Os novos consumidores surfaram a onda da inova\u00e7\u00e3o digital, adotaram a conectividade, mergulharam na mobilidade, ganharam vozes diversas nas redes sociais e pediram uma nova forma de se relacionar com marcas, empresas, institui\u00e7\u00f5es<\/em>, explica Sandra Salgado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom o brasileiro se mostrando cada vez mais participativo e conectado, esses novos h\u00e1bitos acabaram afetando diretamente a forma com que as empresas t\u00eam se relacionado com os clientes e consumidores em potencial. Um ponto de grande destaque sobre o assunto \u00e9 que a hiperconectividade e toda a facilidade com a qual as pessoas trocam informa\u00e7\u00f5es atualmente tem feito com que as tradicionais burocracias e demoras se tornem cada vez menos toleradas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDe acordo com Salgado, <em>nesse contexto, as intera\u00e7\u00f5es e solu\u00e7\u00f5es em 'real time' s\u00e3o cada vez mais exigidas das empresas, assim estas t\u00eam a chance, como nunca antes tiveram, de ouvir e participar das conversa\u00e7\u00f5es com este novo consumidor. H\u00e1 uma profus\u00e3o de possibilidades e de informa\u00e7\u00f5es que nuncaforam t\u00e3o acess\u00edveis aos usu\u00e1rios e uma multiplicidade de canais de intera\u00e7\u00e3o com os clientes t\u00e3o numerosos quanto baratos. Essa \u00e9 uma vantagem que precisa ser aproveitada para a constru\u00e7\u00e3o de algo que fa\u00e7a sentido para a vida das pessoas e que mantenha, portanto, a solidez e a sustenta\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios ao longo do tempo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A for\u00e7a da intera\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom toda a facilidade proporcionada pelas plataformas digitais, as redes sociais contribuem de forma bastante significativa na exposi\u00e7\u00e3o das marcas, oferecendo, inclusive, um a oportunidade interessante para as empresas interessadas na pesquisa com os consumidores e usu\u00e1rios, uma importante forma de conhecer o seu p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>Segundo a pesquisa<\/em> \"H\u00e1bitos e comportamento dos usu\u00e1rios de redes sociais no Brasil\", <em>da empresa de an\u00e1lise e intera\u00e7\u00e3o da m\u00eddia gerada pelo consumidor E.life, as redes sociais foram o quarto canal mais utilizado pelos usu\u00e1rios para se comunicarem com as empresas: deles, 66,9% acompanham as p\u00e1ginas e perfis de empresas, produtos e servi\u00e7os em redes sociais para terem atendimento on-line em caso de necessidade; 93,3% curtem p\u00e1ginas de empresas, produtos ou servi\u00e7os no Facebook; 48,5% passaram a admirar mais as marcas depois de curtilas <\/em>no Facebook, revela a entrevistada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tE f\u00e1cil perceber como as redes sociais d\u00e3o voz aos usu\u00e1rios. J\u00e1 imaginou quantas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o compartilhadas diariamente? E isso inclui a divulga\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do p\u00fablico com produtos e servi\u00e7os. Ora, com toda a atividade dos usu\u00e1rios nas redes sociais, n\u00e3o \u00e9 de se surpreender o enorme impacto que as postagens t\u00eam para melhorar ou prejudicar a imagem de uma companhia, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSandra Salgado afirma que os <em>consumidores engajados em comunidades virtuais geralmente t\u00eam amplo conhecimento do produto e envolvem-se em discuss\u00f5es relacionadas a ele, al\u00e9m de apoiarem-se mutuamente na resolu\u00e7\u00e3o de problemas e gera\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias. Portanto, essas intera\u00e7\u00f5es representam uma valiosa fonte de inova\u00e7\u00e3o para as empresas que buscam ampliar seu grau de competitividade inserindo as plataformas digitais como forma de obter um conjunto maior de informa\u00e7\u00f5es sobre seus clientes\/usu\u00e1rios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quem s\u00e3o os <em>prosumers<\/em>?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAlgumas pesquisas internacionais t\u00eam falado sobre uma nova classe de consumidores que est\u00e1 emergindo: os chamados <em>prosumers<\/em>. No processo convencional de cria\u00e7\u00e3o de valor para uma marca, a empresa e o consumidor tinham, anteriormente, claramente pap\u00e9is distintos, de produ\u00e7\u00e3o e consumo. Por\u00e9m, o que se observa hoje, \u00e9 que cada vez mais os consumidores est\u00e3o se engajando na dupla tarefa de definir e criar valor. Ou seja, a experi\u00eancia de cocria\u00e7\u00e3o do consumo tem se tornado abase do valor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>A opini\u00e3o do p\u00fablico \u00e9 difundida cada vez mais facilmente por meio de blogs, websites de relacionamento e outras formas de conectividade, aumentando a complexidade do contexto e dos fatores externos que influenciam os h\u00e1bitos dos consumidores. Nessa dire\u00e7\u00e3o, nota-se que consumidores est\u00e3o agregando aprendizados e informa\u00e7\u00f5es e cooperando para que as mudan\u00e7as no mercado e no ambiente ocorram deforma mais eficiente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA pesquisadora explica ainda que, durante anos, as empresas mantiveram uma rela\u00e7\u00e3o unilateral com seu p\u00fablico, oferecendo produtos e servi\u00e7os sem a preocupa\u00e7\u00e3o de manter um di\u00e1logo aberto, postura essa que est\u00e1 sendo reavaliada diante de consumidores cada vez <em>mais ativos, barulhentos e conectados socialmente<\/em>. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">NEVES, Andressa. Rela\u00e7\u00e3o com o consumidor: impactos das redes sociais no comportamento de consumo. Canaltech, 20 jun. 2016. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/canaltech.com.br\/redessociais \/ redes-sociais-os-novos-comportamentos-de-compra-econsumo-70329\/&gt;. Acesso em: 27jun. 2018. (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1834537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois amigos praticam um jogo mental usando n\u00fameros decimais. Jos\u00e9 diz um n\u00famero natural qualquer e Tiago deve multiplic\u00e1-lo por 0,6, depois somar 3,2 e, por fim, dividir este resultado por 0,5. Se Tiago obteve 12,4, ent\u00e3o o n\u00famero dito por Jos\u00e9 foi:","provas":[{"id":60554,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1835921,"hashId":"863bf29e1e2c3ff5efc689d71094fd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois amigos praticam um jogo mental usando n\u00fameros decimais. Jos\u00e9 diz um n\u00famero natural qualquer e Tiago deve multiplic\u00e1-lo por 0,6, depois somar 3,2 e, por fim, dividir este resultado por 0,5. Se Tiago obteve 12,4, ent\u00e3o o n\u00famero dito por Jos\u00e9 foi:<\/p>","resposta":7046760,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":7046759,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":7046760,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":7046761,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7","id":7046762,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8","id":7046763,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de decimais","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408567,"slug":"matematica-multiplicacao-de-decimais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma de decimais","oab":false,"nome":"Soma de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408566,"slug":"matematica-soma-de-decimais"}],"slug":"matematica\/1835921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Mafra","sigla":"","id":5064,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc"},{"nome":"Plano de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores Municipais de Mafra","sigla":"PLASSMA","id":5065,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"plassma-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:Considerando a legisla\u00e7\u00e3o a respeito dos contratos administrativos, o contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es pactuadas, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es necess\u00e1rios nas obras, servi\u00e7os ou compras, at\u00e9 ____________ do valor inicial atualizado do contrato, bem como, nas hip\u00f3teses espec\u00edficas de reforma de edif\u00edcio ou equipamento, at\u00e9 o limite de __________ para os seus acr\u00e9scimos.Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64462,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Mafra","sigla":"","id":5064,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-de-mafra-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Instituto de Previd\u00eancia de Mafra - Agente Administrativo - 2018"},{"id":64463,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Plano de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores Municipais de Mafra","sigla":"PLASSMA","id":5065,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"plassma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"plassma-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - PLASSMA - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1978500,"hashId":"9aab1241509ad07a23831cef2ba18a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o a respeito dos contratos administrativos, o contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es pactuadas, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es necess\u00e1rios nas obras, servi\u00e7os ou compras, at\u00e9 ____________ do valor inicial atualizado do contrato, bem como, nas hip\u00f3teses espec\u00edficas de reforma de edif\u00edcio ou equipamento, at\u00e9 o limite de __________ para os seus acr\u00e9scimos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7677176,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25% \u2022 25%","id":7677174,"corpo":"<p>25% \u2022 25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25% \u2022 30%","id":7677175,"corpo":"<p>25% \u2022 30%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25% \u2022 50%","id":7677176,"corpo":"<p>25% \u2022 50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50% \u2022 25%","id":7677177,"corpo":"<p>50% \u2022 25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50% \u2022 30%","id":7677178,"corpo":"<p>50% \u2022 30%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1978500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Plano de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores Municipais de Mafra","sigla":"PLASSMA","id":5065,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"plassma-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os direitos e as garantias fundamentais.","provas":[{"id":64463,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Plano de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores Municipais de Mafra","sigla":"PLASSMA","id":5065,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"plassma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"plassma-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - PLASSMA - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1978857,"hashId":"9695a49cb040e71f73b71780117e8d04","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre os direitos e as garantias fundamentais.<\/p>","resposta":7678820,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":7678820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os crimes pol\u00edticos ou de opini\u00e3o, quando punidos com reclus\u00e3o, poder\u00e3o ensejar a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro.","id":7678821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes pol\u00edticos ou de opini\u00e3o, quando punidos com reclus\u00e3o, poder\u00e3o ensejar a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada toda e qualquer forma de priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivos de cren\u00e7a ou de convic\u00e7\u00e3o religiosa.","id":7678822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada toda e qualquer forma de priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivos de cren\u00e7a ou de convic\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O devido processo legal \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria apenas nos processos penais, cuja pena culminada for restritiva de liberdade.","id":7678823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O devido processo legal \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria apenas nos processos penais, cuja pena culminada for restritiva de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O preso por d\u00edvida civil dever\u00e1 ficar separado dos demais presos.","id":7678824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preso por d\u00edvida civil dever\u00e1 ficar separado dos demais presos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1978857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas duas proposi\u00e7\u00f5es p e q, a equival\u00eancia l\u00f3gica da implica\u00e7\u00e3o p\u2192q ser\u00e1 dada por","provas":[{"id":70947,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira de Santana","sigla":"","id":665,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-feira-de-santana-ba-2018-instituto-aocp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Feira de Santana - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2172735,"hashId":"06148fe661bbbc9eccfe50a4d358fef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas duas proposi\u00e7\u00f5es p e q, a equival\u00eancia l\u00f3gica da implica\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"p \\to q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ser\u00e1 dada por<\/p>","resposta":8522302,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u2192 ~q ","id":8522301,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p \\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"~q \u2192 ~p ","id":8522302,"corpo":"<p>~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"~p\u2192 q ","id":8522303,"corpo":"<p>~p<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"~q \u2192 p","id":8522304,"corpo":"<p>~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> p<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"q\u2192p ","id":8522305,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"q \\to p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2172735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":21936,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Silva et al (2008), sobre as \u00falceras venosas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55124,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":21936,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2055967,"hashId":"abbfbb537c1c3900d9c51a03c2f8360c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Silva<em> et al <\/em>(2008), sobre as \u00falceras venosas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8021219,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localizam-se nos dedos, p\u00e9, calc\u00e2neo e lateral da perna.","id":8021218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localizam-se nos dedos, p\u00e9, calc\u00e2neo e lateral da perna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o superficiais, com leito vermelho vivo, margens irregulares.","id":8021219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o superficiais, com leito vermelho vivo, margens irregulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o edema \u00e9 uma caracter\u00edstica incomum.","id":8021220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o edema \u00e9 uma caracter\u00edstica incomum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o extremamente dolorosas e pouco exsudativas.","id":8021221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o extremamente dolorosas e pouco exsudativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o pequenas e de evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":8021222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o pequenas e de evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00dalcera arterial e venosa","oab":false,"nome":"\u00dalcera arterial e venosa","pai":428406,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428410,"slug":"enfermagem-ulcera-arterial-e-venosa"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2055967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":21936,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ara\u00fajo (2012), s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es da S\u00edndrome de HELLP, EXCETO:","provas":[{"id":55124,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":21936,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2055979,"hashId":"fb6bf08f2543810a365d158662406312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ara\u00fajo (2012), s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es da S\u00edndrome de <em>HELLP<\/em>, EXCETO:<\/p>","resposta":8021281,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descolamento prematuro de placenta.","id":8021278,"corpo":"<p>descolamento prematuro de placenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.","id":8021279,"corpo":"<p>coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal aguda.","id":8021280,"corpo":"<p>insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encefalopatia.","id":8021281,"corpo":"<p>encefalopatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"edema pulmonar.","id":8021282,"corpo":"<p>edema pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2055979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os cinco fluxogramas abaixo, identificados pelas letras A, B, C, D e E, que geram valores da vari\u00e1vel X e imprimem esses valores dentro de uma faixa controlada.O objetivo dos fluxogramas \u00e9 imprimir valores de X, na faixa de 1 a 10 (incluindo os limites). Por\u00e9m um dos fluxogramas imprime valor(es) fora desta faixa. Qual \u00e9 este fluxograma?","provas":[{"id":59974,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-programador","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1830354,"hashId":"f98ec437f4c96443f303d59ff7c2d1b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os cinco fluxogramas abaixo, identificados pelas letras A, B, C, D e E, que geram valores da vari\u00e1vel X e imprimem esses valores dentro de uma faixa controlada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59974\/questao\/1830354-20210802062315000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo dos fluxogramas \u00e9 imprimir valores de X, na faixa de 1 a 10 (incluindo os limites). Por\u00e9m um dos fluxogramas imprime valor(es) fora desta faixa. Qual \u00e9 este fluxograma?<\/p>","resposta":7021674,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluxograma A.","id":7021673,"corpo":"<p>Fluxograma A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluxograma B.","id":7021674,"corpo":"<p>Fluxograma B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fluxograma C.","id":7021675,"corpo":"<p>Fluxograma C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fluxograma D.","id":7021676,"corpo":"<p>Fluxograma D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fluxograma E.","id":7021677,"corpo":"<p>Fluxograma E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 45","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos de Fluxo","oab":false,"nome":"Objetos de Fluxo","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":414716,"slug":"tecnologia-da-informacao-objetos-de-fluxo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1830354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs imagens er\u00f3ticas do meu Tumblr, por exemplo, n\u00e3o carregam porque a pornografia \u00e9 proibida em Cuba.\u201d Com base neste enunciado, transcrito do par\u00e1grafo 16 do texto 1, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor sem\u00e2ntico da ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo conectivo \u201cporque\u201d: ","provas":[{"id":57653,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1752246,"hashId":"e9699fad7a5db5a3547ee195a74149fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs imagens er\u00f3ticas do meu Tumblr, por exemplo, n\u00e3o carregam porque a pornografia \u00e9 proibida em Cuba.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base neste enunciado, transcrito do par\u00e1grafo 16 do texto 1, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor sem\u00e2ntico da ora\u00e7\u00e3o introduzida pelo conectivo \u201cporque\u201d: <\/p>","resposta":6669628,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causal.","id":6669628,"corpo":"<p>Causal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conclusivo.","id":6669629,"corpo":"<p>Conclusivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Condicional.","id":6669630,"corpo":"<p>Condicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Final.","id":6669631,"corpo":"<p>Final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Explicativo.","id":6669632,"corpo":"<p>Explicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para as quest\u00f5es de 1 a 6 Viajar a Cuba \u00e9 conhecer a diferen\u00e7a entre o comunismo ideal e real \u00a7 1\u00ba Estamos perto da data do centen\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de Outubro. Para celebrar, decidi passar uma semana em um pa\u00eds \"supostamente comunista\" \u2013 \u00e9 tudo o que tivemos nos \u00faltimos cem anos, pa\u00edses supostamente comunistas; os comunistas \"de verdade\", ningu\u00e9m viu, nunca.\u00a7 2\u00ba Escolhi Cuba, porque a ilha est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia pratic\u00e1vel e porque ela encarnou (talvez ainda encarne para alguns, especialmente na Am\u00e9rica Latina) um ideal. \u00a7 3\u00ba Foi minha primeira viagem a Cuba, com expectativas misturadas: entre camisetas de Che Guevara nos anos 1960 e o banho de realidade da \"Trilogia Suja de Havana\" de Pedro Juan Guti\u00e9rrez (Alfaguara), nos 1990. \u00a7 4\u00ba A hist\u00f3ria de Cuba \u00e9 diferente da dos pa\u00edses do bloco sovi\u00e9tico: a ilha se tornou comunista por movimento interno (n\u00e3o por uma invas\u00e3o ou pela divis\u00e3o, entre R\u00fassia e EUA, dos esp\u00f3lios da Segunda Guerra). \u00a7 5\u00ba Tamb\u00e9m, a Revolu\u00e7\u00e3o Cubana aconteceu numa \u00e9poca (1959) em que s\u00f3 os ot\u00e1rios e os desonestos ignoravam os horrores da experi\u00eancia sovi\u00e9tica. Gide publicou seu \"De Volta da URSS\" em 1936 (Vecchi, 1937). E o relat\u00f3rio Khruschov \u00e9 de 1956. \u00a7 6\u00ba A virada filossovi\u00e9tica da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana foi tamb\u00e9m consequ\u00eancia de uma pol\u00edtica equivocada dos EUA, que pareciam sobretudo defender os interesses de seus mafiosos donos de hot\u00e9is. Mas a virada sanguin\u00e1ria e repressora da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana veio de onde? Camilo Cienfuegos, o prolet\u00e1rio, morreu \"por acaso\": seu avi\u00e3o sumiu logo quando Camilo come\u00e7ava a manifestar seu dissenso. \u00a7 7\u00ba Os irm\u00e3os Castro e Che Guevara, rebentos (respectivamente) da grande e da pequena burguesia, \"inventaram\" fuzilamentos e campos de concentra\u00e7\u00e3o para dissidentes; eles tiveram a crueldade t\u00edpica de meninos que brincam de guerra para se fazerem de her\u00f3i. \u00a7 8\u00ba Justamente, o Museu de la Revoluci\u00f3n e o ensino de hist\u00f3ria alimentam para sempre a narrativa que os torna her\u00f3is. Um guia me garante que nunca houve campos de concentra\u00e7\u00e3o em Cuba. E Reinaldo Arenas, seu livro, \"Antes que Anoite\u00e7a\"? Ningu\u00e9m ouviu falar. \u00a7 9\u00ba As afirma\u00e7\u00f5es de Fidel e do Che, pelas quais \"los maricones\" seriam \"contrarrevolucion\u00e1rios\"? Ningu\u00e9m nunca ouviu. \u00a7 10. Mas eu me lembro da provoca\u00e7\u00e3o de Allen Ginsberg, o poeta beat, que foi expulso de Cuba em 1965 por dizer que Guevara era bonitinho e que Ra\u00fal Castro talvez fosse gay. \u00a7 11. Cuba \u00e9 muito diferente da Europa do Leste antes da queda do muro, em que se respirava um clima t\u00e9trico, opressivo. As ruas da Havana s\u00e3o alegres, a gente caminha sem se sentir perseguido num filme expressionista alem\u00e3o. A m\u00e3o repressora \u00e9 mais leve? Ou s\u00e3o o Caribe e seu sol que fazem isso? Aposto no Caribe. \u00a7 12. Nenhuma crian\u00e7a est\u00e1 fora da escola, e o analfabetismo acabou. A consequ\u00eancia \u00e9 a pr\u00f3pria comunidade: \u00e9 poss\u00edvel conversar com qualquer um, e talvez namorar com qualquer um, porque existe um fundo de cultura b\u00e1sica (isso, apesar de diferen\u00e7as econ\u00f4micas abissais; o sal\u00e1rio cubano come\u00e7a pelos US$ 20 por m\u00eas, mas h\u00e1 pessoas vivendo em casas que n\u00e3o desfigurariam no Pacaembu, em SP). \u00a7 13. Agora, a cultura comum \u00e9 pitoresca de t\u00e3o parecida com um catecismo. Nas estradas, esbarrase na declara\u00e7\u00e3o de que \"la unidad y la doctrina\" s\u00e3o os \"pilares fundamentales\". Parece ter sido escrito para mim: em geral, se tem doutrina e unidade na doutrina, eu sou contra. \u00a7 14. As ruas s\u00e3o seguras, mesmo de madrugada. \u00a7 15. Ser\u00e1 efeito da pol\u00edcia, que, numa ditadura, sempre \u00e9 temida? Ou ser\u00e1 pela pr\u00f3pria exist\u00eancia de uma comunidade? \u00a7 16. A internet \u00e9 lenta, dispon\u00edvel s\u00f3 em alguns lugares p\u00fablicos, car\u00edssima (US$ 2 a hora) e censurada. As imagens er\u00f3ticas do meu Tumblr, por exemplo, n\u00e3o carregam porque a pornografia \u00e9 proibida em Cuba. Realmente, os governos repressores sempre t\u00eam um sentido claro das prioridades. Estou sendo ir\u00f4nico, viu? \u00a7 17. Um pai, na Havana, quer fazer um bolo para o anivers\u00e1rio do filho. Come\u00e7a a procurar e estocar os ingredientes tr\u00eas meses antes. O desabastecimento \u00e9 cr\u00f4nico, salvo nos hot\u00e9is para turistas. E n\u00e3o adianta acusar embargos e bloqueios. O modelo econ\u00f4mico faliu o pa\u00eds. Conselho \u00e0s mulheres que procurassem marido: viagem a Cuba se quiserem ser pedidas em casamento na primeira dan\u00e7a. Casar-se, para o homem cubano, \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda do pa\u00eds. \u00a7 18. Um amigo, para quem explicamos que, para muitas coisas, o Brasil talvez seja pior, responde: \"Mas voc\u00ea veio e pode comparar. Eu n\u00e3o consigo sair daqui\". CALLIGARIS, Contardo. Folha de S. Paulo, 19\/10\/2017.","id":459829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 para as quest\u00f5es de 1 a 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Viajar a Cuba \u00e9 conhecer a diferen\u00e7a entre o comunismo ideal e real <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1\u00ba Estamos perto da data do centen\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de Outubro. Para celebrar, decidi passar uma semana em um pa\u00eds \"supostamente comunista\" \u2013 \u00e9 tudo o que tivemos nos \u00faltimos cem anos, pa\u00edses supostamente comunistas; os comunistas \"de verdade\", ningu\u00e9m viu, nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2\u00ba Escolhi Cuba, porque a ilha est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia pratic\u00e1vel e porque ela encarnou (talvez ainda encarne para alguns, especialmente na Am\u00e9rica Latina) um ideal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3\u00ba Foi minha primeira viagem a Cuba, com expectativas misturadas: entre camisetas de Che Guevara nos anos 1960 e o banho de realidade da \"Trilogia Suja de Havana\" de Pedro Juan Guti\u00e9rrez (Alfaguara), nos 1990. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4\u00ba A hist\u00f3ria de Cuba \u00e9 diferente da dos pa\u00edses do bloco sovi\u00e9tico: a ilha se tornou comunista por movimento interno (n\u00e3o por uma invas\u00e3o ou pela divis\u00e3o, entre R\u00fassia e EUA, dos esp\u00f3lios da Segunda Guerra). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5\u00ba Tamb\u00e9m, a Revolu\u00e7\u00e3o Cubana aconteceu numa \u00e9poca (1959) em que s\u00f3 os ot\u00e1rios e os desonestos ignoravam os horrores da experi\u00eancia sovi\u00e9tica. Gide publicou seu \"De Volta da URSS\" em 1936 (Vecchi, 1937). E o relat\u00f3rio Khruschov \u00e9 de 1956. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6\u00ba A virada filossovi\u00e9tica da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana foi tamb\u00e9m consequ\u00eancia de uma pol\u00edtica equivocada dos EUA, que pareciam sobretudo defender os interesses de seus mafiosos donos de hot\u00e9is. Mas a virada sanguin\u00e1ria e repressora da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana veio de onde? Camilo Cienfuegos, o prolet\u00e1rio, morreu \"por acaso\": seu avi\u00e3o sumiu logo quando Camilo come\u00e7ava a manifestar seu dissenso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 7\u00ba Os irm\u00e3os Castro e Che Guevara, rebentos (respectivamente) da grande e da pequena burguesia, \"inventaram\" fuzilamentos e campos de concentra\u00e7\u00e3o para dissidentes; eles tiveram a crueldade t\u00edpica de meninos que brincam de guerra para se fazerem de her\u00f3i.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 8\u00ba Justamente, o Museu de la Revoluci\u00f3n e o ensino de hist\u00f3ria alimentam para sempre a narrativa que os torna her\u00f3is. Um guia me garante que nunca houve campos de concentra\u00e7\u00e3o em Cuba. E Reinaldo Arenas, seu livro, \"Antes que Anoite\u00e7a\"? Ningu\u00e9m ouviu falar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 9\u00ba As afirma\u00e7\u00f5es de Fidel e do Che, pelas quais \"los maricones\" seriam \"contrarrevolucion\u00e1rios\"? Ningu\u00e9m nunca ouviu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 10. Mas eu me lembro da provoca\u00e7\u00e3o de Allen Ginsberg, o poeta beat, que foi expulso de Cuba em 1965 por dizer que Guevara era bonitinho e que Ra\u00fal Castro talvez fosse gay. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 11. Cuba \u00e9 muito diferente da Europa do Leste antes da queda do muro, em que se respirava um clima t\u00e9trico, opressivo. As ruas da Havana s\u00e3o alegres, a gente caminha sem se sentir perseguido num filme expressionista alem\u00e3o. A m\u00e3o repressora \u00e9 mais leve? Ou s\u00e3o o Caribe e seu sol que fazem isso? Aposto no Caribe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 12. Nenhuma crian\u00e7a est\u00e1 fora da escola, e o analfabetismo acabou. A consequ\u00eancia \u00e9 a pr\u00f3pria comunidade: \u00e9 poss\u00edvel conversar com qualquer um, e talvez namorar com qualquer um, porque existe um fundo de cultura b\u00e1sica (isso, apesar de diferen\u00e7as econ\u00f4micas abissais; o sal\u00e1rio cubano come\u00e7a pelos US$ 20 por m\u00eas, mas h\u00e1 pessoas vivendo em casas que n\u00e3o desfigurariam no Pacaembu, em SP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 13. Agora, a cultura comum \u00e9 pitoresca de t\u00e3o parecida com um catecismo. Nas estradas, esbarrase na declara\u00e7\u00e3o de que \"la unidad y la doctrina\" s\u00e3o os \"pilares fundamentales\". Parece ter sido escrito para mim: em geral, se tem doutrina e unidade na doutrina, eu sou contra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 14. As ruas s\u00e3o seguras, mesmo de madrugada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 15. Ser\u00e1 efeito da pol\u00edcia, que, numa ditadura, sempre \u00e9 temida? Ou ser\u00e1 pela pr\u00f3pria exist\u00eancia de uma comunidade? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 16. A internet \u00e9 lenta, dispon\u00edvel s\u00f3 em alguns lugares p\u00fablicos, car\u00edssima (US$ 2 a hora) e censurada. As imagens er\u00f3ticas do meu Tumblr, por exemplo, n\u00e3o carregam porque a pornografia \u00e9 proibida em Cuba. Realmente, os governos repressores sempre t\u00eam um sentido claro das prioridades. Estou sendo ir\u00f4nico, viu?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 17. Um pai, na Havana, quer fazer um bolo para o anivers\u00e1rio do filho. Come\u00e7a a procurar e estocar os ingredientes tr\u00eas meses antes. O desabastecimento \u00e9 cr\u00f4nico, salvo nos hot\u00e9is para turistas. E n\u00e3o adianta acusar embargos e  bloqueios. O modelo econ\u00f4mico faliu o pa\u00eds. Conselho \u00e0s mulheres que procurassem marido: viagem a Cuba se quiserem ser pedidas em casamento na primeira dan\u00e7a. Casar-se, para o homem cubano, \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 18. Um amigo, para quem explicamos que, para muitas coisas, o Brasil talvez seja pior, responde: \"Mas voc\u00ea veio e pode comparar. Eu n\u00e3o consigo sair daqui\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CALLIGARIS, Contardo. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, 19\/10\/2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do emprego da pontua\u00e7\u00e3o no texto 1, assinale a assertiva incorreta:","provas":[{"id":57653,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1752251,"hashId":"3581b3e3b8e564721a3c78799b134a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do emprego da pontua\u00e7\u00e3o no texto 1, assinale a assertiva <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":6669654,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No 2\u00ba par\u00e1grafo do texto 1, os par\u00eanteses poderiam ser substitu\u00eddos por travess\u00f5es, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o do texto.","id":6669650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 2\u00ba par\u00e1grafo do texto 1, os par\u00eanteses poderiam ser substitu\u00eddos por travess\u00f5es, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possuem a mesma fun\u00e7\u00e3o as aspas aplicadas nas express\u00f5es \"Trilogia Suja de Havana\"; \"De Volta da URSS\"; e \"Antes que Anoite\u00e7a\".","id":6669651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem a mesma fun\u00e7\u00e3o as aspas aplicadas nas express\u00f5es \"Trilogia Suja de Havana\"; \"De Volta da URSS\"; e \"Antes que Anoite\u00e7a\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No trecho \"Mas voc\u00ea veio e pode comparar. Eu n\u00e3o consigo sair daqui\" (\u00a7 18), as aspas indicam que n\u00e3o se trata de discurso do autor do texto, mas de um interlocutor seu. ","id":6669652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Mas voc\u00ea veio e pode comparar. Eu n\u00e3o consigo sair daqui\" (\u00a7 18), as aspas indicam que n\u00e3o se trata de discurso do autor do texto, mas de um interlocutor seu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No 4\u00ba par\u00e1grafo, os dois-pontos introduzem a comprova\u00e7\u00e3o do que \u00e9 declarado na ora\u00e7\u00e3o \u201cA hist\u00f3ria de Cuba \u00e9 diferente da dos pa\u00edses do bloco sovi\u00e9tico\u201d.","id":6669653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 4\u00ba par\u00e1grafo, os dois-pontos introduzem a comprova\u00e7\u00e3o do que \u00e9 declarado na ora\u00e7\u00e3o \u201cA hist\u00f3ria de Cuba \u00e9 diferente da dos pa\u00edses do bloco sovi\u00e9tico\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No par\u00e1grafo 6\u00ba, as aspas empregadas na express\u00e3o \"por acaso\" indicam que o autor concorda com a informa\u00e7\u00e3o de que a morte de Camilo Cienfuegos foi resultado de um evento casual, inesperado. ","id":6669654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No par\u00e1grafo 6\u00ba, as aspas empregadas na express\u00e3o \"por acaso\" indicam que o autor concorda com a informa\u00e7\u00e3o de que a morte de Camilo Cienfuegos foi resultado de um evento casual, inesperado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para as quest\u00f5es de 1 a 6 Viajar a Cuba \u00e9 conhecer a diferen\u00e7a entre o comunismo ideal e real \u00a7 1\u00ba Estamos perto da data do centen\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de Outubro. Para celebrar, decidi passar uma semana em um pa\u00eds \"supostamente comunista\" \u2013 \u00e9 tudo o que tivemos nos \u00faltimos cem anos, pa\u00edses supostamente comunistas; os comunistas \"de verdade\", ningu\u00e9m viu, nunca.\u00a7 2\u00ba Escolhi Cuba, porque a ilha est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia pratic\u00e1vel e porque ela encarnou (talvez ainda encarne para alguns, especialmente na Am\u00e9rica Latina) um ideal. \u00a7 3\u00ba Foi minha primeira viagem a Cuba, com expectativas misturadas: entre camisetas de Che Guevara nos anos 1960 e o banho de realidade da \"Trilogia Suja de Havana\" de Pedro Juan Guti\u00e9rrez (Alfaguara), nos 1990. \u00a7 4\u00ba A hist\u00f3ria de Cuba \u00e9 diferente da dos pa\u00edses do bloco sovi\u00e9tico: a ilha se tornou comunista por movimento interno (n\u00e3o por uma invas\u00e3o ou pela divis\u00e3o, entre R\u00fassia e EUA, dos esp\u00f3lios da Segunda Guerra). \u00a7 5\u00ba Tamb\u00e9m, a Revolu\u00e7\u00e3o Cubana aconteceu numa \u00e9poca (1959) em que s\u00f3 os ot\u00e1rios e os desonestos ignoravam os horrores da experi\u00eancia sovi\u00e9tica. Gide publicou seu \"De Volta da URSS\" em 1936 (Vecchi, 1937). E o relat\u00f3rio Khruschov \u00e9 de 1956. \u00a7 6\u00ba A virada filossovi\u00e9tica da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana foi tamb\u00e9m consequ\u00eancia de uma pol\u00edtica equivocada dos EUA, que pareciam sobretudo defender os interesses de seus mafiosos donos de hot\u00e9is. Mas a virada sanguin\u00e1ria e repressora da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana veio de onde? Camilo Cienfuegos, o prolet\u00e1rio, morreu \"por acaso\": seu avi\u00e3o sumiu logo quando Camilo come\u00e7ava a manifestar seu dissenso. \u00a7 7\u00ba Os irm\u00e3os Castro e Che Guevara, rebentos (respectivamente) da grande e da pequena burguesia, \"inventaram\" fuzilamentos e campos de concentra\u00e7\u00e3o para dissidentes; eles tiveram a crueldade t\u00edpica de meninos que brincam de guerra para se fazerem de her\u00f3i. \u00a7 8\u00ba Justamente, o Museu de la Revoluci\u00f3n e o ensino de hist\u00f3ria alimentam para sempre a narrativa que os torna her\u00f3is. Um guia me garante que nunca houve campos de concentra\u00e7\u00e3o em Cuba. E Reinaldo Arenas, seu livro, \"Antes que Anoite\u00e7a\"? Ningu\u00e9m ouviu falar. \u00a7 9\u00ba As afirma\u00e7\u00f5es de Fidel e do Che, pelas quais \"los maricones\" seriam \"contrarrevolucion\u00e1rios\"? Ningu\u00e9m nunca ouviu. \u00a7 10. Mas eu me lembro da provoca\u00e7\u00e3o de Allen Ginsberg, o poeta beat, que foi expulso de Cuba em 1965 por dizer que Guevara era bonitinho e que Ra\u00fal Castro talvez fosse gay. \u00a7 11. Cuba \u00e9 muito diferente da Europa do Leste antes da queda do muro, em que se respirava um clima t\u00e9trico, opressivo. As ruas da Havana s\u00e3o alegres, a gente caminha sem se sentir perseguido num filme expressionista alem\u00e3o. A m\u00e3o repressora \u00e9 mais leve? Ou s\u00e3o o Caribe e seu sol que fazem isso? Aposto no Caribe. \u00a7 12. Nenhuma crian\u00e7a est\u00e1 fora da escola, e o analfabetismo acabou. A consequ\u00eancia \u00e9 a pr\u00f3pria comunidade: \u00e9 poss\u00edvel conversar com qualquer um, e talvez namorar com qualquer um, porque existe um fundo de cultura b\u00e1sica (isso, apesar de diferen\u00e7as econ\u00f4micas abissais; o sal\u00e1rio cubano come\u00e7a pelos US$ 20 por m\u00eas, mas h\u00e1 pessoas vivendo em casas que n\u00e3o desfigurariam no Pacaembu, em SP). \u00a7 13. Agora, a cultura comum \u00e9 pitoresca de t\u00e3o parecida com um catecismo. Nas estradas, esbarrase na declara\u00e7\u00e3o de que \"la unidad y la doctrina\" s\u00e3o os \"pilares fundamentales\". Parece ter sido escrito para mim: em geral, se tem doutrina e unidade na doutrina, eu sou contra. \u00a7 14. As ruas s\u00e3o seguras, mesmo de madrugada. \u00a7 15. Ser\u00e1 efeito da pol\u00edcia, que, numa ditadura, sempre \u00e9 temida? Ou ser\u00e1 pela pr\u00f3pria exist\u00eancia de uma comunidade? \u00a7 16. A internet \u00e9 lenta, dispon\u00edvel s\u00f3 em alguns lugares p\u00fablicos, car\u00edssima (US$ 2 a hora) e censurada. As imagens er\u00f3ticas do meu Tumblr, por exemplo, n\u00e3o carregam porque a pornografia \u00e9 proibida em Cuba. Realmente, os governos repressores sempre t\u00eam um sentido claro das prioridades. Estou sendo ir\u00f4nico, viu? \u00a7 17. Um pai, na Havana, quer fazer um bolo para o anivers\u00e1rio do filho. Come\u00e7a a procurar e estocar os ingredientes tr\u00eas meses antes. O desabastecimento \u00e9 cr\u00f4nico, salvo nos hot\u00e9is para turistas. E n\u00e3o adianta acusar embargos e bloqueios. O modelo econ\u00f4mico faliu o pa\u00eds. Conselho \u00e0s mulheres que procurassem marido: viagem a Cuba se quiserem ser pedidas em casamento na primeira dan\u00e7a. Casar-se, para o homem cubano, \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda do pa\u00eds. \u00a7 18. Um amigo, para quem explicamos que, para muitas coisas, o Brasil talvez seja pior, responde: \"Mas voc\u00ea veio e pode comparar. Eu n\u00e3o consigo sair daqui\". CALLIGARIS, Contardo. Folha de S. Paulo, 19\/10\/2017.","id":459829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 para as quest\u00f5es de 1 a 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Viajar a Cuba \u00e9 conhecer a diferen\u00e7a entre o comunismo ideal e real <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1\u00ba Estamos perto da data do centen\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o de Outubro. Para celebrar, decidi passar uma semana em um pa\u00eds \"supostamente comunista\" \u2013 \u00e9 tudo o que tivemos nos \u00faltimos cem anos, pa\u00edses supostamente comunistas; os comunistas \"de verdade\", ningu\u00e9m viu, nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2\u00ba Escolhi Cuba, porque a ilha est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia pratic\u00e1vel e porque ela encarnou (talvez ainda encarne para alguns, especialmente na Am\u00e9rica Latina) um ideal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3\u00ba Foi minha primeira viagem a Cuba, com expectativas misturadas: entre camisetas de Che Guevara nos anos 1960 e o banho de realidade da \"Trilogia Suja de Havana\" de Pedro Juan Guti\u00e9rrez (Alfaguara), nos 1990. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4\u00ba A hist\u00f3ria de Cuba \u00e9 diferente da dos pa\u00edses do bloco sovi\u00e9tico: a ilha se tornou comunista por movimento interno (n\u00e3o por uma invas\u00e3o ou pela divis\u00e3o, entre R\u00fassia e EUA, dos esp\u00f3lios da Segunda Guerra). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5\u00ba Tamb\u00e9m, a Revolu\u00e7\u00e3o Cubana aconteceu numa \u00e9poca (1959) em que s\u00f3 os ot\u00e1rios e os desonestos ignoravam os horrores da experi\u00eancia sovi\u00e9tica. Gide publicou seu \"De Volta da URSS\" em 1936 (Vecchi, 1937). E o relat\u00f3rio Khruschov \u00e9 de 1956. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6\u00ba A virada filossovi\u00e9tica da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana foi tamb\u00e9m consequ\u00eancia de uma pol\u00edtica equivocada dos EUA, que pareciam sobretudo defender os interesses de seus mafiosos donos de hot\u00e9is. Mas a virada sanguin\u00e1ria e repressora da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana veio de onde? Camilo Cienfuegos, o prolet\u00e1rio, morreu \"por acaso\": seu avi\u00e3o sumiu logo quando Camilo come\u00e7ava a manifestar seu dissenso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 7\u00ba Os irm\u00e3os Castro e Che Guevara, rebentos (respectivamente) da grande e da pequena burguesia, \"inventaram\" fuzilamentos e campos de concentra\u00e7\u00e3o para dissidentes; eles tiveram a crueldade t\u00edpica de meninos que brincam de guerra para se fazerem de her\u00f3i.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 8\u00ba Justamente, o Museu de la Revoluci\u00f3n e o ensino de hist\u00f3ria alimentam para sempre a narrativa que os torna her\u00f3is. Um guia me garante que nunca houve campos de concentra\u00e7\u00e3o em Cuba. E Reinaldo Arenas, seu livro, \"Antes que Anoite\u00e7a\"? Ningu\u00e9m ouviu falar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 9\u00ba As afirma\u00e7\u00f5es de Fidel e do Che, pelas quais \"los maricones\" seriam \"contrarrevolucion\u00e1rios\"? Ningu\u00e9m nunca ouviu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 10. Mas eu me lembro da provoca\u00e7\u00e3o de Allen Ginsberg, o poeta beat, que foi expulso de Cuba em 1965 por dizer que Guevara era bonitinho e que Ra\u00fal Castro talvez fosse gay. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 11. Cuba \u00e9 muito diferente da Europa do Leste antes da queda do muro, em que se respirava um clima t\u00e9trico, opressivo. As ruas da Havana s\u00e3o alegres, a gente caminha sem se sentir perseguido num filme expressionista alem\u00e3o. A m\u00e3o repressora \u00e9 mais leve? Ou s\u00e3o o Caribe e seu sol que fazem isso? Aposto no Caribe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 12. Nenhuma crian\u00e7a est\u00e1 fora da escola, e o analfabetismo acabou. A consequ\u00eancia \u00e9 a pr\u00f3pria comunidade: \u00e9 poss\u00edvel conversar com qualquer um, e talvez namorar com qualquer um, porque existe um fundo de cultura b\u00e1sica (isso, apesar de diferen\u00e7as econ\u00f4micas abissais; o sal\u00e1rio cubano come\u00e7a pelos US$ 20 por m\u00eas, mas h\u00e1 pessoas vivendo em casas que n\u00e3o desfigurariam no Pacaembu, em SP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 13. Agora, a cultura comum \u00e9 pitoresca de t\u00e3o parecida com um catecismo. Nas estradas, esbarrase na declara\u00e7\u00e3o de que \"la unidad y la doctrina\" s\u00e3o os \"pilares fundamentales\". Parece ter sido escrito para mim: em geral, se tem doutrina e unidade na doutrina, eu sou contra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 14. As ruas s\u00e3o seguras, mesmo de madrugada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 15. Ser\u00e1 efeito da pol\u00edcia, que, numa ditadura, sempre \u00e9 temida? Ou ser\u00e1 pela pr\u00f3pria exist\u00eancia de uma comunidade? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 16. A internet \u00e9 lenta, dispon\u00edvel s\u00f3 em alguns lugares p\u00fablicos, car\u00edssima (US$ 2 a hora) e censurada. As imagens er\u00f3ticas do meu Tumblr, por exemplo, n\u00e3o carregam porque a pornografia \u00e9 proibida em Cuba. Realmente, os governos repressores sempre t\u00eam um sentido claro das prioridades. Estou sendo ir\u00f4nico, viu?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00a7 17. Um pai, na Havana, quer fazer um bolo para o anivers\u00e1rio do filho. Come\u00e7a a procurar e estocar os ingredientes tr\u00eas meses antes. O desabastecimento \u00e9 cr\u00f4nico, salvo nos hot\u00e9is para turistas. E n\u00e3o adianta acusar embargos e  bloqueios. O modelo econ\u00f4mico faliu o pa\u00eds. Conselho \u00e0s mulheres que procurassem marido: viagem a Cuba se quiserem ser pedidas em casamento na primeira dan\u00e7a. Casar-se, para o homem cubano, \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 18. Um amigo, para quem explicamos que, para muitas coisas, o Brasil talvez seja pior, responde: \"Mas voc\u00ea veio e pode comparar. Eu n\u00e3o consigo sair daqui\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CALLIGARIS, Contardo. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, 19\/10\/2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, assinale a alternativa correta.I. Em se tratando de encaminhamento de documento solicitado, deve-se mencionar a refer\u00eancia do expediente por meio do qual foi realizada a solicita\u00e7\u00e3o de encaminhamento, a exemplo deste excerto: \u201cEncaminhamos, em anexo, o Relat\u00f3rio circunstanciado de acessibilidade do Instituto Federal do Tocantins - IFTO -, em resposta ao of\u00edcio-circular n.\u00ba 34\/2016\/GAB\/SETEC-MEC, de 9 de dezembro de 2016.\u201dII. O redator do documento oficial, a fim de tornar a mensagem mais rica de significados, pode se valer de figuras de linguagem. III. Independente da forma\u00e7\u00e3o escolar de seu destinat\u00e1rio, a comunica\u00e7\u00e3o oficial deve ser registrada em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.IV. Caso o destinat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o oficial seja bacharel em Direito, n\u00e3o h\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o quanto ao uso de jarg\u00f5es jur\u00eddicos e de voc\u00e1bulos de uso restrito \u00e0 \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio.V. \u00c9 permitido ao signat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o oficial, em se tratando de chefe de setor, registrar em of\u00edcio ou memorando suas impress\u00f5es pessoais a respeito do assunto tratado.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57653,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1752459,"hashId":"abbf693a6d49f67837ddcda22193cfbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as caracter\u00edsticas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em se tratando de encaminhamento de documento solicitado, deve-se mencionar a refer\u00eancia do expediente por meio do qual foi realizada a solicita\u00e7\u00e3o de encaminhamento, a exemplo deste excerto: \u201cEncaminhamos, em anexo, o Relat\u00f3rio circunstanciado de acessibilidade do Instituto Federal do Tocantins - IFTO -, em resposta ao of\u00edcio-circular n.\u00ba 34\/2016\/GAB\/SETEC-MEC, de 9 de dezembro de 2016.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O redator do documento oficial, a fim de tornar a mensagem mais rica de significados, pode se valer de figuras de linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Independente da forma\u00e7\u00e3o escolar de seu destinat\u00e1rio, a comunica\u00e7\u00e3o oficial deve ser registrada em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Caso o destinat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o oficial seja bacharel em Direito, n\u00e3o h\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o quanto ao uso de jarg\u00f5es jur\u00eddicos e de voc\u00e1bulos de uso restrito \u00e0 \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 permitido ao signat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o oficial, em se tratando de chefe de setor, registrar em of\u00edcio ou memorando suas impress\u00f5es pessoais a respeito do assunto tratado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":6670541,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6670537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6670538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas.","id":6670539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":6670540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":6670541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1752459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250,"slug":"salva-vidas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o valor do Sesc que corresponde a adotar atitudes e condi\u00e7\u00f5es para materializar o acesso adequado e a perman\u00eancia de diversos p\u00fablicos em seus espa\u00e7os, considerando aspectos socioecon\u00f4micos, estruturais e culturais.","provas":[{"id":56927,"cargo":{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250,"slug":"salva-vidas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-salva-vidas-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Salva-Vidas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715127,"hashId":"62cd409ab73258cfcfa975ca9ed7f2ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor do Sesc que corresponde a adotar atitudes e condi\u00e7\u00f5es para materializar o acesso adequado e a perman\u00eancia de diversos p\u00fablicos em seus espa\u00e7os, considerando aspectos socioecon\u00f4micos, estruturais e culturais.<\/p>","resposta":6501922,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00e3o","id":6501918,"corpo":"<p>inova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sustentabilidade","id":6501919,"corpo":"<p>sustentabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o educativa transformadora","id":6501920,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o educativa transformadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"protagonismo","id":6501921,"corpo":"<p>protagonismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acolhimento","id":6501922,"corpo":"<p>acolhimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1715127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720,"slug":"tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte trecho do texto: \u201cAssim, para a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses assuntos\u201d (linhas de 28 a 31).","provas":[{"id":56928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720,"slug":"tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715214,"hashId":"47c53c0d1f23bf5ef70de9e2ad246e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte trecho do texto: \u201cAssim, para a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses assuntos\u201d (linhas de 28 a 31).<\/p>","resposta":6502356,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contudo, embora a empresa garanta a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela tem, cada vez mais, de divulg\u00e1 respostas coerentes com esses assuntos","id":6502353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contudo, embora a empresa garanta a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela tem, cada vez mais, de divulg\u00e1 respostas coerentes com esses assuntos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Logo, afim da empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes para esses assuntos","id":6502354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo, afim da empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes para esses assuntos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entretanto, apartir do momento que a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela t\u00eam, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses assuntos","id":6502355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, apartir do momento que a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela t\u00eam, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses assuntos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portanto, para que a empresa garanta a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a tais assuntos","id":6502356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portanto, para que a empresa garanta a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a tais assuntos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desse modo, a empresa que quera garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de prev\u00ea respostas coerentes a esses assuntos","id":6502357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, a empresa que quera garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de prev\u00ea respostas coerentes a esses assuntos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o desenvolvimento\tcapaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual,\tgarantindo a capacidade de atender \u00e0s necessidades das4 futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os\trecursos para o futuro.\tEssa defini\u00e7\u00e3o surgiu na Comiss\u00e3o Mundial sobre7 Meio Ambiente e Desenvolvimento, criada pelas Na\u00e7\u00f5es\tUnidas para discutir e propor meios de harmonizar dois\tobjetivos: o desenvolvimento econ\u00f4mico e a conserva\u00e7\u00e3o10 ambiental. Nos \u00faltimos anos, pr\u00e1ticas de responsabilidade social\tcorporativa tornaram\u2010se parte da estrat\u00e9gia de um n\u00famero13 crescente de empresas, cientes da necess\u00e1ria rela\u00e7\u00e3o entre\tretorno econ\u00f4mico, a\u00e7\u00f5es sociais e conserva\u00e7\u00e3o da\tnatureza e, portanto, do claro v\u00ednculo que une a pr\u00f3pria16 prosperidade com o estado da sa\u00fade ambiental e o\tbem\u2010 estar coletivo da sociedade. \u00c9 cada vez mais importante que as empresas tenham19 consci\u00eancia de que s\u00e3o parte integrante do mundo e n\u00e3o\tconsumidoras do mundo. O reconhecimento de que os\trecursos naturais s\u00e3o finitos e de que deles dependem a22 sobreviv\u00eancia humana, a conserva\u00e7\u00e3o da diversidade\tbiol\u00f3gica e o pr\u00f3prio crescimento econ\u00f4mico \u00e9 fundamental\tpara o desenvolvimento sustent\u00e1vel, conceito segundo o 25 qual a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais deve ser feita com\tresponsabilidade. O consumidor \u00e9 cada vez mais consciente do peso28 ecol\u00f3gico e social de suas pr\u00f3prias escolhas. Assim, para a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses31 assuntos, reconhecendo a crescente sensibilidade do mercado a tem\u00e1ticas como a sustentabilidade e empenhando\u2010se em atingir resultados positivos a favor do meio ambiente. Internet: &lt;www.wwf.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":455750,"enunciado":"<p>1 Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgarantindo a capacidade de atender \u00e0s necessidades das<\/p><p>4 futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecursos para o futuro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEssa defini\u00e7\u00e3o surgiu na Comiss\u00e3o Mundial sobre<\/p><p>7 Meio Ambiente e Desenvolvimento, criada pelas Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUnidas para discutir e propor meios de harmonizar dois<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobjetivos: o desenvolvimento econ\u00f4mico e a conserva\u00e7\u00e3o<\/p><p>10 ambiental. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNos \u00faltimos anos, pr\u00e1ticas de responsabilidade social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcorporativa tornaram\u2010se parte da estrat\u00e9gia de um n\u00famero<\/p><p>13 crescente de empresas, cientes da necess\u00e1ria rela\u00e7\u00e3o entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tretorno econ\u00f4mico, a\u00e7\u00f5es sociais e conserva\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnatureza e, portanto, do claro v\u00ednculo que une a pr\u00f3pria<\/p><p>16 prosperidade com o estado da sa\u00fade ambiental e o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbem\u2010 estar coletivo da sociedade. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00c9 cada vez mais importante que as empresas tenham<\/p><p>19 consci\u00eancia de que s\u00e3o parte integrante do mundo e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsumidoras do mundo. O reconhecimento de que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecursos naturais s\u00e3o finitos e de que deles dependem a<\/p><p>22 sobreviv\u00eancia humana, a conserva\u00e7\u00e3o da diversidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbiol\u00f3gica e o pr\u00f3prio crescimento econ\u00f4mico \u00e9 fundamental<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara o desenvolvimento sustent\u00e1vel, conceito segundo o <\/p><p>25 qual a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais deve ser feita com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade. <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO consumidor \u00e9 cada vez mais consciente do peso<\/p><p>28 ecol\u00f3gico e social de suas pr\u00f3prias escolhas. Assim, para a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses<\/p><p>31 assuntos, reconhecendo a crescente sensibilidade do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> mercado a tem\u00e1ticas como a sustentabilidade e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> empenhando\u2010se em atingir resultados positivos a favor do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> meio ambiente.  <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.wwf.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 07","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1715214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720,"slug":"tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cpara a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores\u201d (linhas 28 e 29) expressa circunst\u00e2ncia de","provas":[{"id":56928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":57826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz","id":22720,"slug":"tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-cenografia-area-operador-de-som-e-luz-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Cenografia - \u00c1rea Operador de Som e Luz - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715216,"hashId":"3cb4c94ec684602d7b5c14e6b3322c3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cpara a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores\u201d (linhas 28 e 29) expressa circunst\u00e2ncia de<\/p>","resposta":6502367,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":6502363,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":6502364,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":6502365,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":6502366,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":6502367,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o desenvolvimento\tcapaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual,\tgarantindo a capacidade de atender \u00e0s necessidades das4 futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os\trecursos para o futuro.\tEssa defini\u00e7\u00e3o surgiu na Comiss\u00e3o Mundial sobre7 Meio Ambiente e Desenvolvimento, criada pelas Na\u00e7\u00f5es\tUnidas para discutir e propor meios de harmonizar dois\tobjetivos: o desenvolvimento econ\u00f4mico e a conserva\u00e7\u00e3o10 ambiental. Nos \u00faltimos anos, pr\u00e1ticas de responsabilidade social\tcorporativa tornaram\u2010se parte da estrat\u00e9gia de um n\u00famero13 crescente de empresas, cientes da necess\u00e1ria rela\u00e7\u00e3o entre\tretorno econ\u00f4mico, a\u00e7\u00f5es sociais e conserva\u00e7\u00e3o da\tnatureza e, portanto, do claro v\u00ednculo que une a pr\u00f3pria16 prosperidade com o estado da sa\u00fade ambiental e o\tbem\u2010 estar coletivo da sociedade. \u00c9 cada vez mais importante que as empresas tenham19 consci\u00eancia de que s\u00e3o parte integrante do mundo e n\u00e3o\tconsumidoras do mundo. O reconhecimento de que os\trecursos naturais s\u00e3o finitos e de que deles dependem a22 sobreviv\u00eancia humana, a conserva\u00e7\u00e3o da diversidade\tbiol\u00f3gica e o pr\u00f3prio crescimento econ\u00f4mico \u00e9 fundamental\tpara o desenvolvimento sustent\u00e1vel, conceito segundo o 25 qual a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais deve ser feita com\tresponsabilidade. O consumidor \u00e9 cada vez mais consciente do peso28 ecol\u00f3gico e social de suas pr\u00f3prias escolhas. Assim, para a empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1, cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses31 assuntos, reconhecendo a crescente sensibilidade do mercado a tem\u00e1ticas como a sustentabilidade e empenhando\u2010se em atingir resultados positivos a favor do meio ambiente. Internet: &lt;www.wwf.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":455750,"enunciado":"<p>1 Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgarantindo a capacidade de atender \u00e0s necessidades das<\/p><p>4 futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecursos para o futuro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEssa defini\u00e7\u00e3o surgiu na Comiss\u00e3o Mundial sobre<\/p><p>7 Meio Ambiente e Desenvolvimento, criada pelas Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUnidas para discutir e propor meios de harmonizar dois<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobjetivos: o desenvolvimento econ\u00f4mico e a conserva\u00e7\u00e3o<\/p><p>10 ambiental. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNos \u00faltimos anos, pr\u00e1ticas de responsabilidade social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcorporativa tornaram\u2010se parte da estrat\u00e9gia de um n\u00famero<\/p><p>13 crescente de empresas, cientes da necess\u00e1ria rela\u00e7\u00e3o entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tretorno econ\u00f4mico, a\u00e7\u00f5es sociais e conserva\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnatureza e, portanto, do claro v\u00ednculo que une a pr\u00f3pria<\/p><p>16 prosperidade com o estado da sa\u00fade ambiental e o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbem\u2010 estar coletivo da sociedade. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00c9 cada vez mais importante que as empresas tenham<\/p><p>19 consci\u00eancia de que s\u00e3o parte integrante do mundo e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsumidoras do mundo. O reconhecimento de que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecursos naturais s\u00e3o finitos e de que deles dependem a<\/p><p>22 sobreviv\u00eancia humana, a conserva\u00e7\u00e3o da diversidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbiol\u00f3gica e o pr\u00f3prio crescimento econ\u00f4mico \u00e9 fundamental<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara o desenvolvimento sustent\u00e1vel, conceito segundo o <\/p><p>25 qual a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais deve ser feita com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade. <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO consumidor \u00e9 cada vez mais consciente do peso<\/p><p>28 ecol\u00f3gico e social de suas pr\u00f3prias escolhas. Assim, para a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> empresa garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos consumidores, ela ter\u00e1,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> cada vez mais, de fornecer respostas coerentes a esses<\/p><p>31 assuntos, reconhecendo a crescente sensibilidade do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> mercado a tem\u00e1ticas como a sustentabilidade e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> empenhando\u2010se em atingir resultados positivos a favor do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> meio ambiente.  <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.wwf.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 03 a 07","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas finais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas finais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419412,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-finais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1715216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa promovido pelo Sesc\u2010DF \u00e0s segundas\u2010feiras, na Biblioteca do Sesc Esta\u00e7\u00e3o 504 Sul, sempre \u00e0s 12 h, que exibe sess\u00f5es de v\u00eddeo gratuitamente aos comerci\u00e1rios e usu\u00e1rios, abrindo a possibilidade de acesso \u00e0 cultura e ao lazer \u00e0 comunidade, al\u00e9m de proporcionar divers\u00e3o e entretenimento no hor\u00e1rio de almo\u00e7o, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":56930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716687,"hashId":"097e68a4966132dfe08f4947bd12efb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa promovido pelo Sesc\u2010DF \u00e0s segundas\u2010feiras, na Biblioteca do Sesc Esta\u00e7\u00e3o 504 Sul, sempre \u00e0s 12 h, que exibe sess\u00f5es de v\u00eddeo gratuitamente aos comerci\u00e1rios e usu\u00e1rios, abrindo a possibilidade de acesso \u00e0 cultura e ao lazer \u00e0 comunidade, al\u00e9m de proporcionar divers\u00e3o e entretenimento no hor\u00e1rio de almo\u00e7o, \u00e9 denominado de<\/p>","resposta":6509562,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palco girat\u00f3rio.","id":6509560,"corpo":"<p>Palco girat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sesc Festclown. ","id":6509561,"corpo":"<p>Sesc Festclown.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cine Sesc\u2010DF. ","id":6509562,"corpo":"<p>Cine Sesc\u2010DF. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sesc Candango. ","id":6509563,"corpo":"<p>Sesc Candango. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" EduSesc. ","id":6509564,"corpo":"<p> EduSesc. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio - SESC - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-social-do-comercio-sesc-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1716687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos cabos de par tran\u00e7ado, utilizados em sistemas de cabeamento estruturado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716693,"hashId":"d03253354e6748fddd08cf92f341ce64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos cabos de par tran\u00e7ado, utilizados em sistemas de cabeamento estruturado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6509593,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles foram adotados como um dos padr\u00f5es para redes locais (10 BASE T) e seu alcance independe da bitola e da frequ\u00eancia do sinal na linha.","id":6509590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles foram adotados como um dos padr\u00f5es para redes locais (10 BASE T) e seu alcance independe da bitola e da frequ\u00eancia do sinal na linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tran\u00e7ado aumenta a sensibilidade do cabo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica e somente \u00e9 utilizado em redes com topologia do tipo estrela.","id":6509591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tran\u00e7ado aumenta a sensibilidade do cabo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica e somente \u00e9 utilizado em redes com topologia do tipo estrela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser utilizado tanto em transmiss\u00f5es anal\u00f3gicas quanto em digitais e somente \u00e9 utilizado em redes com topologia do tipo barramento.","id":6509592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser utilizado tanto em transmiss\u00f5es anal\u00f3gicas quanto em digitais e somente \u00e9 utilizado em redes com topologia do tipo barramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem a capacidade de transportar sinais el\u00e9tricos por v\u00e1rios quil\u00f4metros, sem a necessidade de amplifica\u00e7\u00e3o, e pode ser utilizado tanto em transmiss\u00f5es anal\u00f3gicas quanto em digitais.","id":6509593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a capacidade de transportar sinais el\u00e9tricos por v\u00e1rios quil\u00f4metros, sem a necessidade de amplifica\u00e7\u00e3o, e pode ser utilizado tanto em transmiss\u00f5es anal\u00f3gicas quanto em digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem a capacidade de transportar sinais el\u00e9tricos por v\u00e1rios quil\u00f4metros, sem a necessidade de amplifica\u00e7\u00e3o, e seu alcance independe da bitola e da frequ\u00eancia do sinal na linha.","id":6509594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a capacidade de transportar sinais el\u00e9tricos por v\u00e1rios quil\u00f4metros, sem a necessidade de amplifica\u00e7\u00e3o, e seu alcance independe da bitola e da frequ\u00eancia do sinal na linha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 21 a 40, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>21 <\/strong>a <strong>40<\/strong>, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"}],"slug":"informatica\/1716693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es de aprendizagem pode ser considerada como uma vis\u00e3o ret\u00f3rica, isto \u00e9, um conjunto de narrativas que envolvem um grande grupo em uma realidade simb\u00f3lica.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716919,"hashId":"6abd037094ab07c1c2d129b501b61484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es de aprendizagem pode ser considerada como uma vis\u00e3o ret\u00f3rica, isto \u00e9, um conjunto de narrativas que envolvem um grande grupo em uma realidade simb\u00f3lica.<\/p>","resposta":6510477,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510477,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510478,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 82 a 91.","id":455913,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>82<\/strong> a <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 91","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem Organizacional","oab":false,"nome":"Aprendizagem Organizacional","pai":425641,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425643,"slug":"administracao-geral-aprendizagem-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425641,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"psicologia\/1716919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229,"slug":"colegio-militar-de-santa-maria"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"cmsm-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o do pronome sublinhado na tira justifica-se pela mesma raz\u00e3o presente em \u201cAquelas figuras, que se destacavam por atos de coragem...\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo).","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"cmsm-rs"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229,"slug":"colegio-militar-de-santa-maria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718532,"hashId":"28b66e3960b66cd11629e59d45238a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o do pronome sublinhado na tira justifica-se pela mesma raz\u00e3o presente em \u201cAquelas figuras, que <strong>se <\/strong>destacavam por atos de coragem...\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","resposta":6518246,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte: http:\/\/sugestoesdeatividades.blogspot.com. Acesso em: 08\/11\/18.","id":6518244,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/item-questao\/6518244-20210525083431000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/sugestoesdeatividades.blogspot.com. Acesso em: 08\/11\/18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":6518245,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/item-questao\/6518245-20210525083431000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fonte: https:\/\/paulo-matheus.blogspot.com. Acesso em: 12\/10\/2018.","id":6518246,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/item-questao\/6518246-20210525083431000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/paulo-matheus.blogspot.com. Acesso em: 12\/10\/2018.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(Falha de S. Paulo. 23\/11\/2011.) Fonte: http:\/\/atividadesdepoitugueseliteratura.blogspot.com. Acesso em: 08\/11\/2018.","id":6518247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/item-questao\/6518247-20210525083432000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Falha de S. Paulo. 23\/11\/2011.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/atividadesdepoitugueseliteratura.blogspot.com. Acesso em: 08\/11\/2018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fonte: http:\/\/bichinhosdeiardim.com\/tecnologia-que-agiliza. Acesso em: 08\/11\/2018.","id":6518248,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/item-questao\/6518248-20210525083432000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/bichinhosdeiardim.com\/tecnologia-que-agiliza. Acesso em: 08\/11\/2018.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto VI para responder aos itens de 17 a 20.TEXTO VIHer\u00f3is na Vida RealVanessa Guimar\u00e3esA palavra her\u00f3i originou-se na Gr\u00e9cia antiga e era muito utilizada para nomear as divindades idolatradas pelos gregos que representavam os valores e as crendices do povo. Aquelas figuras, que se destacavam por atos de coragem, com valores e a\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias, principalmente feitos brilhantes durante guerras e batalhas, eram consideradas her\u00f3is.A mitologia e as lendas deram origem a personagens fict\u00edcios que se misturam com a realidade e muitas vezes s\u00e3o referenciados e adorados por diferentes povos, perpetuando-se nas hist\u00f3rias e na mem\u00f3ria de crian\u00e7as e adultos de diversas gera\u00e7\u00f5es. Os livros, desenhos e filmes ajudam a manter vivas as hist\u00f3rias criadas h\u00e1 s\u00e9culos.Muitas vezes citamos exemplos fantasiosos e irreais para exemplificar e ilustrar fatos cotidianos, nos esquecendo de personagens reais, que existem em nossa sociedade e que trabalham ou trabalharam arduamente para tornar nosso pa\u00eds e nosso mundo um lugar melhor para se viver.O lugar de princesas, pr\u00edncipes, personagens com capas, m\u00e1scaras e roupas bem desenhadas e coloridas \u00e9 nos gibis, nas f\u00e1bulas e nos cinemas. J\u00e1 os her\u00f3is de verdade, que s\u00e3o pessoais reais e viveram ou vivem no meio de seu povo, podem ser classificados com simples palavras como dedica\u00e7\u00e3o, igualdade, luta, suor, trabalho, reflex\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles os respons\u00e1veis por mudan\u00e7as de comportamento, rupturas de culturas, quebras de paradigmas e desenvolvimento de novos h\u00e1bitos e pensamentos. Muitos ultrapassaram barreiras sociais e antropol\u00f3gicas de .uma \u00e9poca, lutaram contra pol\u00edticos e culturas e at\u00e9 arriscaram suas vidas para romper dogmas,, preconceitos, pol\u00edticas antiquadas e formas de administrar atrasadas, desrespeitosas e cru\u00e9is.Os her\u00f3is de verdade se tornam imortais atrav\u00e9s de seus projetos, a\u00e7\u00f5es e lutas, deixando legados e li\u00e7\u00f5es importantes atrav\u00e9s da hist\u00f3ria. Citarei alguns dos l\u00edderes que me cativaram e que, ao meu ver, transformaram tudo e todos ao seu redor atrav\u00e9s de suas atitudes e da forma de se comunicar.S\u00edmbolo da paz e defensor do uso de armas pac\u00edficas para protestar, Mahatma Ghandi foi um l\u00edder pacifista que lutou pela independ\u00eancia da \u00edndia, pa\u00eds que era colonizado pela Inglaterra. Sua principal arma de resist\u00eancia pac\u00edfica \u00e0 domina\u00e7\u00e3o do imp\u00e9rio brit\u00e2nico foi um longo jejum.Nelson Mandela foi um advogado e o primeiro presidente da \u00c1frica do Sul (1994-1999). Durante toda a sua vida ele lutou pela liberdade, justi\u00e7a e democracia em seu pa\u00eds. Ficou 27 anos na pris\u00e3o e s\u00f3 foi libertado ap\u00f3s uma campanha internacional a favor de sua liberdade, em 1990. Ele lutou contra o regime do Apartheid, um sistema racista que se iniciou em 1948. \"Eu tenho um sonho. O sonho de ver meus filhos julgados por sua personalidade, n\u00e3o pela cor de sua pele\", discursou o ativista pol\u00edtico estadunidense e pastor Martin Luther Kiug Jr. em 1963. [...]A \"Santa das Sarjetas\" Anjez\u00ea Gonxhe Bojaxhiu, mais conhecida como Madre Teresa de Calcut\u00e1, que foi canonizada em setembro de 2016 pela Igreja Cat\u00f3lica, foi uma mission\u00e1ria religiosa de etnia albanesa, naturalizada indiana. A \"padroeira dos pobres e necessitados\" fundou a congrega\u00e7\u00e3o religiosa Mission\u00e1rias da Caridade, que ajudou milhares de pobres, sem-teto e doentes em fase terminal que n\u00e3o possu\u00edam condi\u00e7\u00f5es financeiras de pagar seu tratamento. [...] O atual Dalai Lama Tenzin Gya\u00edso \u00e9 o l\u00edder espiritual do budismo tibetano, monge e doutor em filosofia budista. 0 14\u00b0 Dalai Lama \u00e9 o l\u00edder espiritual e o porta-voz do povo tibetano e sua miss\u00e3o \u00e9 estabelecer o di\u00e1logo, a harmonia, paz e compaix\u00e3o mundial na atualidade. [...]A estudante e ativista paquistanesa Malala Yousafzaifoi baleada pelo Talib\u00e3 com apenas 15 anos, por lutar publicamente a favor da educa\u00e7\u00e3o feminina no Paquist\u00e3o, onde os direitos dos homens s\u00e3o diferentes dos das mulheres. Ao desafiar a pol\u00edtica p\u00fablica nacional, escrever para ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o regionais e internacionais, e ainda participar de palestras, semin\u00e1rios e at\u00e9 entrevistas para redes de televis\u00e3o, a estudante e sua fam\u00edlia receberam amea\u00e7as de grupos de talib\u00e3s. \"Nossos livros e nossos l\u00e1pis s\u00e3o nossas melhores armas. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar\", disse Malala em seu discurso na Assembl\u00e9ia de Jovens da ONU (Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas). [...]Essas pessoas despertam em n\u00f3s a certeza de que somos capazes e de que podemos ir al\u00e9m. Ler sobre a hist\u00f3ria de vida e de luta de cada um deles nos motiva. Vamos seguir adiante tendo em mente esses ensinamentos e a vis\u00e3o de que podemos sempre nos transformar em pessoas e profissionais melhores, fazendo bem ao pr\u00f3ximo. Sempre admirarei o exemplo desses grandes l\u00edderes, que s\u00e3o os nossos verdadeiros her\u00f3is. Seus .trajetos podem e devem ser passados adiante. Todos n\u00f3s queremos ser tratados com respeito, educa\u00e7\u00e3o e \u00e9tica, s\u00f3 que muitas vezes \u00e9 mais f\u00e1cil cobrar do outro do que nos esfor\u00e7ar para mudar a n\u00f3s mesmos. Ajudemos as pessoas ao nosso redor, independente de quem seja, sem esperar nada em troca, apenas plantando uma pequena semente que um dia germinar\u00e1 e se multiplicar\u00e1.Fonte: http:\/\/obviousmag.ors\/cult e cia\/2016\/10\/herois-da-vida-real.html. Acesso em: 15\/10\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Dogma: \u00e9 uma cren\u00e7a ou doutrina estabelecida de uma religi\u00e3o, ideologia ou qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o, considerada um ponto fundamental e indiscut\u00edvel de uma cren\u00e7a.Paradigma: um exemplo que serve como modelo, padr\u00e3o.","id":456080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto VI para responder aos itens de 17 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO VI<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Her\u00f3is na Vida Real<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vanessa Guimar\u00e3es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra her\u00f3i originou-se na Gr\u00e9cia antiga e era muito utilizada para nomear as divindades idolatradas pelos gregos que representavam os valores e as crendices do povo. Aquelas figuras, que se destacavam por atos de coragem, com valores e a\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias, principalmente feitos brilhantes durante guerras e batalhas, eram consideradas her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mitologia e as lendas deram origem a personagens fict\u00edcios que se misturam com a realidade e muitas vezes s\u00e3o referenciados e adorados por diferentes povos, perpetuando-se nas hist\u00f3rias e na mem\u00f3ria de crian\u00e7as e adultos de diversas gera\u00e7\u00f5es. Os livros, desenhos e filmes ajudam a manter vivas as hist\u00f3rias criadas h\u00e1 s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes citamos exemplos fantasiosos e irreais para exemplificar e ilustrar fatos cotidianos, nos esquecendo de personagens reais, que existem em nossa sociedade e que trabalham ou trabalharam arduamente para tornar nosso pa\u00eds e nosso mundo um lugar melhor para se viver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lugar de princesas, pr\u00edncipes, personagens com capas, m\u00e1scaras e roupas bem desenhadas e coloridas \u00e9 nos gibis, nas f\u00e1bulas e nos cinemas. J\u00e1 os her\u00f3is de verdade, que s\u00e3o pessoais reais e viveram ou vivem no meio de seu povo, podem ser classificados com simples palavras como dedica\u00e7\u00e3o, igualdade, luta, suor, trabalho, reflex\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles os respons\u00e1veis por mudan\u00e7as de comportamento, rupturas de culturas, quebras de paradigmas e desenvolvimento de novos h\u00e1bitos e pensamentos. Muitos ultrapassaram barreiras sociais e antropol\u00f3gicas de .uma \u00e9poca, lutaram contra pol\u00edticos e culturas e at\u00e9 arriscaram suas vidas para romper dogmas,, preconceitos, pol\u00edticas antiquadas e formas de administrar atrasadas, desrespeitosas e cru\u00e9is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os her\u00f3is de verdade se tornam imortais atrav\u00e9s de seus projetos, a\u00e7\u00f5es e lutas, deixando legados e li\u00e7\u00f5es importantes atrav\u00e9s da hist\u00f3ria. Citarei alguns dos l\u00edderes que me cativaram e que, ao meu ver, transformaram tudo e todos ao seu redor atrav\u00e9s de suas atitudes e da forma de se comunicar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00edmbolo da paz e defensor do uso de armas pac\u00edficas para protestar, <strong>Mahatma Ghandi<\/strong> foi um l\u00edder pacifista que lutou pela independ\u00eancia da \u00edndia, pa\u00eds que era colonizado pela Inglaterra. Sua principal arma de resist\u00eancia pac\u00edfica \u00e0 domina\u00e7\u00e3o do imp\u00e9rio brit\u00e2nico foi um longo jejum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nelson Mandela<\/strong> foi um advogado e o primeiro presidente da \u00c1frica do Sul (1994-1999). Durante toda a sua vida ele lutou pela liberdade, justi\u00e7a e democracia em seu pa\u00eds. Ficou 27 anos na pris\u00e3o e s\u00f3 foi libertado ap\u00f3s uma campanha internacional a favor de sua liberdade, em 1990. Ele lutou contra o regime do Apartheid, um sistema racista que se iniciou em 1948. \"Eu tenho um sonho. O sonho de ver meus filhos julgados por sua personalidade, n\u00e3o pela cor de sua pele\", discursou o ativista pol\u00edtico estadunidense e pastor<strong> Martin Luther Kiug Jr. <\/strong>em 1963. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \"Santa das Sarjetas\" Anjez\u00ea Gonxhe Bojaxhiu, mais conhecida como <strong>Madre Teresa de Calcut\u00e1<\/strong>, que foi canonizada em setembro de 2016 pela Igreja Cat\u00f3lica, foi uma mission\u00e1ria religiosa de etnia albanesa, naturalizada indiana. A \"padroeira dos pobres e necessitados\" fundou a congrega\u00e7\u00e3o religiosa Mission\u00e1rias da Caridade, que ajudou milhares de pobres, sem-teto e doentes em fase terminal que n\u00e3o possu\u00edam condi\u00e7\u00f5es financeiras de pagar seu tratamento. [...] O atual <strong>Dalai Lama Tenzin Gya\u00edso<\/strong> \u00e9 o l\u00edder espiritual do budismo tibetano, monge e doutor em filosofia budista. 0 14\u00b0 Dalai Lama \u00e9 o l\u00edder espiritual e o porta-voz do povo tibetano e sua miss\u00e3o \u00e9 estabelecer o di\u00e1logo, a harmonia, paz e compaix\u00e3o mundial na atualidade. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estudante e ativista paquistanesa <strong>Malala Yousafzaifoi<\/strong> baleada pelo Talib\u00e3 com apenas 15 anos, por lutar publicamente a favor da educa\u00e7\u00e3o feminina no Paquist\u00e3o, onde os direitos dos homens s\u00e3o diferentes dos das mulheres. Ao desafiar a pol\u00edtica p\u00fablica nacional, escrever para ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o regionais e internacionais, e ainda participar de palestras, semin\u00e1rios e at\u00e9 entrevistas para redes de televis\u00e3o, a estudante e sua fam\u00edlia receberam amea\u00e7as de grupos de talib\u00e3s. \"Nossos livros e nossos l\u00e1pis s\u00e3o nossas melhores armas. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar\", disse Malala em seu discurso na Assembl\u00e9ia de Jovens da ONU (Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas). [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas pessoas despertam em n\u00f3s a certeza de que somos capazes e de que podemos ir al\u00e9m. Ler sobre a hist\u00f3ria de vida e de luta de cada um deles nos motiva. Vamos seguir adiante tendo em mente esses ensinamentos e a vis\u00e3o de que podemos sempre nos transformar em pessoas e profissionais melhores, fazendo bem ao pr\u00f3ximo. Sempre admirarei o exemplo desses grandes l\u00edderes, que s\u00e3o os nossos verdadeiros her\u00f3is. Seus .trajetos podem e devem ser passados adiante. Todos n\u00f3s queremos ser tratados com respeito, educa\u00e7\u00e3o e \u00e9tica, s\u00f3 que muitas vezes \u00e9 mais f\u00e1cil cobrar do outro do que nos esfor\u00e7ar para mudar a n\u00f3s mesmos. Ajudemos as pessoas ao nosso redor, independente de quem seja, sem esperar nada em troca, apenas plantando uma pequena semente que um dia germinar\u00e1 e se multiplicar\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/obviousmag.ors\/cult e cia\/2016\/10\/herois-da-vida-real.html. Acesso em: 15\/10\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dogma<\/strong>: \u00e9 uma cren\u00e7a ou doutrina estabelecida de uma religi\u00e3o, ideologia ou qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o, considerada um ponto fundamental e indiscut\u00edvel de uma cren\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paradigma<\/strong>: um exemplo que serve como modelo, padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1718532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1019,"slug":"auxiliar-tecnico-area-informatica"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, a ora\u00e7\u00e3o \u201cse os c\u00e3es foram mortos com requintes de crueldade\u201d (linhas 28 e 29) \u00e9","provas":[{"id":57558,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1019,"slug":"auxiliar-tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57556,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1738354,"hashId":"63f2aa6a060b60de44fbb102afde8254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, a ora\u00e7\u00e3o \u201cse os c\u00e3es foram mortos com requintes de crueldade\u201d (linhas 28 e 29) \u00e9<\/p>","resposta":6606440,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenada, o que se pode notar pela aus\u00eancia de uma ora\u00e7\u00e3o principal \u00e0 qual ela pudesse se ligar.","id":6606437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenada, o que se pode notar pela aus\u00eancia de uma ora\u00e7\u00e3o principal \u00e0 qual ela pudesse se ligar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subordinada adverbial, o que fica claro pela percep\u00e7\u00e3o de que \u201cse\u201d \u00e9 um conectivo que sempre introduz a circunst\u00e2ncia de condi\u00e7\u00e3o.","id":6606438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada adverbial, o que fica claro pela percep\u00e7\u00e3o de que \u201cse\u201d \u00e9 um conectivo que sempre introduz a circunst\u00e2ncia de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva.","id":6606439,"corpo":"<p>subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"introduzida por \u201cse\u201d que, nesse caso, atua como conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 a ora\u00e7\u00e3o subordinada atua como complemento direto do verbo \u201cinvestigar\u201d, na principal.","id":6606440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzida por \u201cse\u201d que, nesse caso, atua como conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 a ora\u00e7\u00e3o subordinada atua como complemento direto do verbo \u201cinvestigar\u201d, na principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a principal do per\u00edodo, \u00e0 qual se ligam todas as demais \u2013 o per\u00edodo, nesse caso, \u00e9 misto.","id":6606441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal do per\u00edodo, \u00e0 qual se ligam todas as demais \u2013 o per\u00edodo, nesse caso, \u00e9 misto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5.OAB\u2010PB divulga nota de rep\u00fadio \u00e0 matan\u00e7a de c\u00e3es em Igaracy, PB \u00d3rg\u00e3o classifica a morte dos cerca de cinquenta animais como \u201cbarb\u00e1rie\u201d.1 A Ordem dos Advogados do Brasil \u2013 Seccional Para\u00edba\t(OAB\u2010PB) divulgou uma nota de rep\u00fadio \u00e0 matan\u00e7a de\tcachorros por parte da prefeitura de Igaracy, no Sert\u00e3o da4 Para\u00edba. A morte dos cerca de cinquenta animais aconteceu\tno \u00faltimo dia 6 de mar\u00e7o.\tA nota da OAB, assinada pelo presidente da seccional,7 Paulo Maia, e pelo presidente da Comiss\u00e3o de Direito Animal\tda OAB, Francisco Garcia, classifica a morte dos c\u00e3es como\t\u201cbarb\u00e1rie\u201d e garante que o \u00f3rg\u00e3o vai acompanhar o caso de10 perto.\t\u201cTirar a vida de animais, de maneira brutal, n\u00e3o \u00e9\tmedida sanit\u00e1ria nem preventiva de doen\u00e7as. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e913 modelo de moralidade e efici\u00eancia de gest\u00e3o p\u00fablica.\tTrata\u2010se, uma vez comprovado, de crime ambiental\u201d, diz\ttrecho da nota.16 De acordo com o secret\u00e1rio de Sa\u00fade do munic\u00edpio,\tJos\u00e9 Carlos Maia, os animais foram mortos porque estavam\tabandonados nas ruas, tinham perfil violento e doen\u00e7as.19 Por\u00e9m, dias depois do ocorrido, o secret\u00e1rio foi exonerado,\tap\u00f3s recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\t(MPPB).22 Jos\u00e9 Carlos Maia vai ficar afastado do cargo at\u00e9 que o\tinqu\u00e9rito sobre a morte dos animais seja conclu\u00eddo e afirmou\tque, a partir do momento que teve conhecimento dos fatos,25 a prefeitura \u201cpassou a colaborar com as autoridades, como\tainda determinou que fosse instaurado procedimento\tadministrativo para proceder \u00e0 rigorosa apura\u00e7\u00e3o do caso\u201d.28 A Pol\u00edcia Civil investiga se os c\u00e3es foram mortos com\trequintes de crueldade, e n\u00e3o por meio do procedimento de\teutan\u00e1sia, como informado pela Secretaria de Sa\u00fade do31\tmunic\u00edpio, de modo que foi aberto um inqu\u00e9rito para\tinvestigar o caso, de acordo com o delegado de Itaporanga,\tGl\u00eaberson Fernandes, respons\u00e1vel por investigar a morte de34 c\u00e3es.Internet: &lt;g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":457853,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>OAB\u2010PB divulga nota de rep\u00fadio \u00e0 matan\u00e7a de c\u00e3es em Igaracy, PB <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">\u00d3rg\u00e3o classifica a morte dos cerca de cinquenta animais como \u201cbarb\u00e1rie\u201d.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A Ordem dos Advogados do Brasil \u2013 Seccional Para\u00edba<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(OAB\u2010PB) divulgou uma nota de rep\u00fadio \u00e0 matan\u00e7a de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcachorros por parte da prefeitura de Igaracy, no Sert\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para\u00edba. A morte dos cerca de cinquenta animais aconteceu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tno \u00faltimo dia 6 de mar\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA nota da OAB, assinada pelo presidente da seccional,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Paulo Maia, e pelo presidente da Comiss\u00e3o de Direito Animal<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tda OAB, Francisco Garcia, classifica a morte dos c\u00e3es como<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cbarb\u00e1rie\u201d e garante que o \u00f3rg\u00e3o vai acompanhar o caso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> perto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u201cTirar a vida de animais, de maneira brutal, n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmedida sanit\u00e1ria nem preventiva de doen\u00e7as. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> modelo de moralidade e efici\u00eancia de gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTrata\u2010se, uma vez comprovado, de crime ambiental\u201d, diz<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ttrecho da nota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De acordo com o secret\u00e1rio de Sa\u00fade do munic\u00edpio,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJos\u00e9 Carlos Maia, os animais foram mortos porque estavam<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tabandonados nas ruas, tinham perfil violento e doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por\u00e9m, dias depois do ocorrido, o secret\u00e1rio foi exonerado,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tap\u00f3s recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(MPPB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Jos\u00e9 Carlos Maia vai ficar afastado do cargo at\u00e9 que o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinqu\u00e9rito sobre a morte dos animais seja conclu\u00eddo e afirmou<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tque, a partir do momento que teve conhecimento dos fatos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a prefeitura \u201cpassou a colaborar com as autoridades, como<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tainda determinou que fosse instaurado procedimento<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tadministrativo para proceder \u00e0 rigorosa apura\u00e7\u00e3o do caso\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A Pol\u00edcia Civil investiga se os c\u00e3es foram mortos com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\trequintes de crueldade, e n\u00e3o por meio do procedimento de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\teutan\u00e1sia, como informado pela Secretaria de Sa\u00fade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31\tmunic\u00edpio, de modo que foi aberto um inqu\u00e9rito para<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinvestigar o caso, de acordo com o delegado de Itaporanga,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGl\u00eaberson Fernandes, respons\u00e1vel por investigar a morte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> c\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1738354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}