{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9139,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesses casos \u00e9 de tumor de Warthin.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003052,"hashId":"1da6816a69bc565c3c31525cb0e94f5d","enunciado":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesses casos \u00e9 de tumor\r\nde Warthin.","resposta":3506609,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da conduta a ser adotada nos casos de pacientes com massa de crescimento lento em regi\u00e3o parot\u00eddea, que evoluiu com paralisia facial perif\u00e9rica ipsilateral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369940,"enunciado":"A respeito da conduta a ser adotada nos casos de pacientes\r\ncom massa de crescimento lento em regi\u00e3o parot\u00eddea, que evoluiu\r\ncom paralisia facial perif\u00e9rica ipsilateral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas nasais da hansen\u00edase, doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, podem se apresentar como rinite congestiva com rinorreia, obstru\u00e7\u00e3o nasal, epistaxe, les\u00f5es ulceradas, infiltrado de cor r\u00f3sea p\u00e1lida em septo e cornetos ou perfura\u00e7\u00e3o septal, conforme a fase da doen\u00e7a. Para o progn\u00f3stico da doen\u00e7a, a intradermorrea\u00e7\u00e3o de Mitsuda \u00e9 \u00fatil, embora n\u00e3o tenha valor diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003057,"hashId":"d933d8e276b6d15511d0b3cb569bd9f6","enunciado":"As formas nasais da hansen\u00edase, doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria, podem se apresentar como rinite congestiva\r\ncom rinorreia, obstru\u00e7\u00e3o nasal, epistaxe, les\u00f5es ulceradas,\r\ninfiltrado de cor r\u00f3sea p\u00e1lida em septo e cornetos ou\r\nperfura\u00e7\u00e3o septal, conforme a fase da doen\u00e7a. Para o\r\nprogn\u00f3stico da doen\u00e7a, a intradermorrea\u00e7\u00e3o de Mitsuda \u00e9 \u00fatil,\r\nembora n\u00e3o tenha valor diagn\u00f3stico.","resposta":3506618,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de doen\u00e7as ulcerogranulomatosas em otorrinolaringologia, julgue os itens a seguir.","id":369942,"enunciado":"Acerca de doen\u00e7as ulcerogranulomatosas em otorrinolaringologia,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A laringe se desenvolve a partir do sulco laringotraqueal e problemas no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o podem ocasionar malforma\u00e7\u00f5es lar\u00edngeas como di\u00e1stemas, membranas, estenoses ou atresias lar\u00edngeos.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003061,"hashId":"d23ba7063a68748a6d5aabfc929a03bc","enunciado":"A laringe se desenvolve a partir do sulco laringotraqueal\r\ne problemas no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o podem\r\nocasionar malforma\u00e7\u00f5es lar\u00edngeas como di\u00e1stemas,\r\nmembranas, estenoses ou atresias lar\u00edngeos.","resposta":3506626,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das anomalias cong\u00eanitas da laringe, julgue os itens a seguir.","id":369944,"enunciado":"Acerca das anomalias cong\u00eanitas da laringe, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em um neonato com quadro de estridor ocasional, sem sinais de cianose ou de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, for identificada paralisia lar\u00edngea unilateral, a conduta adequada \u00e9 expectante, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 comprometimento de vias a\u00e9reas.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003063,"hashId":"7bef1c8a208767a33c4f4c1905948ab6","enunciado":"Se, em um neonato com quadro de estridor ocasional,\r\nsem sinais de cianose ou de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, for\r\nidentificada paralisia lar\u00edngea unilateral, a conduta adequada\r\n\u00e9 expectante, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 comprometimento\r\nde vias a\u00e9reas.","resposta":3506631,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das anomalias cong\u00eanitas da laringe, julgue os itens a seguir.","id":369944,"enunciado":"Acerca das anomalias cong\u00eanitas da laringe, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vertigem postural parox\u00edstica benigna (VPPB) \u00e9 a causa mais comum de vertigem de origem perif\u00e9rica, cujo diagn\u00f3stico pode ser obtido por meio de manobra que identifica nistagmo de posicionamento fatig\u00e1vel em pacientes com epis\u00f3dios de vertigem de curta dura\u00e7\u00e3o desencadeada por mudan\u00e7as de posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a e(ou) do corpo.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003069,"hashId":"bafec9a61c4ead53ceef37066da5c963","enunciado":"A vertigem postural parox\u00edstica benigna (VPPB) \u00e9 a causa\r\nmais comum de vertigem de origem perif\u00e9rica, cujo\r\ndiagn\u00f3stico pode ser obtido por meio de manobra que\r\nidentifica nistagmo de posicionamento fatig\u00e1vel em pacientes\r\ncom epis\u00f3dios de vertigem de curta dura\u00e7\u00e3o desencadeada\r\npor mudan\u00e7as de posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a e(ou) do corpo.","resposta":3506642,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es e s\u00edndromes otoneurol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369946,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es e s\u00edndromes otoneurol\u00f3gicas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As PFP de causa traum\u00e1tica s\u00e3o mais frequentes nas fraturas longitudinais do que nas transversais de osso temporal.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003072,"hashId":"34b796bf57b7a06d36743cd6f8de9ec4","enunciado":"As PFP de causa traum\u00e1tica s\u00e3o mais frequentes nas fraturas\r\nlongitudinais do que nas transversais de osso temporal.","resposta":3506649,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a paralisias faciais perif\u00e9ricas (PFP) e ao diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico da les\u00e3o de nervo facial.","id":369948,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes a paralisias faciais perif\u00e9ricas\r\n(PFP) e ao diagn\u00f3stico topogr\u00e1fico da les\u00e3o de nervo facial.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de um paciente adulto com massa c\u00edstica em regi\u00e3o mediana do pesco\u00e7o n\u00e3o m\u00f3vel \u00e0 protrus\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 de cisto do ducto tireoglosso.","provas":[{"id":32657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1003075,"hashId":"32d17deaa8bf42918e6097c9a759d1d5","enunciado":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de um paciente adulto\r\ncom massa c\u00edstica em regi\u00e3o mediana do pesco\u00e7o n\u00e3o m\u00f3vel\r\n\u00e0 protrus\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 de cisto do ducto tireoglosso.","resposta":3506655,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3506654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3506655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afec\u00e7\u00f5es benignas do pesco\u00e7o.","id":369949,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afec\u00e7\u00f5es benignas\r\ndo pesco\u00e7o.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1003075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Servi\u00e7o de Refer\u00eancia presencial, analise as afirmativas a seguir. I. \u00c9 o processo de estabelecer contato entre o leitor e seus documentos de uma maneira pessoal. II. \u00c9 uma rede de coopera\u00e7\u00e3o global que se apoia nas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o, que permitem o acesso on-line a servi\u00e7os de refer\u00eancia. III. Inclui desde uma vaga no\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio aos leitores at\u00e9 um servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o abstrato e altamente especializado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32658,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003081,"hashId":"c23d9173f9ab7f628792473191d61a88","enunciado":"<p>Sobre o Servi\u00e7o de Refer\u00eancia presencial, analise as afirmativas a\r\nseguir.\r\n<\/p><p>I. \u00c9 o processo de estabelecer contato entre o leitor e seus\r\ndocumentos de uma maneira pessoal.<\/p><p>\r\nII. \u00c9 uma rede de coopera\u00e7\u00e3o global que se apoia nas\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o, que permitem o acesso on-line a\r\nservi\u00e7os de refer\u00eancia.<\/p><p>\r\nIII. Inclui desde uma vaga no\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio aos leitores at\u00e9 um\r\nservi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o abstrato e altamente especializado.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3506677,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3506675,"corpo":"II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3506676,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3506677,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3506678,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3506679,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369950,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1003081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reposit\u00f3rio mantido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que possibilita acesso ao conte\u00fado da \u00e1rea jur\u00eddica, dispon\u00edvel nas cole\u00e7\u00f5es: Atos Administrativos, Doutrina e Reposit\u00f3rio Institucional, \u00e9 a","provas":[{"id":32658,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003113,"hashId":"f24d0950e3a59aa48e39f733ae33d157","enunciado":"O reposit\u00f3rio mantido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que\r\npossibilita acesso ao conte\u00fado da \u00e1rea jur\u00eddica, dispon\u00edvel nas\r\ncole\u00e7\u00f5es: Atos Administrativos, Doutrina e Reposit\u00f3rio\r\nInstitucional, \u00e9 a","resposta":3506836,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BBD.","id":3506835,"corpo":"BBD.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BDJur","id":3506836,"corpo":"BDJur","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BIBLIODATA.","id":3506837,"corpo":"BIBLIODATA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" CBIDJ.","id":3506838,"corpo":" CBIDJ.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" CIJEV.","id":3506839,"corpo":" CIJEV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369953,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1003113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Informa\u00e7\u00e3o que tem como objetivo identificar e estruturar as informa\u00e7\u00f5es legislativas e jur\u00eddicas por meio da integra\u00e7\u00e3o de processos de trabalho e compartilhamento de dados utilizando padr\u00f5es abertos, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal, estadual e municipal e entre os \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Executivo, Judici\u00e1rio e Legislativo da Rep\u00fablica, por meio de hiperlinks persistentes, sistemas on-line e tratamento padronizado da estrutura textual, \u00e9 o","provas":[{"id":32658,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003115,"hashId":"696aa66889bd7b330d16a6b0fa9e75fb","enunciado":"A Rede de Informa\u00e7\u00e3o que tem como objetivo identificar e\r\nestruturar as informa\u00e7\u00f5es legislativas e jur\u00eddicas por meio da\r\nintegra\u00e7\u00e3o de processos de trabalho e compartilhamento de\r\ndados utilizando padr\u00f5es abertos, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nfederal, estadual e municipal e entre os \u00f3rg\u00e3os dos Poderes\r\nExecutivo, Judici\u00e1rio e Legislativo da Rep\u00fablica, por meio de\r\nhiperlinks persistentes, sistemas on-line e tratamento\r\npadronizado da estrutura textual, \u00e9 o","resposta":3506845,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LexML","id":3506845,"corpo":"LexML","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LEGIN","id":3506846,"corpo":"LEGIN","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SICON","id":3506847,"corpo":"SICON","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SERVQUAL","id":3506848,"corpo":"SERVQUAL","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WS-I","id":3506849,"corpo":"WS-I","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369953,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1003115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala Brix \u00e9 comumente utilizada para a quantifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares na fabrica\u00e7\u00e3o de sucos de frutas, vinhos, bebidas gaseificadas, leite condensado, geleias, gelatinas, entre outros. Sobre a determina\u00e7\u00e3o do grau Brix nos alimentos, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":33307,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1012386,"hashId":"fac402ca5c9929f7893514d2d1667cb0","enunciado":"A escala Brix \u00e9 comumente utilizada para a quantifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facares na fabrica\u00e7\u00e3o de sucos de frutas,\r\nvinhos, bebidas gaseificadas, leite condensado, geleias, gelatinas, entre outros.\r\nSobre a determina\u00e7\u00e3o do grau Brix nos alimentos, \u00e9 incorreto afirmar que","resposta":3541676,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao ocorrer varia\u00e7\u00e3o na temperatura, somente adiciona-se um fator do valor que foi encontrado.","id":3541676,"corpo":"ao ocorrer varia\u00e7\u00e3o na temperatura, somente adiciona-se um fator do valor que foi encontrado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dosagem de a\u00e7\u00facar utilizando o dens\u00edmetro (sacar\u00edmetro) de Brix ou o refrat\u00f4metro de Brix \u00e9 feita por um m\u00e9todo f\u00edsico.","id":3541677,"corpo":"a dosagem de a\u00e7\u00facar utilizando o dens\u00edmetro (sacar\u00edmetro) de Brix ou o refrat\u00f4metro de Brix \u00e9 feita por\r\num m\u00e9todo f\u00edsico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escala de Brix foi derivada originalmente da escala de Balling, recalculando a temperatura de refer\u00eancia de 15,5 \u00b0C1.","id":3541678,"corpo":"a escala de Brix foi derivada originalmente da escala de Balling, recalculando a temperatura de refer\u00eancia\r\nde 15,5 \u00b0C1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma unidade de Brix corresponde a 1g de s\u00f3lidos sol\u00faveis em suspens\u00e3o em 100g de solu\u00e7\u00e3o (% m\/m ou %m\/v), a uma determinada temperatura.","id":3541679,"corpo":"uma unidade de Brix corresponde a 1g de s\u00f3lidos sol\u00faveis em suspens\u00e3o em 100g de solu\u00e7\u00e3o (% m\/m ou\r\n%m\/v), a uma determinada temperatura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1012386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela abaixo, sobre as quantidades prote\u00edna (g), carboidrato (g) e lip\u00eddeo (g) encontradas no alimento expresso. Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33307,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1012388,"hashId":"7032dc897f707b18385a9c173ff3ce08","enunciado":"<p>Analise a tabela abaixo, sobre as quantidades prote\u00edna (g), carboidrato (g) e lip\u00eddeo (g) encontradas no\r\nalimento expresso. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33307\/80.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3541685,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nesse alimento encontraremos 25g de mat\u00e9ria seca.","id":3541684,"corpo":"nesse alimento encontraremos 25g de mat\u00e9ria seca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em 100g desse alimento encontraremos 15,71g de carboidrato.","id":3541685,"corpo":"em 100g desse alimento encontraremos 15,71g de carboidrato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 100g do alimento da tabela encontraremos 9,35g de prote\u00edna.","id":3541686,"corpo":"em 100g do alimento da tabela encontraremos 9,35g de prote\u00edna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o c\u00e1lculo dos lip\u00eddeos n\u00e3o se faz necess\u00e1rio considerar a umidade durante o c\u00e1lculo e o valor encontrado do mesmo, em 100g de alimentos, \u00e9 10,35g.","id":3541687,"corpo":"para o c\u00e1lculo dos lip\u00eddeos n\u00e3o se faz necess\u00e1rio considerar a umidade durante o c\u00e1lculo e o valor\r\nencontrado do mesmo, em 100g de alimentos, \u00e9 10,35g.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1012388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as bact\u00e9rias patog\u00eanicas listadas abaixo, a que n\u00e3o \u00e9 encontrada em cereais e gr\u00e3os \u00e9","provas":[{"id":33307,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1012392,"hashId":"c2e2c2d618523dcf801405a10874eba6","enunciado":"Dentre as bact\u00e9rias patog\u00eanicas listadas abaixo, a que n\u00e3o \u00e9 encontrada em cereais e gr\u00e3os \u00e9","resposta":3541702,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Salmonella","id":3541700,"corpo":"a Salmonella","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o Bacillus cereus.","id":3541701,"corpo":" o Bacillus cereus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Aspergillus flavus.","id":3541702,"corpo":"o Aspergillus flavus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o Clostridium perfringens.","id":3541703,"corpo":" o Clostridium perfringens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371657,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1012392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As enzimas s\u00e3o prote\u00ednas que exercem um importante papel no processamento e na deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos. Existem compostos, por\u00e9m, chamados inibidores, que podem se ligar as mesmas, afetando suas atividades. N\u00e3o constitui um tipo de inibi\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica aquela denominada","provas":[{"id":33307,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1012399,"hashId":"3c4ce916342603a332f45658b95b58af","enunciado":"As enzimas s\u00e3o prote\u00ednas que exercem um importante papel no processamento e na deteriora\u00e7\u00e3o dos\r\nalimentos. Existem compostos, por\u00e9m, chamados inibidores, que podem se ligar as mesmas, afetando suas\r\natividades.\r\nN\u00e3o constitui um tipo de inibi\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica aquela denominada","resposta":3541728,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gradativa.","id":3541728,"corpo":"gradativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alost\u00e9rica.","id":3541729,"corpo":"alost\u00e9rica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irrevers\u00edvel. ","id":3541730,"corpo":"irrevers\u00edvel.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"competitiva.","id":3541731,"corpo":"competitiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371658,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1012399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas de higiene, cuidados e boas pr\u00e1ticas podem ser adotadas pelos produtores que fornecem mat\u00e9riaprima para os latic\u00ednios, pois elas ser\u00e3o capazes de diminuir a contagem de patog\u00eanicos no leite. N\u00e3o representa uma medida de higiene, cuidados e boas pr\u00e1ticas","provas":[{"id":33307,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":16000},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1012405,"hashId":"8954ea118a9c6b7ed191f68b7e794858","enunciado":"Medidas de higiene, cuidados e boas pr\u00e1ticas podem ser adotadas pelos produtores que fornecem mat\u00e9riaprima\r\npara os latic\u00ednios, pois elas ser\u00e3o capazes de diminuir a contagem de patog\u00eanicos no leite.\r\nN\u00e3o representa uma medida de higiene, cuidados e boas pr\u00e1ticas","resposta":3541752,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar a lavagem do piso onde \u00e9 realizada a ordenha a cada 5 dias, com detergente e cloro.","id":3541752,"corpo":"incentivar a lavagem do piso onde \u00e9 realizada a ordenha a cada 5 dias, com detergente e cloro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"barrar a entrada de cachorros, gatos, galinhas ou outros animais no local da ordenha.","id":3541753,"corpo":"barrar a entrada de cachorros, gatos, galinhas ou outros animais no local da ordenha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar roupas limpas, unhas cortadas, mantendo h\u00e1bitos limpos na hora da ordenha, quando poss\u00edvel usando luvas, botas de borracha e bon\u00e9s.","id":3541754,"corpo":"utilizar roupas limpas, unhas cortadas, mantendo h\u00e1bitos limpos na hora da ordenha, quando poss\u00edvel\r\nusando luvas, botas de borracha e bon\u00e9s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar os utens\u00edlios usados em solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua clorada por 15-20 minutos (1,0ml de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio, contendo 10% de cloro ativo\/ para cada litro de \u00e1gua).","id":3541755,"corpo":"lavar os utens\u00edlios usados em solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua clorada por 15-20 minutos (1,0ml de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito\r\nde s\u00f3dio, contendo 10% de cloro ativo\/ para cada litro de \u00e1gua).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371659,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1012405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas que, hoje em dia, exageram em desempenho voltado apenas para a burocracia, tendem a ser menos competitivas do que outras organiza\u00e7\u00f5es mais \u00e1geis e din\u00e2micas. Essa dificuldade de opera\u00e7\u00e3o, de acordo com as principais dimens\u00f5es para o modelo burocr\u00e1tico de organiza\u00e7\u00e3o de Weber (1985), pode ser representado pelas senten\u00e7as abaixo. A esse respeito \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":33308,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1012414,"hashId":"4a859463445b517313348dc2f6c04a40","enunciado":"As empresas que, hoje em dia, exageram em desempenho voltado apenas para a burocracia, tendem a ser\r\nmenos competitivas do que outras organiza\u00e7\u00f5es mais \u00e1geis e din\u00e2micas. Essa dificuldade de opera\u00e7\u00e3o, de\r\nacordo com as principais dimens\u00f5es para o modelo burocr\u00e1tico de organiza\u00e7\u00e3o de Weber (1985), pode ser\r\nrepresentado pelas senten\u00e7as abaixo.\r\nA esse respeito \u00e9 incorreto afirmar que","resposta":3541789,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" uma organiza\u00e7\u00e3o r\u00edgida que opera apenas de acordo com um conjunto de leis ou normas est\u00e1 praticando uma formaliza\u00e7\u00e3o.","id":3541788,"corpo":" uma organiza\u00e7\u00e3o r\u00edgida que opera apenas de acordo com um conjunto de leis ou normas est\u00e1 praticando\r\numa formaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" uma equipe de funcion\u00e1rios que se relaciona entre si por meio de sobrenomes e pronomes de tratamento formal est\u00e1 praticando a impessoalidade.","id":3541789,"corpo":" uma equipe de funcion\u00e1rios que se relaciona entre si por meio de sobrenomes e pronomes de tratamento\r\nformal est\u00e1 praticando a impessoalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a se\u00e7\u00e3o especializada de produ\u00e7\u00e3o que delega tarefas diferentes a cargos diferentes est\u00e1 colocando em pr\u00e1tica a divis\u00e3o do trabalho de forma coerente.","id":3541790,"corpo":"a se\u00e7\u00e3o especializada de produ\u00e7\u00e3o que delega tarefas diferentes a cargos diferentes est\u00e1 colocando em\r\npr\u00e1tica a divis\u00e3o do trabalho de forma coerente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a empresa que promove seus funcion\u00e1rios por interm\u00e9dio da sua capacidade produtiva est\u00e1 articulando a compet\u00eancia t\u00e9cnica como par\u00e2metro de ascens\u00e3o.","id":3541791,"corpo":"a empresa que promove seus funcion\u00e1rios por interm\u00e9dio da sua capacidade produtiva est\u00e1 articulando a\r\ncompet\u00eancia t\u00e9cnica como par\u00e2metro de ascens\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371660,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/1012414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo que contestado para grandes varia\u00e7\u00f5es sazonais e fluxos de caixa com alto desvio padr\u00e3o, o c\u00e1lculo da Taxa Interna de Retorno (TIR) \u00e9 uma das melhores op\u00e7\u00f5es para a verifica\u00e7\u00e3o de futuros retornos de invers\u00f5es, de mobiliza\u00e7\u00f5es ou de investimentos diretos em setores produtivos. Observe a tabela. Analisando a tabela, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33308,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1012438,"hashId":"4a21393618890b4b9537ff43321752e2","enunciado":"<p>Mesmo que contestado para grandes varia\u00e7\u00f5es sazonais e fluxos de caixa com alto desvio padr\u00e3o, o c\u00e1lculo\r\nda Taxa Interna de Retorno (TIR) \u00e9 uma das melhores op\u00e7\u00f5es para a verifica\u00e7\u00e3o de futuros retornos de\r\ninvers\u00f5es, de mobiliza\u00e7\u00f5es ou de investimentos diretos em setores produtivos.\r\n<\/p><p>Observe a tabela. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33308\/93.gif\"><\/p><p>Analisando a tabela, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3541887,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as empresas possuem TIR positiva e a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 a empresa TTT.","id":3541884,"corpo":"todas as empresas possuem TIR positiva e a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 a empresa TTT.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas uma empresa possui TIR positiva; a decis\u00e3o deve ser pela empresa YYY","id":3541885,"corpo":"apenas uma empresa possui TIR positiva; a decis\u00e3o deve ser pela empresa YYY","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apenas duas empresas possuem TIR positiva e a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 a empresa YYY.","id":3541886,"corpo":" apenas duas empresas possuem TIR positiva e a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 a empresa YYY.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma empresa possui TIR positiva e a decis\u00e3o deve recair sobre a empresa GGG.","id":3541887,"corpo":"nenhuma empresa possui TIR positiva e a decis\u00e3o deve recair sobre a empresa GGG.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371662,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/1012438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito se fala do modelo de gest\u00e3o de riscos de investimentos CAPM (Capital Assets Pricing Model). Ora r\u00edgido demasiadamente, ora otimista, ora quantitativo demais, \u00e9 certo que desde sua proposi\u00e7\u00e3o no final do s\u00e9culo passado ele tem incorporado os c\u00e1lculos de carteiras de investimento e auxiliado nas decis\u00f5es financeiras que envolvam riscos. Observe o quadro. Com base nesse quadro, \u00e9 correto afirmar que os projetos","provas":[{"id":33308,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1012440,"hashId":"342f92fab250398ccbef0bef103ffc5a","enunciado":"<p>Muito se fala do modelo de gest\u00e3o de riscos de investimentos CAPM (Capital Assets Pricing Model). Ora\r\nr\u00edgido demasiadamente, ora otimista, ora quantitativo demais, \u00e9 certo que desde sua proposi\u00e7\u00e3o no final\r\ndo s\u00e9culo passado ele tem incorporado os c\u00e1lculos de carteiras de investimento e auxiliado nas decis\u00f5es\r\nfinanceiras que envolvam riscos.\r\n<\/p><p>Observe o quadro. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33308\/94.gif\"><\/p><p>Com base nesse quadro, \u00e9 correto afirmar que os projetos<\/p>","resposta":3541893,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuem risco financeiro, na medida em que demandam ganhos superiores ao retorno sem risco e iguais, ou superiores aos retornos de mercado.","id":3541892,"corpo":"possuem risco financeiro, na medida em que demandam ganhos superiores ao retorno sem risco e iguais,\r\nou superiores aos retornos de mercado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentam valores diferentes de BETA, por\u00e9m o projeto ONG Q \u00e9 o que ostenta o maior risco geral por ter o maior valor de taxa de retorno esperado.","id":3541893,"corpo":"apresentam valores diferentes de BETA, por\u00e9m o projeto ONG Q \u00e9 o que ostenta o maior risco geral por\r\nter o maior valor de taxa de retorno esperado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuem taxas de retorno de mercado muito pr\u00f3ximas, contudo o projeto EMP X \u00e9 o que demanda maior retorno e, por isso, possui um maior risco geral.","id":3541894,"corpo":"possuem taxas de retorno de mercado muito pr\u00f3ximas, contudo o projeto EMP X \u00e9 o que demanda maior\r\nretorno e, por isso, possui um maior risco geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentam o mesmo valor de retorno sem risco, por\u00e9m o projeto OCIP 10 \u00e9 o que pressup\u00f5e o menor risco geral por ter o menor valor de taxa de retorno.","id":3541895,"corpo":"apresentam o mesmo valor de retorno sem risco, por\u00e9m o projeto OCIP 10 \u00e9 o que pressup\u00f5e o menor\r\nrisco geral por ter o menor valor de taxa de retorno.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371662,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a  60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1012440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo Art. 5o do Sisnad (Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas), um de seus objetivos \u00e9: contribuir para a inclus\u00e3o social do cidad\u00e3o, visando a torn\u00e1-lo menos vulner\u00e1vel a assumir comportamentos de risco para o uso indevido de drogas, seu tr\u00e1fico il\u00edcito e outros comportamentos correlacionados. O psic\u00f3logo tem como grande desafio desenvolver uma pr\u00e1tica psicol\u00f3gica emancipat\u00f3ria que deve tomar como refer\u00eancia","provas":[{"id":33309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-saude","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1012455,"hashId":"f63e9e601898dfd6be6e03efe5087a12","enunciado":"Conforme o artigo Art. 5o do Sisnad (Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas), um de seus objetivos \u00e9: contribuir\r\npara a inclus\u00e3o social do cidad\u00e3o, visando a torn\u00e1-lo menos vulner\u00e1vel a assumir comportamentos de risco para o uso indevido\r\nde drogas, seu tr\u00e1fico il\u00edcito e outros comportamentos correlacionados. O psic\u00f3logo tem como grande desafio desenvolver uma\r\npr\u00e1tica psicol\u00f3gica emancipat\u00f3ria que deve tomar como refer\u00eancia","resposta":3541968,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma concep\u00e7\u00e3o cartesiana linear, partindo de uma vis\u00e3o biopsicossocial.","id":3541964,"corpo":"uma concep\u00e7\u00e3o cartesiana linear, partindo de uma vis\u00e3o biopsicossocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redes de apoio e a conscientiza\u00e7\u00e3o dos comportamentos inadequados.","id":3541965,"corpo":"redes de apoio e a conscientiza\u00e7\u00e3o dos comportamentos inadequados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o contextualizada sobre o processo de constitui\u00e7\u00e3o da subjetividade.","id":3541966,"corpo":"vis\u00e3o contextualizada sobre o processo de constitui\u00e7\u00e3o da subjetividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diferen\u00e7as e o coletivo social, buscando compreender as funcionalidades.","id":3541967,"corpo":"as diferen\u00e7as e o coletivo social, buscando compreender as funcionalidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tr\u00edade &#8722; igualdade, diversidade e singularidade, com uma vis\u00e3o integral e sist\u00eamica.","id":3541968,"corpo":"a tr\u00edade &#8722; igualdade, diversidade e singularidade, com uma vis\u00e3o integral e sist\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371664,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1012455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Idoso, Lei n\u00ba 10.741\/2003, deve ser assegurado, \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a 60 anos, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. A efetiva\u00e7\u00e3o desses direitos, prev\u00ea a lei,","provas":[{"id":40169,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ap-ap-2018-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - IAPEN AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1182126,"hashId":"3ece6703ad502d7bb0a487adfc286aec","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto do Idoso, Lei n\u00ba 10.741\/2003, deve ser assegurado, \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a 60 anos, o\r\ndireito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0\r\ndignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. A efetiva\u00e7\u00e3o desses direitos, prev\u00ea a lei,<\/p>","resposta":4243083,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve observar a prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso por sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, em detrimento do atendimento asilar.","id":4243083,"corpo":"<p align=justify>deve observar a prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso por sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, em detrimento do atendimento asilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio idoso, de sua fam\u00edlia, do Conselho Tutelar, da sociedade e do poder p\u00fablico.","id":4243084,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio idoso, de sua fam\u00edlia, do Conselho Tutelar, da sociedade e do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve se dar de forma gradativa, conforme avan\u00e7arem as condi\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas do pa\u00eds.","id":4243085,"corpo":"<p align=justify>deve se dar de forma gradativa, conforme avan\u00e7arem as condi\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 garantida, prioritariamente, por meio de a\u00e7\u00f5es articuladas entre as fam\u00edlias e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais de prote\u00e7\u00e3o aos idosos.","id":4243086,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 garantida, prioritariamente, por meio de a\u00e7\u00f5es articuladas entre as fam\u00edlias e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais de\r\nprote\u00e7\u00e3o aos idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"goza de prioridade relativa, condicionada e restrita aos maiores de 80 anos.","id":4243087,"corpo":"<p align=justify>goza de prioridade relativa, condicionada e restrita aos maiores de 80 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1182126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na leitura e interpreta\u00e7\u00e3o do Texto 3, o leitor deve considerar tanto o texto verbal (o que \u00e9 composto pelas palavras) quanto o texto n\u00e3o verbal, isto \u00e9, as imagens e os demais recursos gr\u00e1ficos. Sobre o modo como os recursos verbais e os n\u00e3o verbais s\u00e3o empregados no Texto 3, analise as afirmativas a seguir.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082340,"hashId":"fc31f4ea41440849ecef8294f4a96e92","enunciado":"<p align=justify><p>Na leitura e interpreta\u00e7\u00e3o do Texto 3, o leitor deve considerar tanto o texto verbal (o que \u00e9 composto pelas palavras) quanto o texto n\u00e3o verbal, isto \u00e9, as imagens e os demais recursos gr\u00e1ficos.\r\nSobre o modo como os recursos verbais e os n\u00e3o verbais s\u00e3o empregados no Texto 3, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37639\/7.GIF\"><\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS:<\/p><\/p>","resposta":3814179,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":3814179,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":3814180,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":3814181,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":3814182,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3814183,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383304,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37639\/6.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, as vacinas s\u00e3o utilizadas como medida de controle de doen\u00e7as. No entanto, somente a partir do ano de 1973 \u00e9 que se formulou o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI). O PNI organiza toda a pol\u00edtica nacional de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e tem como miss\u00e3o o controle, a erradica\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do calend\u00e1rio vacinal, podemos afirmar:","provas":[{"id":40507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1197190,"hashId":"d953688c8cb32bc96df03a014e3baead","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, as vacinas s\u00e3o utilizadas como medida de controle de doen\u00e7as. No entanto, somente a partir do ano de 1973 \u00e9 que se formulou o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI). O PNI organiza toda a pol\u00edtica nacional de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e tem como miss\u00e3o o controle, a erradica\u00e7\u00e3o e a elimina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do calend\u00e1rio vacinal, podemos afirmar:<\/p>","resposta":4307664,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina BCG \u00e9 aplicada em duas doses, sendo a primeira ao nascer e a segunda ap\u00f3s 6 meses da primeira.","id":4307663,"corpo":"<p align=justify>A vacina BCG \u00e9 aplicada em duas doses, sendo a primeira ao nascer e a segunda ap\u00f3s 6 meses da primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira dose da vacina Hepatite B deve ser aplicada idealmente nas primeiras 12 horas de vida. ","id":4307664,"corpo":"<p align=justify>A primeira dose da vacina Hepatite B deve ser aplicada idealmente nas primeiras 12 horas de vida.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina DTP (c\u00e9lulas inteiras), quando poss\u00edvel, deve substituir a DTPa (acelular), pois \u00e9 menos reatog\u00eanica.","id":4307665,"corpo":"<p align=justify>A vacina DTP (c\u00e9lulas inteiras), quando poss\u00edvel, deve substituir a DTPa (acelular), pois \u00e9 menos reatog\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A penta do PNI \u00e9 uma vacina combinada contra difteria, t\u00e9tano, coqueluche, meningite B e Haemophilus influenzae tipo B.","id":4307666,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">A penta do PNI \u00e9 uma vacina combinada contra difteria, t\u00e9tano, coqueluche, meningite B e <em>Haemophilus influenzae<\/em> tipo B.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1197190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 7.392\/2010, que disp\u00f5e sobre a Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal no \u00e2mbito do Estado do Par\u00e1 e d\u00e1 outras provid\u00eancias, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas sobre seus objetivos. I. Contribuir para o aumento da produ\u00e7\u00e3o e da produtividade agr\u00edcola. II. Aumentar o lucro obtido pelos produtores rural por facilitar a comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos de origem vegetal e animal. III. Assegurar a classifica\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal \u201cin natura\u201d, semi ou minimamente processados, processados e industrializados, seus subprodutos, derivados e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico de acordo com seus padr\u00f5es de identidade e qualidade federal ou estadual. IV. Garantir a qualidade dos produtos e aumento da lucratividade dos produtores rurais por minimizar as perdas agr\u00edcolas devido \u00e0 intensa fiscaliza\u00e7\u00e3o, desde o local de produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o consumidor final. V. Garantir ao consumidor de madeira serrada o recebimento correto das esp\u00e9cies e volumes solicitados.","provas":[{"id":40603,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-agente-fiscal-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1200353,"hashId":"79d6c24adaeb7c17659106593de85e6f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 7.392\/2010, que\r\ndisp\u00f5e sobre a Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal\r\nno \u00e2mbito do Estado do Par\u00e1 e d\u00e1 outras provid\u00eancias, analise as assertivas e\r\nassinale a alternativa que aponta as\r\ncorretas sobre seus objetivos. <div><br><\/div><div>I. Contribuir para o aumento da produ\u00e7\u00e3o\r\ne da produtividade agr\u00edcola. <\/div><div><br><\/div><div>II. Aumentar o lucro obtido pelos produtores\r\nrural por facilitar a comercializa\u00e7\u00e3o dos\r\nprodutos de origem vegetal e animal. <\/div><div><br><\/div><div>III. Assegurar a classifica\u00e7\u00e3o de produtos\r\nde origem animal \u201c<i>in natura<\/i>\u201d, semi\r\nou minimamente processados,\r\nprocessados e industrializados, seus\r\nsubprodutos, derivados e res\u00edduos de\r\nvalor econ\u00f4mico de acordo com seus\r\npadr\u00f5es de identidade e qualidade\r\nfederal ou estadual. <\/div><div><br><\/div><div>IV. Garantir a qualidade dos produtos e\r\naumento da lucratividade dos produtores\r\nrurais por minimizar as perdas agr\u00edcolas\r\ndevido \u00e0 intensa fiscaliza\u00e7\u00e3o, desde o\r\nlocal de produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o consumidor final. <\/div><div><br><\/div><div>V. Garantir ao consumidor de madeira\r\nserrada o recebimento correto das\r\nesp\u00e9cies e volumes solicitados.<\/div><\/p>","resposta":4320169,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4320167,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4320168,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e V.","id":4320169,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4320170,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":4320171,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 0392\/2003 - Organiza a Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 0392\/2003 - Organiza a Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403487,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-0392-2003-organiza-a-defesa-sanitaria-vegetal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1200353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 7.565\/2011 disp\u00f5e sobre normas para licenciamento de estabelecimentos processadores, registro e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos artesanais comest\u00edveis de origem animal e vegetal no Estado do Par\u00e1. Com base nessa Lei, s\u00e3o considerados produtos l\u00e1cteos artesanais aqueles produzidos nos estabelecimentos destinados a processar at\u00e9","provas":[{"id":40603,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-agente-fiscal-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1200431,"hashId":"b7072267b0ee4493fa57b9da144feacd","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00b0 7.565\/2011 disp\u00f5e sobre\r\nnormas para licenciamento de\r\nestabelecimentos processadores,\r\nregistro e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos\r\nartesanais comest\u00edveis de origem animal\r\ne vegetal no Estado do Par\u00e1. Com base\r\nnessa Lei, s\u00e3o considerados produtos\r\nl\u00e1cteos artesanais aqueles produzidos\r\nnos estabelecimentos destinados a\r\nprocessar at\u00e9<\/p>","resposta":4320473,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000 (mil) litros de leite di\u00e1rios como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados l\u00edquidos e 500 (quinhentos) litros de soro di\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.","id":4320469,"corpo":"<p align=justify>1.000 (mil) litros de leite di\u00e1rios como\r\nmat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados\r\nl\u00edquidos e 500 (quinhentos) litros de soro\r\ndi\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.000 (dois mil) litros de leite di\u00e1rios como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados l\u00edquidos e 1000 (mil) litros de soro di\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.","id":4320470,"corpo":"<p align=justify>2.000 (dois mil) litros de leite di\u00e1rios como\r\nmat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados\r\nl\u00edquidos e 1000 (mil) litros de soro di\u00e1rios\r\npara fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.000 (dez mil) litros de leite di\u00e1rios como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados l\u00edquidos e 1.000 (mil) litros de leite di\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.","id":4320471,"corpo":"<p align=justify>10.000 (dez mil) litros de leite di\u00e1rios como\r\nmat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados\r\nl\u00edquidos e 1.000 (mil) litros de leite di\u00e1rios\r\npara fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.000 (tr\u00eas mil) litros de soro di\u00e1rios como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados l\u00edquidos e 400 (quatrocentos) litros de leite di\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos. ","id":4320472,"corpo":"<p align=justify>3.000 (tr\u00eas mil) litros de soro di\u00e1rios como\r\nmat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados l\u00edquidos e 400 (quatrocentos) litros de\r\nleite di\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados\r\ns\u00f3lidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 (quinhentos) litros de leite di\u00e1rios como mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados l\u00edquidos e 1.000 (mil) litros de leite di\u00e1rios para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.","id":4320473,"corpo":"<p align=justify>500 (quinhentos) litros de leite di\u00e1rios como\r\nmat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o de derivados\r\nl\u00edquidos e 1.000 (mil) litros de leite di\u00e1rios\r\npara fabrica\u00e7\u00e3o de derivados s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 480\/2012 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.565, de 25 de outubro de 2011, que disp\u00f5e sobre as normas para licenciamento de estabelecimentos processadores, registro e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos artesanais comest\u00edveis de origem animal e vegetal no Estado","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 480\/2012 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.565, de 25 de outubro de 2011, que disp\u00f5e sobre as normas para licenciamento de estabelecimentos processadores, registro e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos artesanais comest\u00edveis de origem animal e vegetal no Estado","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405022,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-480-2012-regulamenta-a-lei-no-7-565-de-25-de-outubro-de-2011-que-dispoe-sobre-as-normas-para-licenciamento-de-estabelecimentos-processadores-registro-e-comercializacao-de-produtos-artesanais-comestiveis-de-origem-animal-e-vegetal-no-estado"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.565\/2011 - Disp\u00f5e sobre normas para licenciamento de estabelecimentos processadores, registro e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos artesanais comest\u00edveis de origem animal e vegetal no Estado do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 7.565\/2011 - Disp\u00f5e sobre normas para licenciamento de estabelecimentos processadores, registro e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos artesanais comest\u00edveis de origem animal e vegetal no Estado do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405025,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-565-2011-dispoe-sobre-normas-para-licenciamento-de-estabelecimentos-processadores-registro-e-comercializacao-de-produtos-artesanais-comestiveis-de-origem-animal-e-vegetal-no-estado-do-para-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1200431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir relativas \u00e0 estrutura e ao conte\u00fado do demonstrativo de riscos fiscais, previsto pela Lei Complementar N\u00ba 101\/2000. I. Conforme a conveni\u00eancia do ente federativo, ele pode informar no demonstrativo um \u00fanico montante correspondente \u00e0 soma dos valores dos diversos tipos de demanda judicial ou os valores detalhados para cada tipo de demanda com totaliza\u00e7\u00e3o na linha \u201cDemandas Judiciais\u201d. II. Conforme a conveni\u00eancia do ente federativo, ele pode informar no demonstrativo um \u00fanico montante correspondente \u00e0 soma dos valores das diversas discrep\u00e2ncias de proje\u00e7\u00f5es ou os valores detalhados para cada tipo indicador econ\u00f4mico com totaliza\u00e7\u00e3o na linha \u201cDiscrep\u00e2ncia de Proje\u00e7\u00f5es\u201d. III. No anexo de metas fiscais, s\u00e3o apresentados os resultados alcan\u00e7ados para as vari\u00e1veis fiscais visando atingir os objetivos desejados pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 trajet\u00f3ria de endividamento no m\u00e9dio prazo. Esses par\u00e2metros indicam os esfor\u00e7os empreendidos na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fiscal nos \u00faltimos exerc\u00edcios. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":40611,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1200513,"hashId":"87f868a49b3959f38596f3239460258b","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir relativas \u00e0 estrutura e ao conte\u00fado do demonstrativo de riscos fiscais, previsto pela Lei Complementar N\u00ba 101\/2000.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Conforme a conveni\u00eancia do ente federativo, ele pode informar no demonstrativo um \u00fanico montante correspondente \u00e0 soma dos valores dos diversos tipos de demanda judicial ou os valores detalhados para cada tipo de demanda com totaliza\u00e7\u00e3o na linha \u201cDemandas Judiciais\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Conforme a conveni\u00eancia do ente federativo, ele pode informar no demonstrativo um \u00fanico montante correspondente \u00e0 soma dos valores das diversas discrep\u00e2ncias de proje\u00e7\u00f5es ou os valores detalhados para cada tipo indicador econ\u00f4mico com totaliza\u00e7\u00e3o na linha \u201cDiscrep\u00e2ncia de Proje\u00e7\u00f5es\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. No anexo de metas fiscais, s\u00e3o apresentados os resultados alcan\u00e7ados para as vari\u00e1veis fiscais visando atingir os objetivos desejados pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 trajet\u00f3ria de endividamento no m\u00e9dio prazo. Esses par\u00e2metros indicam os esfor\u00e7os empreendidos na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica fiscal nos \u00faltimos exerc\u00edcios.<\/p>\r\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<p><\/p>","resposta":4320764,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4320761,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4320762,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4320763,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4320764,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1200513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle eficiente de pragas, doen\u00e7as e plantas daninhas depende da qualidade da aplica\u00e7\u00e3o dos produtos fitossanit\u00e1rios. Quando utilizados de forma correta, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e respeitando as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante, esses produtos n\u00e3o colocam em risco a seguran\u00e7a alimentar. Sobre a car\u00eancia dos produtos fitossanit\u00e1rios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40603,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-agente-fiscal-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1200519,"hashId":"14def36d7c49c96bf1cc9443337b03b3","enunciado":"<p align=justify>O controle eficiente de pragas,\r\ndoen\u00e7as e plantas daninhas depende\r\nda qualidade da aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nprodutos fitossanit\u00e1rios. Quando\r\nutilizados de forma correta, de acordo\r\ncom a legisla\u00e7\u00e3o vigente e respeitando\r\nas recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante, esses\r\nprodutos n\u00e3o colocam em risco a\r\nseguran\u00e7a alimentar. Sobre a car\u00eancia\r\ndos produtos fitossanit\u00e1rios, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4320793,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de seguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias para o uso ou consumo seguro do alimento.","id":4320792,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de\r\nseguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias\r\npara o uso ou consumo seguro do alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de seguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias entre a \u00faltima aplica\u00e7\u00e3o e a colheita, para o uso ou consumo seguro do alimento.","id":4320793,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de\r\nseguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias\r\nentre a \u00faltima aplica\u00e7\u00e3o e a colheita, para o\r\nuso ou consumo seguro do alimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de seguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias que deve ser respeitado entre as aplica\u00e7\u00f5es de produtos fitossanit\u00e1rios.","id":4320794,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de\r\nseguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias\r\nque deve ser respeitado entre as aplica\u00e7\u00f5es\r\nde produtos fitossanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de seguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias em que o produto tem efici\u00eancia comprovada.","id":4320795,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de\r\nseguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias em\r\nque o produto tem efici\u00eancia comprovada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de seguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias em que o produto pode estar presente nos alimentos colhidos.","id":4320796,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo de car\u00eancia (ou intervalo de\r\nseguran\u00e7a) refere-se ao n\u00famero de dias\r\nem que o produto pode estar presente nos\r\nalimentos colhidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1200519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tr\u00edplice lavagem de embalagens de produtos fitossanit\u00e1rios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40603,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio","id":17718},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-agente-fiscal-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Agente Fiscal Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1200520,"hashId":"eacbc1363082990fe0665be788187439","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tr\u00edplice lavagem de\r\nembalagens de produtos fitossanit\u00e1rios,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4320798,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As embalagens r\u00edgidas (met\u00e1licas, pl\u00e1sticas e de vidro) de produtos fitossanit\u00e1rios misc\u00edveis ou dispers\u00edveis em \u00e1gua n\u00e3o podem e nem devem ser submetidas \u00e0 tr\u00edplice lavagem.","id":4320797,"corpo":"<p align=justify>As embalagens r\u00edgidas (met\u00e1licas, pl\u00e1sticas\r\ne de vidro) de produtos fitossanit\u00e1rios\r\nmisc\u00edveis ou dispers\u00edveis em \u00e1gua n\u00e3o\r\npodem e nem devem ser submetidas \u00e0\r\ntr\u00edplice lavagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tr\u00edplice lavagem de embalagens de produtos fitossanit\u00e1rios deve ser realizada no momento de preparo da calda, evitando que o produto resseque na parede interna da embalagem e facilitando sua remo\u00e7\u00e3o.","id":4320798,"corpo":"<p align=justify>A tr\u00edplice lavagem de embalagens de\r\nprodutos fitossanit\u00e1rios deve ser realizada\r\nno momento de preparo da calda, evitando\r\nque o produto resseque na parede interna\r\nda embalagem e facilitando sua remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando as embalagens de defensivos agr\u00edcolas s\u00e3o adequadamente lavadas, os riscos de contamina\u00e7\u00e3o humana, dos animais dom\u00e9sticos e de cria\u00e7\u00e3o, e do meio ambiente aumentam.","id":4320799,"corpo":"<p align=justify>Quando as embalagens de defensivos\r\nagr\u00edcolas s\u00e3o adequadamente lavadas,\r\nos riscos de contamina\u00e7\u00e3o humana, dos\r\nanimais dom\u00e9sticos e de cria\u00e7\u00e3o, e do meio\r\nambiente aumentam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o do preparo da calda, o respons\u00e1vel deve utilizar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI\u2019s) espec\u00edficos para esse procedimento, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de EPI\u2019s nas opera\u00e7\u00f5es de lavagem das embalagens.","id":4320800,"corpo":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o do preparo da calda, o\r\nrespons\u00e1vel deve utilizar equipamentos\r\nde prote\u00e7\u00e3o individual (EPI\u2019s) espec\u00edficos\r\npara esse procedimento, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de EPI\u2019s nas\r\nopera\u00e7\u00f5es de lavagem das embalagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As embalagens depois de lavadas poder\u00e3o ser diretamente descartadas em lix\u00f5es.","id":4320801,"corpo":"<p align=justify>As embalagens depois de lavadas poder\u00e3o\r\nser diretamente descartadas em lix\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1200520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a de vari\u00e1vel u = ez transforma a integral na integral","provas":[{"id":39057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1141244,"hashId":"9b15666ba22c4232e76670fed90ebf0e","enunciado":"<p align=\"justify\">A mudan\u00e7a de vari\u00e1vel u = e<sup>z<\/sup> transforma a integral <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39057\/42.GIF\"> na integral<\/p>","resposta":4067586,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4067584,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39057\/43.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4067585,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39057\/44.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4067586,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39057\/45.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4067587,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39057\/46.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4067588,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39057\/47.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Integrais","oab":false,"nome":"Integrais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403908,"slug":"matematica-integrais"}],"slug":"matematica\/1141244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, os pol\u00edmeros s\u00e3o","provas":[{"id":39062,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1141394,"hashId":"42acb3dcb4a321ba6d7a2f5d475c370c","enunciado":"<p align=justify>A respeito de suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, os pol\u00edmeros s\u00e3o<\/p>","resposta":4068136,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mol\u00e9culas sint\u00e9ticas exclusivamente produzidas pelo homem a partir da forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es entre os mon\u00f4meros constituintes da cadeia polim\u00e9rica.","id":4068133,"corpo":"<p align=justify>mol\u00e9culas sint\u00e9ticas exclusivamente produzidas pelo homem a partir da forma\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es entre os mon\u00f4meros constituintes da cadeia polim\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"materiais constitu\u00eddos por mol\u00e9culas grandes, frequentemente utilizados como isolante el\u00e9trico quando formados com duplas alternadas ao longo da cadeia.","id":4068134,"corpo":"<p align=justify>materiais constitu\u00eddos por mol\u00e9culas grandes, frequentemente utilizados como isolante el\u00e9trico quando formados com duplas alternadas ao longo da cadeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncias de carga el\u00e9trica elevada, constitu\u00eddas majoritariamente com cadeias de unidades i\u00f4nicas repetidas, formadas por liga\u00e7\u00e3o radicalar a partir de mon\u00f4meros.","id":4068135,"corpo":"<p align=justify>subst\u00e2ncias de carga el\u00e9trica elevada, constitu\u00eddas majoritariamente com cadeias de unidades i\u00f4nicas repetidas, formadas por liga\u00e7\u00e3o radicalar a partir de mon\u00f4meros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"macromol\u00e9culas caracterizadas por seu tamanho, sua estrutura qu\u00edmica e suas intera\u00e7\u00f5es intra e intermoleculares, com unidades ligadas covalentemente, repetidas ao longo da cadeia.","id":4068136,"corpo":"<p align=justify>macromol\u00e9culas caracterizadas por seu tamanho, sua estrutura qu\u00edmica e suas intera\u00e7\u00f5es intra e intermoleculares, com unidades ligadas covalentemente, repetidas ao longo da cadeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"materiais sint\u00e9ticos constitu\u00eddos por mol\u00e9culas longas, usualmente com aus\u00eancia de ramifica\u00e7\u00f5es, devido \u00e0 impossibilidade de gerar novas cadeias a partir de pontos intermedi\u00e1rios da cadeia principal.","id":4068137,"corpo":"<p align=justify>materiais sint\u00e9ticos constitu\u00eddos por mol\u00e9culas longas, usualmente com aus\u00eancia de ramifica\u00e7\u00f5es, devido \u00e0 impossibilidade de gerar novas cadeias a partir de pontos intermedi\u00e1rios da cadeia principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 65 e 66. Desde o in\u00edcio dos tempos, vem o homem executando trabalhos de engenharia progressivamente mais complexos, com a finalidade de suprir abrigo e propiciar conforto para si e seus dependentes, protegendo-os dos perigos e das intemp\u00e9ries. O primeiro elemento estrutural, isto \u00e9, o primeiro material de engenharia usado pelo homem, foi a madeira, seguindo-se a pedra, depois os metais, a cer\u00e2mica, o vidro e, finalmente, os pol\u00edmeros. E. B. Mano. Pol\u00edmeros como materiais de engenharia. S\u00e3o Paulo: Edgard Bl\u00fccher, 1991.","id":390241,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39062\/50.GIF\"><p align=\"justify\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 65 e 66.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nDesde o in\u00edcio dos tempos, vem o homem executando trabalhos de engenharia progressivamente mais complexos, com a finalidade de suprir abrigo e propiciar conforto para si e seus dependentes, protegendo-os dos perigos e das intemp\u00e9ries. O primeiro elemento estrutural, isto \u00e9, o primeiro material de engenharia usado pelo homem, foi a madeira, seguindo-se a pedra, depois os metais, a cer\u00e2mica, o vidro e, finalmente, os pol\u00edmeros.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>E. B. Mano. Pol\u00edmeros como materiais de engenharia.\r\nS\u00e3o Paulo: Edgard Bl\u00fccher, 1991.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Pol\u00edmeros - Pl\u00e1sticos e Borrachas","oab":false,"nome":"Pol\u00edmeros - Pl\u00e1sticos e Borrachas","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417341,"slug":"quimica-polimeros-plasticos-e-borrachas"}],"slug":"quimica\/1141394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado o princ\u00edpio da competitividade, \u00e9 vedada, em licita\u00e7\u00f5es, a exig\u00eancia de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018995,"hashId":"a98ec099677f9ff794b3ae4e5e99065d","enunciado":"Dado o princ\u00edpio da competitividade, \u00e9 vedada, em licita\u00e7\u00f5es,\r\na exig\u00eancia de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","resposta":3566385,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos princ\u00edpios que regem o procedimento licitat\u00f3rio, julgue os itens a seguir, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":372750,"enunciado":"No que se refere aos princ\u00edpios que regem o procedimento\r\nlicitat\u00f3rio, julgue os itens a seguir, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da competitividade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da competitividade","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408238,"slug":"direito-administrativo-principio-da-competitividade"}],"slug":"direito-administrativo\/1018995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o \u00e0 oferta de vantagens pro\u00edbe que licitante apresente benef\u00edcios n\u00e3o previstos no edital, inclusive financiamentos subsidiados e a fundo perdido.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018996,"hashId":"6ecb7d63da346462afdad38e7e19cf52","enunciado":"O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o \u00e0 oferta de vantagens pro\u00edbe que\r\nlicitante apresente benef\u00edcios n\u00e3o previstos no edital, inclusive\r\nfinanciamentos subsidiados e a fundo perdido.","resposta":3566386,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos princ\u00edpios que regem o procedimento licitat\u00f3rio, julgue os itens a seguir, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":372750,"enunciado":"No que se refere aos princ\u00edpios que regem o procedimento\r\nlicitat\u00f3rio, julgue os itens a seguir, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"}],"slug":"direito-administrativo\/1018996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda CPI tem autonomia para, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do fato que determinou a sua cria\u00e7\u00e3o, promover a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil ou criminal de infrator.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019003,"hashId":"2216c580b938d692f798b2a37ea32eb8","enunciado":"Toda CPI tem autonomia para, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do fato que\r\ndeterminou a sua cria\u00e7\u00e3o, promover a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil\r\nou criminal de infrator.","resposta":3566401,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito (CPI), julgue os itens a seguir.","id":372754,"enunciado":"A respeito de comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito (CPI), julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1019003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CNJ exerce a supervis\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da justi\u00e7a federal de primeiro e de segundo graus.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019004,"hashId":"3fa9c07971645c63e0c26b2a2e48b5a8","enunciado":"O CNJ exerce a supervis\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da justi\u00e7a federal de\r\nprimeiro e de segundo graus.","resposta":3566403,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Poder Judici\u00e1rio e ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":372755,"enunciado":"No que se refere ao Poder Judici\u00e1rio e ao Conselho Nacional de\r\nJusti\u00e7a (CNJ), julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estendeu aos defensores p\u00fablicos a garantia de inamovibilidade, originalmente concedida aos magistrados.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019007,"hashId":"ffe428ddc6b53ba3260156edd70c53d6","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estendeu aos defensores\r\np\u00fablicos a garantia de inamovibilidade, originalmente\r\nconcedida aos magistrados.","resposta":3566408,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos membros da Defensoria P\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":372756,"enunciado":"No que concerne aos membros da Defensoria P\u00fablica, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos advogados p\u00fablicos ser\u00e3o concedidos vencimentos fixos, acrescidos ou n\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019008,"hashId":"3050e8f3170bec1ebdc0a35595902ef0","enunciado":"Aos advogados p\u00fablicos ser\u00e3o concedidos vencimentos fixos,\r\nacrescidos ou n\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o.","resposta":3566411,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos membros da Defensoria P\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":372756,"enunciado":"No que concerne aos membros da Defensoria P\u00fablica, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empregado que opera bomba de gasolina tem direito ao adicional de periculosidade, equivalente a 30% do sal\u00e1rio, em raz\u00e3o do risco da atividade desempenhada.","provas":[{"id":33570,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2018-cespe-cebraspe-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019014,"hashId":"d826ec2ce0d807e239dbbb638d867f80","enunciado":"Empregado que opera bomba de gasolina tem direito ao\r\nadicional de periculosidade, equivalente a 30% do sal\u00e1rio, em\r\nraz\u00e3o do risco da atividade desempenhada.","resposta":3566422,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de atividades perigosas ou insalubres, prote\u00e7\u00e3o ao trabalho do menor e conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, julgue os itens subsequentes, com base na CLT e no entendimento dos tribunais superiores.","id":372758,"enunciado":"A respeito de atividades perigosas ou insalubres, prote\u00e7\u00e3o ao\r\ntrabalho do menor e conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho,\r\njulgue os itens subsequentes, com base na CLT e no entendimento\r\ndos tribunais superiores.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1019014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os m\u00e9todos hidrol\u00f3gicos \u00e9 poss\u00edvel realizar a estimativa do escoamento superficial baseando-se em alguns modelos. Assinale a alternativa que apresenta um destes modelos:","provas":[{"id":33835,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33836,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33837,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33838,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1019151,"hashId":"825d13ddb71568bf7ef8a6292df2f8f2","enunciado":"Entre os m\u00e9todos hidrol\u00f3gicos \u00e9 poss\u00edvel realizar\r\na estimativa do escoamento superficial baseando-se\r\nem alguns modelos.\r\nAssinale a alternativa que apresenta um destes modelos:","resposta":3566876,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das Isoietas (pontos de igual precipita\u00e7\u00e3o dentro de uma bacia hidrogr\u00e1fica)","id":3566874,"corpo":"das Isoietas (pontos de igual precipita\u00e7\u00e3o dentro\r\nde uma bacia hidrogr\u00e1fica)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Gumbel (para ajustar s\u00e9ries de valores m\u00e1ximos anuais, como chuva e vaz\u00e3o)","id":3566875,"corpo":"de Gumbel (para ajustar s\u00e9ries de valores m\u00e1ximos\r\nanuais, como chuva e vaz\u00e3o)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00e1gua (realizada em postos fluviom\u00e9tricos)","id":3566876,"corpo":"medi\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00e1gua (realizada em postos\r\nfluviom\u00e9tricos)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de distribui\u00e7\u00e3o normal de dois par\u00e2metros (regra de probabilidade de vari\u00e1veis cont\u00ednuas)","id":3566877,"corpo":"de distribui\u00e7\u00e3o normal de dois par\u00e2metros\r\n(regra de probabilidade de vari\u00e1veis cont\u00ednuas)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Thiessen (deve ser definida a \u00e1rea de influ\u00eancia de cada posto pluviom\u00e9trico dentro da bacia hidrogr\u00e1fica)","id":3566878,"corpo":"de Thiessen (deve ser definida a \u00e1rea de\r\ninflu\u00eancia de cada posto pluviom\u00e9trico dentro\r\nda bacia hidrogr\u00e1fica)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372779,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1019151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico pode ser realizado por diversos processos: 1. O bombeamento direto consiste em coletar \u00e1gua em valas executadas no fundo da escava\u00e7\u00e3o, ligadas a um ou mais po\u00e7os onde a \u00e1gua \u00e9 acumulada e posteriormente retirada atrav\u00e9s de bombas. 2. As ponteiras filtrantes t\u00eam como princ\u00edpio de funcionamento a inje\u00e7\u00e3o de \u00e1gua sob press\u00e3o num tubo de PVC atrav\u00e9s de uma bomba centr\u00edfuga no fundo do po\u00e7o. 3. A parede diafragma \u00e9 constitu\u00edda de v\u00e1rios tubos de a\u00e7o perfurados colocados ao longo de uma linha, ligando-se todas as pontas a um coletor comum. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":33835,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33836,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33837,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33838,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1019158,"hashId":"6b3b542fca7b1e8eedc4abdd7f770314","enunciado":"<p>O rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico pode ser realizado\r\npor diversos processos:\r\n<\/p><p>1. O bombeamento direto consiste em coletar\r\n\u00e1gua em valas executadas no fundo da escava\u00e7\u00e3o,\r\nligadas a um ou mais po\u00e7os onde a\r\n\u00e1gua \u00e9 acumulada e posteriormente retirada\r\natrav\u00e9s de bombas.\r\n<\/p><p>2. As ponteiras filtrantes t\u00eam como princ\u00edpio de\r\nfuncionamento a inje\u00e7\u00e3o de \u00e1gua sob press\u00e3o\r\nnum tubo de PVC atrav\u00e9s de uma bomba centr\u00edfuga\r\nno fundo do po\u00e7o.\r\n<\/p><p>3. A parede diafragma \u00e9 constitu\u00edda de v\u00e1rios\r\ntubos de a\u00e7o perfurados colocados ao longo\r\nde uma linha, ligando-se todas as pontas a\r\num coletor comum.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p>","resposta":3566909,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":3566909,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":3566910,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":3566911,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3566912,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":3566913,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372779,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1019158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edndices f\u00edsicos dos solos desempenham importante papel no estudo das propriedades dos solos, uma vez que estas dependem dos seus constituintes e das propor\u00e7\u00f5es relativas entre eles, assim como da intera\u00e7\u00e3o de uma fase sobre as outras. Assim, a rela\u00e7\u00e3o, expressa em percentagem, entre o peso da \u00e1gua existente num certo volume de solo e o peso das part\u00edculas s\u00f3lidas existentes neste mesmo volume, refere-se \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":33835,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33836,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33837,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"},{"id":33838,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-engenheiro-area-de-formacao-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Engenheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1019159,"hashId":"b564ce47e2321b465544ee09494bbed0","enunciado":"<p>Os \u00edndices f\u00edsicos dos solos desempenham importante\r\npapel no estudo das propriedades dos solos,\r\numa vez que estas dependem dos seus constituintes\r\ne das propor\u00e7\u00f5es relativas entre eles, assim como da\r\nintera\u00e7\u00e3o de uma fase sobre as outras.\r\n<\/p><p>Assim, a rela\u00e7\u00e3o, expressa em percentagem, entre o\r\npeso da \u00e1gua existente num certo volume de solo e\r\no peso das part\u00edculas s\u00f3lidas existentes neste mesmo\r\nvolume, refere-se \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":3566917,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porosidade.","id":3566914,"corpo":"porosidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peso espec\u00edfico.","id":3566915,"corpo":"peso espec\u00edfico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00edndice de vazios.","id":3566916,"corpo":" \u00edndice de vazios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teor de umidade.","id":3566917,"corpo":"teor de umidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grau de compacidade.","id":3566918,"corpo":"grau de compacidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372779,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1019159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A olig\u00faria e a an\u00faria est\u00e3o relacionadas principalmente ao vazamento do ultrafiltrado glomerular dos t\u00fabulos renais lesados para o interst\u00edcio renal. Esses sinais s\u00e3o caracter\u00edsticos de qual les\u00e3o renal?","provas":[{"id":39324,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1151722,"hashId":"e97d77339e5f775a3c51f964c794ef99","enunciado":"<p align=justify>A olig\u00faria e a an\u00faria est\u00e3o relacionadas principalmente ao\r\nvazamento do ultrafiltrado glomerular dos t\u00fabulos renais\r\nlesados para o interst\u00edcio renal. Esses sinais s\u00e3o caracter\u00edsticos\r\nde qual les\u00e3o renal?<\/p>","resposta":4114231,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiloidose glomerular.","id":4114228,"corpo":"<p align=justify>Amiloidose glomerular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemossiderose tubular.","id":4114229,"corpo":"<p align=justify>Hemossiderose tubular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glomerulonefrite por imunocomplexos.","id":4114230,"corpo":"<p align=justify>Glomerulonefrite por imunocomplexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nefrose tubular aguda.","id":4114231,"corpo":"<p align=justify>Nefrose tubular aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1151722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o administrador da rede deseje remover um grupo de fun\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 fazer uso do Shell de gerenciamento do Exchange para remov\u00ea&#8208;lo, j\u00e1 que essa tarefa n\u00e3o pode ser realizada por meio do Centro de Administra\u00e7\u00e3o do Exchange (EAC).","provas":[{"id":34398,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao-rede","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":34399,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1024177,"hashId":"ff77ac314462e99cd449b27bddee8e0b","enunciado":"Caso o administrador da rede deseje remover um grupo\r\nde fun\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 fazer uso do Shell de\r\ngerenciamento do Exchange para remov\u00ea&#8208;lo, j\u00e1 que essa\r\ntarefa n\u00e3o pode ser realizada por meio do Centro de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o do Exchange (EAC).","resposta":3586189,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft Exchange 2016, julgue os itens de 71 a 75.","id":373676,"enunciado":"Acerca do Microsoft Exchange 2016, julgue os itens\r\nde 71 a 75.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1024177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso n\u00e3o haja servidor presente na sub&#8208;rede, \u00e9 necess\u00e1rio um agente rel\u00e9 DHCP (geralmente um roteador) que conhece o endere\u00e7o de um servidor DHCP para tal rede. A figura ilustra essa situa\u00e7\u00e3o, uma vez que h\u00e1 a presen\u00e7a de um servidor DHCP conectado \u00e0 rede 223.1.2\/24, servindo o roteador de agente rel\u00e9 para clientes que chegam conectados \u00e0s sub&#8208;redes 223.1.1\/24 e 223.1.3\/24.","provas":[{"id":34398,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao-rede","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":34399,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1024198,"hashId":"7db45846334023679044b8af90581d7c","enunciado":"Caso n\u00e3o haja servidor presente na sub&#8208;rede, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio um agente rel\u00e9 DHCP (geralmente um\r\nroteador) que conhece o endere\u00e7o de um servidor DHCP\r\npara tal rede. A figura ilustra essa situa\u00e7\u00e3o, uma vez que\r\nh\u00e1 a presen\u00e7a de um servidor DHCP conectado \u00e0 rede\r\n223.1.2\/24, servindo o roteador de agente rel\u00e9 para\r\nclientes que chegam conectados \u00e0s sub&#8208;redes\r\n223.1.1\/24 e 223.1.3\/24.","resposta":3586230,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na figura e nas informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens de 91 a 95.","id":373680,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34398\/13.gif\"><\/p><p>Com base na figura e nas informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas,\r\njulgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1024198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um roteador permite conectar uma LAN, seja ela de uma empresa ou de uma resid\u00eancia, ao mundo exterior, a Internet.","provas":[{"id":34398,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao-rede","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":34399,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1024213,"hashId":"6cbfc66763dfe6d2e909e3e84fab744b","enunciado":"Um roteador permite conectar uma LAN, seja ela de uma\r\nempresa ou de uma resid\u00eancia, ao mundo exterior, a\r\nInternet.","resposta":3586260,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a switches e roteadores, julgue os itens de 106 a 110.","id":373683,"enunciado":"No que se refere a switches e roteadores, julgue os itens\r\nde 106 a 110.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1024213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente das m\u00e1quinas f\u00edsicas, que possuem dois modos, o usu\u00e1rio e o kernel, as m\u00e1quinas virtuais possuem apenas o modo usu\u00e1rio, pois elas s\u00f3 podem ser executadas neste modo.","provas":[{"id":34398,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao-rede","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"},{"id":34399,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16140},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1024221,"hashId":"9cbec0d0d019097008543d99a8294410","enunciado":"Diferentemente das m\u00e1quinas f\u00edsicas, que possuem dois\r\nmodos, o usu\u00e1rio e o kernel, as m\u00e1quinas virtuais\r\npossuem apenas o modo usu\u00e1rio, pois elas s\u00f3 podem ser\r\nexecutadas neste modo.","resposta":3586277,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de m\u00e1quinas virtuais e virtualiza\u00e7\u00e3o de servidores VMware, julgue os itens de 116 a 120.","id":373685,"enunciado":"Acerca de m\u00e1quinas virtuais e virtualiza\u00e7\u00e3o de servidores\r\nVMware, julgue os itens de 116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1024221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inconstitucionalidade declarada deu&#8208;se em raz\u00e3o de v\u00edcio formal de iniciativa, haja vista competir privativamente ao presidente da Rep\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de leis que organizem ou disponham sobre entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, sob pena de vulnera\u00e7\u00e3o \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de Poderes.","provas":[{"id":34400,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1024238,"hashId":"cc787fc2ff1935500f53e76fa63f8f65","enunciado":"A inconstitucionalidade declarada deu&#8208;se em raz\u00e3o de\r\nv\u00edcio formal de iniciativa, haja vista competir\r\nprivativamente ao presidente da Rep\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de\r\nleis que organizem ou disponham sobre entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta, sob pena de vulnera\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsepara\u00e7\u00e3o de Poderes.","resposta":3586311,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do contexto jur\u00eddico em que se deu a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Lei n.\u00ba 11.000\/2004 pelo Supremo Tribunal Federal, julgue os itens de 81 a 85.","id":373688,"enunciado":"\u00c0 luz do contexto jur\u00eddico em que se deu a declara\u00e7\u00e3o de\r\ninconstitucionalidade da Lei n.\u00ba 11.000\/2004 pelo Supremo\r\nTribunal Federal, julgue os itens de 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","oab":true,"nome":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407747,"slug":"direito-constitucional-reserva-de-plenario-ou-clausula-de-reserva-de-plenario-ou-regra-do-full-bench-artigo-97-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1024238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os traumas tor\u00e1cicos devem ser tratados cirurgicamente (toracoscopia ou toracotomia).","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036249,"hashId":"7afa6d62b1547d93cd85176ce368f3b7","enunciado":"Todos os traumas tor\u00e1cicos devem ser tratados\r\ncirurgicamente (toracoscopia ou toracotomia).","resposta":3625141,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 30 anos de idade, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico decorrente de colis\u00e3o frontal carro X carro, em alta velocidade, sem cinto de seguran\u00e7a, deu entrada no pronto-socorro com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 90 mmHg x 70 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 88% em ar ambiente. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, o paciente apresentou via a\u00e9rea perme\u00e1vel e atingiu 15 pontos na escala de coma de Glasgow. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375792,"enunciado":"<p>Paciente de 30 anos de idade, v\u00edtima de acidente\r\nautomobil\u00edstico decorrente de colis\u00e3o frontal carro X carro,\r\nem alta velocidade, sem cinto de seguran\u00e7a, deu entrada no\r\npronto-socorro com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial\r\nde 90 mmHg x 70 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm;\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 88%\r\nem ar ambiente. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, o paciente apresentou\r\nvia a\u00e9rea perme\u00e1vel e atingiu 15 pontos na escala de coma de\r\nGlasgow.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tamponamento card\u00edaco pode ser um diagn\u00f3stico diferencial no referido caso, considerando que pode apresentar alguns sinais e sintomas similares ao pneumot\u00f3rax hipertensivo.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036251,"hashId":"059e49349420512579b65d71f15dd343","enunciado":"Tamponamento card\u00edaco pode ser um diagn\u00f3stico\r\ndiferencial no referido caso, considerando que pode\r\napresentar alguns sinais e sintomas similares ao\r\npneumot\u00f3rax hipertensivo.","resposta":3625144,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 30 anos de idade, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico decorrente de colis\u00e3o frontal carro X carro, em alta velocidade, sem cinto de seguran\u00e7a, deu entrada no pronto-socorro com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 90 mmHg x 70 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 88% em ar ambiente. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, o paciente apresentou via a\u00e9rea perme\u00e1vel e atingiu 15 pontos na escala de coma de Glasgow. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375792,"enunciado":"<p>Paciente de 30 anos de idade, v\u00edtima de acidente\r\nautomobil\u00edstico decorrente de colis\u00e3o frontal carro X carro,\r\nem alta velocidade, sem cinto de seguran\u00e7a, deu entrada no\r\npronto-socorro com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial\r\nde 90 mmHg x 70 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm;\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 88%\r\nem ar ambiente. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, o paciente apresentou\r\nvia a\u00e9rea perme\u00e1vel e atingiu 15 pontos na escala de coma de\r\nGlasgow.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ferimentos tor\u00e1cicos penetrantes anteriores e mediais \u00e0 linha dos mamilos tem risco aumento de les\u00e3o de grandes vasos.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036255,"hashId":"7198b8416b87d5e7091be32ded2e2e6f","enunciado":"Ferimentos tor\u00e1cicos penetrantes anteriores e mediais \u00e0\r\nlinha dos mamilos tem risco aumento de les\u00e3o de\r\ngrandes vasos.","resposta":3625152,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente feminina de 25 anos de idade, que foi agredida pelo marido com uma faca de cozinha, deu entrada no hospital de refer\u00eancia de uma grande cidade com ferimento penetrante abaixo da clav\u00edcula esquerda, mais pr\u00f3ximo ao seu ter\u00e7o medial, al\u00e9m de outros ferimentos pequenos e m\u00e9dios, corto contusos, nas palmas das m\u00e3os. Ao exame, apresentou press\u00e3o arterial de 80 mmHg x 40 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 irpm, e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 90% em ar ambiente. Foram observados tamb\u00e9m ausculta card\u00edaca normal, ausculta pulmonar com murm\u00farios vesiculares abolidos \u00e0 esquerda e macicez \u00e0 percuss\u00e3o de hemit\u00f3rax esquerdo. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375793,"enunciado":"<p>Determinada paciente feminina de 25 anos de idade, que foi\r\nagredida pelo marido com uma faca de cozinha, deu entrada\r\nno hospital de refer\u00eancia de uma grande cidade com\r\nferimento penetrante abaixo da clav\u00edcula esquerda, mais\r\npr\u00f3ximo ao seu ter\u00e7o medial, al\u00e9m de outros ferimentos\r\npequenos e m\u00e9dios, corto contusos, nas palmas das m\u00e3os. Ao\r\nexame, apresentou press\u00e3o arterial de 80 mmHg x 40 mmHg,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de\r\n40 irpm, e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 90% em ar ambiente. Foram\r\nobservados tamb\u00e9m ausculta card\u00edaca normal, ausculta\r\npulmonar com murm\u00farios vesiculares abolidos \u00e0 esquerda e\r\nmacicez \u00e0 percuss\u00e3o de hemit\u00f3rax esquerdo.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa paciente deve ter o respectivo abdome examinado em busca de les\u00f5es decorrentes das for\u00e7as relacionadas \u00e0 desacelera\u00e7\u00e3o, que incluem lacera\u00e7\u00f5es de ba\u00e7o, f\u00edgado e mesent\u00e9rio do intestino delgado.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036263,"hashId":"99e1c6496bc42f61afa6a3e3ccda9d0b","enunciado":"Essa paciente deve ter o respectivo abdome examinado\r\nem busca de les\u00f5es decorrentes das for\u00e7as relacionadas\r\n\u00e0 desacelera\u00e7\u00e3o, que incluem lacera\u00e7\u00f5es de ba\u00e7o, f\u00edgado\r\ne mesent\u00e9rio do intestino delgado.","resposta":3625168,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada passageira de um carro, 40 anos de idade, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro X carro, com cinem\u00e1tica grave, \u00e9 socorrida pelo Samu em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Na chegada \u00e0 emerg\u00eancia, queixando-se de dor abdominal difusa moderada, apresenta os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 17 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 98% em ar ambiente; e escore de 15, na escala de coma. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375795,"enunciado":"<p>Determinada passageira de um carro, 40 anos de idade,\r\nv\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro X carro, com cinem\u00e1tica\r\ngrave, \u00e9 socorrida pelo Samu em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Na\r\nchegada \u00e0 emerg\u00eancia, queixando-se de dor abdominal difusa\r\nmoderada, apresenta os seguintes sinais vitais: press\u00e3o\r\narterial de 100 mmHg x 80 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de\r\n105 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 17 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O 2\r\nde 98% em ar ambiente; e escore de 15, na escala de coma.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036263","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As v\u00edsceras parenquimatosas s\u00e3o as mais comumente acometidas pelo trauma abdominal fechado.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036266,"hashId":"4e8dd90331fbaba3c90679a794925a67","enunciado":"As v\u00edsceras parenquimatosas s\u00e3o as mais comumente\r\nacometidas pelo trauma abdominal fechado.","resposta":3625174,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada passageira de um carro, 40 anos de idade, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro X carro, com cinem\u00e1tica grave, \u00e9 socorrida pelo Samu em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Na chegada \u00e0 emerg\u00eancia, queixando-se de dor abdominal difusa moderada, apresenta os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 17 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 98% em ar ambiente; e escore de 15, na escala de coma. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375795,"enunciado":"<p>Determinada passageira de um carro, 40 anos de idade,\r\nv\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro X carro, com cinem\u00e1tica\r\ngrave, \u00e9 socorrida pelo Samu em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Na\r\nchegada \u00e0 emerg\u00eancia, queixando-se de dor abdominal difusa\r\nmoderada, apresenta os seguintes sinais vitais: press\u00e3o\r\narterial de 100 mmHg x 80 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de\r\n105 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 17 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O 2\r\nde 98% em ar ambiente; e escore de 15, na escala de coma.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso apresentado, a tomografia computadorizada est\u00e1 indicada antes da decis\u00e3o de uma laparotomia exploradora de emerg\u00eancia.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036267,"hashId":"54fb05b3bc58803138af46437225a1c1","enunciado":"No caso apresentado, a tomografia computadorizada\r\nest\u00e1 indicada antes da decis\u00e3o de uma laparotomia\r\nexploradora de emerg\u00eancia.","resposta":3625176,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada passageira de um carro, 40 anos de idade, v\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro X carro, com cinem\u00e1tica grave, \u00e9 socorrida pelo Samu em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Na chegada \u00e0 emerg\u00eancia, queixando-se de dor abdominal difusa moderada, apresenta os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 105 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 17 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 98% em ar ambiente; e escore de 15, na escala de coma. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375795,"enunciado":"<p>Determinada passageira de um carro, 40 anos de idade,\r\nv\u00edtima de colis\u00e3o frontal carro X carro, com cinem\u00e1tica\r\ngrave, \u00e9 socorrida pelo Samu em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Na\r\nchegada \u00e0 emerg\u00eancia, queixando-se de dor abdominal difusa\r\nmoderada, apresenta os seguintes sinais vitais: press\u00e3o\r\narterial de 100 mmHg x 80 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de\r\n105 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 17 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O 2\r\nde 98% em ar ambiente; e escore de 15, na escala de coma.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Achado de sangue na Lavagem Peritoneal Diagn\u00f3stica (LPD) nem sempre \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de laparotomia de emerg\u00eancia em crian\u00e7as.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036276,"hashId":"da5ddb0514715683aab83ea0cede576d","enunciado":"Achado de sangue na Lavagem Peritoneal Diagn\u00f3stica\r\n(LPD) nem sempre \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de laparotomia de\r\nemerg\u00eancia em crian\u00e7as.","resposta":3625194,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um menino de 7 anos de idade deu entrada na emerg\u00eancia de determinado hospital de alta complexidade \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, ap\u00f3s queda de bicicleta. Na chegada, apresentava-se hemodinamicamente est\u00e1vel e com dor em flanco esquerdo. Realizou tomografia computadorizada que evidenciou pequena quantidade de l\u00edquido livre e les\u00e3o espl\u00eanica grau III (moderada a grave). O cirurgi\u00e3o que o avaliou optou por uma conduta conservadora. No momento, s\u00e3o 15 horas, e a crian\u00e7a encontra-se em observa\u00e7\u00e3o na unidade de terapia intensiva pedi\u00e1trica, permanecendo hemodinamicamente est\u00e1vel.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375797,"enunciado":"<p>Um menino de 7 anos de idade deu entrada na emerg\u00eancia de\r\ndeterminado hospital de alta complexidade \u00e0s 7 horas da manh\u00e3,\r\nap\u00f3s queda de bicicleta. Na chegada, apresentava-se\r\nhemodinamicamente est\u00e1vel e com dor em flanco esquerdo.\r\nRealizou tomografia computadorizada que evidenciou pequena\r\nquantidade de l\u00edquido livre e les\u00e3o espl\u00eanica grau III (moderada\r\na grave). O cirurgi\u00e3o que o avaliou optou por uma conduta\r\nconservadora. No momento, s\u00e3o 15 horas, e a crian\u00e7a\r\nencontra-se em observa\u00e7\u00e3o na unidade de terapia intensiva\r\npedi\u00e1trica, permanecendo hemodinamicamente est\u00e1vel.<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade das les\u00f5es, o c\u00e1lculo da superf\u00edcie corporal queimada \u00e9 realizado a partir da regra dos nove, que tamb\u00e9m determina a reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036283,"hashId":"30ca9e9008d236378a5767d28e8196ec","enunciado":"Para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade das les\u00f5es, o c\u00e1lculo da\r\nsuperf\u00edcie corporal queimada \u00e9 realizado a partir da\r\nregra dos nove, que tamb\u00e9m determina a reposi\u00e7\u00e3o\r\nh\u00eddrica.","resposta":3625209,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 35 anos de idade teve a pr\u00f3pria casa queimada ap\u00f3s incidente com um aquecedor a g\u00e1s e foi v\u00edtima de queimaduras de segundo grau em 30% da superf\u00edcie corporal, incluindo o t\u00f3rax, a face e a regi\u00e3o cervical anterior. Ao exame, apresentou-se com escore de 15 na escala de coma de Glasgow, com estabilidade hemodin\u00e2mica, referindo apenas rouquid\u00e3o e escarro borr\u00e1ceo. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375799,"enunciado":"<p>Um homem de 35 anos de idade teve a pr\u00f3pria casa queimada\r\nap\u00f3s incidente com um aquecedor a g\u00e1s e foi v\u00edtima de\r\nqueimaduras de segundo grau em 30% da superf\u00edcie corporal,\r\nincluindo o t\u00f3rax, a face e a regi\u00e3o cervical anterior. Ao\r\nexame, apresentou-se com escore de 15 na escala de coma de\r\nGlasgow, com estabilidade hemodin\u00e2mica, referindo apenas\r\nrouquid\u00e3o e escarro borr\u00e1ceo.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio b\u00e1sico do tratamento do choque hemorr\u00e1gico \u00e9 apenas repor as perdas vol\u00eamicas com cristaloides ou concentrado de hem\u00e1cias.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036290,"hashId":"299cd71728e894e5ffef79cb0ccec8fa","enunciado":"O princ\u00edpio b\u00e1sico do tratamento do choque\r\nhemorr\u00e1gico \u00e9 apenas repor as perdas vol\u00eamicas com\r\ncristaloides ou concentrado de hem\u00e1cias.","resposta":3625223,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente de 33 anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma branca no abdome, deu entrada no pronto-socorro ansioso e confuso, com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 80 mmHg x 60 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 135 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar ambiente. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375800,"enunciado":"<p>Determinado paciente de 33 anos de idade, v\u00edtima de\r\nferimento por arma branca no abdome, deu entrada no\r\npronto-socorro ansioso e confuso, com os seguintes sinais\r\nvitais: press\u00e3o arterial de 80 mmHg x 60 mmHg; frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 135 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 irpm;\r\nsatura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar ambiente.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Presen\u00e7a de zumbidos \u00e9 considerado sintoma precoce de intoxica\u00e7\u00e3o por anest\u00e9sicos locais.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036305,"hashId":"1de88bea7054f3a6dff1ec920cc8c5c8","enunciado":"Presen\u00e7a de zumbidos \u00e9 considerado sintoma precoce\r\nde intoxica\u00e7\u00e3o por anest\u00e9sicos locais.","resposta":3625252,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 82 anos de idade, hipertenso, diab\u00e9tico, com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, portador de insufici\u00eancia renal dial\u00edtica e usu\u00e1rio de marca-passo, apresenta quadro de p\u00e9 diab\u00e9tico com necrose \u00famida, associada a infec\u00e7\u00e3o importante de h\u00e1lux e segundo podod\u00e1ctilo esquerdos, tendo indica\u00e7\u00e3o de amputa\u00e7\u00e3o de ambos os podod\u00e1ctilos com brevidade. O paciente ent\u00e3o foi encaminhado ao bloco cir\u00fargico, por\u00e9m o anestesista informou que somente faria o procedimento se a anestesia fosse local. Considerando-se esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375803,"enunciado":"<p>Um paciente de 82 anos de idade, hipertenso, diab\u00e9tico, com\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, portador de insufici\u00eancia\r\nrenal dial\u00edtica e usu\u00e1rio de marca-passo, apresenta quadro de\r\np\u00e9 diab\u00e9tico com necrose \u00famida, associada a infec\u00e7\u00e3o\r\nimportante de h\u00e1lux e segundo podod\u00e1ctilo esquerdos, tendo\r\nindica\u00e7\u00e3o de amputa\u00e7\u00e3o de ambos os podod\u00e1ctilos com\r\nbrevidade. O paciente ent\u00e3o foi encaminhado ao bloco\r\ncir\u00fargico, por\u00e9m o anestesista informou que somente faria o\r\nprocedimento se a anestesia fosse local.\r\n<\/p><p>Considerando-se esse caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A criocotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o pode ser mantida por tempo indeterminado at\u00e9 que a traqueostomia seja realizada.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036315,"hashId":"681cdd60a6df01c6e2336c62e580a288","enunciado":"A criocotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o pode ser mantida\r\npor tempo indeterminado at\u00e9 que a traqueostomia seja\r\nrealizada.","resposta":3625273,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 37 anos de idade, internada no hospital em p\u00f3s-operat\u00f3rio, apresenta quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria com indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva. A paciente \u00e9 ent\u00e3o encaminhada para a sala de emerg\u00eancia e s\u00e3o realizadas tr\u00eas tentativas de intub\u00e1-la, sem \u00eaxito, e a ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara facial n\u00e3o obteve sucesso. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375805,"enunciado":"<p>Mulher de 37 anos de idade, internada no hospital em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio, apresenta quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\ncom indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva. A paciente \u00e9 ent\u00e3o\r\nencaminhada para a sala de emerg\u00eancia e s\u00e3o realizadas tr\u00eas\r\ntentativas de intub\u00e1-la, sem \u00eaxito, e a ventila\u00e7\u00e3o com\r\nm\u00e1scara facial n\u00e3o obteve sucesso.\r\n<\/p><p>No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria \u00e9 uma das respons\u00e1veis pela febre vespertina.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036330,"hashId":"fc31666d334955d95c9ee571b64a84e6","enunciado":"A infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria \u00e9 uma das respons\u00e1veis\r\npela febre vespertina.","resposta":3625303,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 43 anos de idade, submetida a cirurgia abdominal sob anestesia geral e cateteriza\u00e7\u00e3o vesical pr\u00e9-operat\u00f3ria, encontra-se no primeiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, queixando-se de febre vespertina, dor incisional e desconforto uretral e far\u00edngeo. Considerando-se esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375808,"enunciado":"Determinada paciente de 43 anos de idade, submetida a\r\ncirurgia abdominal sob anestesia geral e cateteriza\u00e7\u00e3o vesical\r\npr\u00e9-operat\u00f3ria, encontra-se no primeiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio,\r\nqueixando-se de febre vespertina, dor incisional e\r\ndesconforto uretral e far\u00edngeo. Considerando-se esse caso\r\ncl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1036330","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hernioplastia \u00e9 considerada uma cirurgia limpa.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036334,"hashId":"614d48aa334dec5b49a1852fd5285709","enunciado":"A hernioplastia \u00e9 considerada uma cirurgia limpa.","resposta":3625310,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 29 anos de idade, atleta, compareceu ao ambulat\u00f3rio de cirurgia geral queixando-se de dor na virilha esquerda ao praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos. Foi diagnosticada uma h\u00e9rnia inguinal esquerda e indicado tratamento cir\u00fargico. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375809,"enunciado":"Um paciente de 29 anos de idade, atleta, compareceu ao\r\nambulat\u00f3rio de cirurgia geral queixando-se de dor na virilha\r\nesquerda ao praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos. Foi diagnosticada\r\numa h\u00e9rnia inguinal esquerda e indicado tratamento\r\ncir\u00fargico. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O anestesista deve ser prontamente avisado quando o pneumoperit\u00f4nio come\u00e7ar a ser confeccionado, em raz\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas causadas por este.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036342,"hashId":"13302faf1348c9d436aea5e3e3ef5520","enunciado":"O anestesista deve ser prontamente avisado quando o\r\npneumoperit\u00f4nio come\u00e7ar a ser confeccionado, em\r\nraz\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas causadas por este.","resposta":3625326,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com ecografia abdominal recente, a qual demonstrou c\u00e1lculos no interior da ves\u00edcula biliar, queixando-se de muitas crises de dores do lado direito, compareceu ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, dizendo que j\u00e1 pesquisou na internet e sabe que a cirurgia a ser realizada \u00e9 a colecistectomia e que existe a op\u00e7\u00e3o aberta ou por v\u00eddeo. A paciente relata ent\u00e3o que gostaria de fazer a cirurgia por via videolaparosc\u00f3pica, por\u00e9m tem muitas d\u00favidas quanto ao \u201cg\u00e1s que \u00e9 colocado no abdome durante a cirurgia\u201d. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a respeito da confec\u00e7\u00e3o de pneumoperit\u00f4nio, julgue os itens a seguir.","id":375810,"enunciado":"Uma paciente com ecografia abdominal recente, a qual\r\ndemonstrou c\u00e1lculos no interior da ves\u00edcula biliar,\r\nqueixando-se de muitas crises de dores do lado direito,\r\ncompareceu ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, dizendo que j\u00e1 pesquisou\r\nna internet e sabe que a cirurgia a ser realizada \u00e9 a\r\ncolecistectomia e que existe a op\u00e7\u00e3o aberta ou por v\u00eddeo. A\r\npaciente relata ent\u00e3o que gostaria de fazer a cirurgia por via\r\nvideolaparosc\u00f3pica, por\u00e9m tem muitas d\u00favidas quanto ao\r\n\u201cg\u00e1s que \u00e9 colocado no abdome durante a cirurgia\u201d. Com\r\nbase nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a\r\nrespeito da confec\u00e7\u00e3o de pneumoperit\u00f4nio, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Doen\u00e7a de Crohn \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036344,"hashId":"41db646ae81cb7ae749642708268165a","enunciado":"Doen\u00e7a de Crohn \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","resposta":3625330,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade comparece ao consult\u00f3rio do proctologista, queixando-se de dor abdominal, diarreia com muco h\u00e1 quatro meses e sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o perineal h\u00e1 dois meses. Ao exame do abdome, apresenta dor em fossa il\u00edaca direita, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Na inspe\u00e7\u00e3o perianal, foram observados orif\u00edcio fistuloso pr\u00f3ximo ao \u00e2nus e outro no introito vaginal, com drenagem de secre\u00e7\u00e3o purulenta, e toque retal sem altera\u00e7\u00f5es. Considerando-se esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375811,"enunciado":"<p>Uma paciente de 18 anos de idade comparece ao consult\u00f3rio\r\ndo proctologista, queixando-se de dor abdominal, diarreia\r\ncom muco h\u00e1 quatro meses e sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o perineal h\u00e1\r\ndois meses. Ao exame do abdome, apresenta dor em fossa\r\nil\u00edaca direita, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Na inspe\u00e7\u00e3o\r\nperianal, foram observados orif\u00edcio fistuloso pr\u00f3ximo ao \u00e2nus\r\ne outro no introito vaginal, com drenagem de secre\u00e7\u00e3o\r\npurulenta, e toque retal sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nConsiderando-se esse caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/1036344","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente n\u00e3o deve ser operado, pois o hemograma est\u00e1 normal.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036348,"hashId":"62cfba6f3ace0000c1e547d94b4f95f3","enunciado":"O paciente n\u00e3o deve ser operado, pois o hemograma\r\nest\u00e1 normal.","resposta":3625339,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 20 anos de idade comparece ao pronto atendimento, no final da tarde, queixando-se de dor abdominal em regi\u00e3o periumbilical que se iniciou no dia anterior, ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o copiosa no almo\u00e7o e, no dia corrente, aumentou de intensidade, migrando para fossa il\u00edaca direita, com n\u00e1useas e dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Nega outras queixas. Ao exame do abdome, apresenta dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca de fossa il\u00edaca direita e aus\u00eancia de megalias palp\u00e1veis. Os sinais vitais na chegada s\u00e3o press\u00e3o arterial de 120 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 70 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 100% em ar ambiente. Realizou hemograma com o seguinte resultado: 8.590 leuc\u00f3citos, sem desvio \u00e0 esquerda e exame de urina normal. N\u00e3o h\u00e1 exame de imagem dispon\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375812,"enunciado":"Um paciente de 20 anos de idade comparece ao pronto\r\natendimento, no final da tarde, queixando-se de dor\r\nabdominal em regi\u00e3o periumbilical que se iniciou no dia\r\nanterior, ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o copiosa no almo\u00e7o e, no dia\r\ncorrente, aumentou de intensidade, migrando para fossa\r\nil\u00edaca direita, com n\u00e1useas e dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Nega\r\noutras queixas. Ao exame do abdome, apresenta dor \u00e0\r\ndescompress\u00e3o brusca de fossa il\u00edaca direita e aus\u00eancia de\r\nmegalias palp\u00e1veis. Os sinais vitais na chegada s\u00e3o press\u00e3o\r\narterial de 120 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 70\r\nbpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de\r\n100% em ar ambiente. Realizou hemograma com o seguinte\r\nresultado: 8.590 leuc\u00f3citos, sem desvio \u00e0 esquerda e exame\r\nde urina normal. N\u00e3o h\u00e1 exame de imagem dispon\u00edvel. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1036348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro exame a ser solicitado deve ser uma tomografia computadorizada, pois \u00e9 o \u00fanico capaz de realizar elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica nesse caso.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036354,"hashId":"0e1b8c7b4bf123dd4b7b0a3ee6461cfb","enunciado":"O primeiro exame a ser solicitado deve ser uma\r\ntomografia computadorizada, pois \u00e9 o \u00fanico capaz de\r\nrealizar elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica nesse caso.","resposta":3625351,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente de 45 anos de idade, usu\u00e1rio frequente de AINE para tratar dores cr\u00f4nicas em coluna lombar, foi ao pronto atendimento queixando-se de muita dor abdominal em regi\u00e3o epig\u00e1strica, de in\u00edcio s\u00fabito. Ao exame, o paciente apresentou-se p\u00e1lido, sudor\u00e9tico, com abdome em t\u00e1bua e com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar ambiente. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando-se os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375813,"enunciado":"Determinado paciente de 45 anos de idade, usu\u00e1rio frequente\r\nde AINE para tratar dores cr\u00f4nicas em coluna lombar, foi ao\r\npronto atendimento queixando-se de muita dor abdominal em\r\nregi\u00e3o epig\u00e1strica, de in\u00edcio s\u00fabito. Ao exame, o paciente\r\napresentou-se p\u00e1lido, sudor\u00e9tico, com abdome em t\u00e1bua e\r\ncom os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg\r\nx 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm, frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria de 22 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar\r\nambiente. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando-se os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos sinais cl\u00e1ssicos de pneumoperit\u00f4nio \u00e9 a visualiza\u00e7\u00e3o de ar abaixo da c\u00fapula diafragm\u00e1tica direita, logo acima do f\u00edgado.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036356,"hashId":"f46f2090e494ce1d9b09352201f53b5e","enunciado":"Um dos sinais cl\u00e1ssicos de pneumoperit\u00f4nio \u00e9 a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o de ar abaixo da c\u00fapula diafragm\u00e1tica\r\ndireita, logo acima do f\u00edgado.","resposta":3625354,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente de 45 anos de idade, usu\u00e1rio frequente de AINE para tratar dores cr\u00f4nicas em coluna lombar, foi ao pronto atendimento queixando-se de muita dor abdominal em regi\u00e3o epig\u00e1strica, de in\u00edcio s\u00fabito. Ao exame, o paciente apresentou-se p\u00e1lido, sudor\u00e9tico, com abdome em t\u00e1bua e com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar ambiente. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando-se os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375813,"enunciado":"Determinado paciente de 45 anos de idade, usu\u00e1rio frequente\r\nde AINE para tratar dores cr\u00f4nicas em coluna lombar, foi ao\r\npronto atendimento queixando-se de muita dor abdominal em\r\nregi\u00e3o epig\u00e1strica, de in\u00edcio s\u00fabito. Ao exame, o paciente\r\napresentou-se p\u00e1lido, sudor\u00e9tico, com abdome em t\u00e1bua e\r\ncom os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 mmHg\r\nx 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 115 bpm, frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria de 22 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar\r\nambiente. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando-se os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso trata de um prov\u00e1vel abdome agudo obstrutivo causado por bridas.","provas":[{"id":35232,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16299},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35233,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16300},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35234,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia","id":16301},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1036359,"hashId":"2986f4b7b254ec399b33ecf925588309","enunciado":"O caso trata de um prov\u00e1vel abdome agudo obstrutivo\r\ncausado por bridas.","resposta":3625360,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O referido paciente n\u00e3o apresenta sinais de instabilidade hemodin\u00e2mica.","id":375814,"enunciado":"O referido paciente n\u00e3o apresenta sinais de instabilidade\r\nhemodin\u00e2mica.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1036359","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de sinais vitais, de PA e de diurese, ap\u00f3s uma hora, e de hemat\u00f3critos ap\u00f3s duas horas de cada etapa de ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","provas":[{"id":35235,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2018"},{"id":35237,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1036372,"hashId":"f6eee168e6c1fe794efd07cc42ec60cb","enunciado":"\u00c9 necess\u00e1ria a reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de sinais vitais, de PA\r\ne de diurese, ap\u00f3s uma hora, e de hemat\u00f3critos ap\u00f3s\r\nduas horas de cada etapa de ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","resposta":3625386,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 34 anos de idade \u00e9 atendido no pronto atendimento de cl\u00ednica m\u00e9dica apresentando quadro de febre alta (40 \u00b0C) nos \u00faltimos tr\u00eas dias. Refere visita em emerg\u00eancia quando os sintomas come\u00e7aram, com astenia, mialgia e dor retrorbital. Hoje comparece a consulta com dor abdominal intensa, v\u00f4mitos persistentes e lipotimia e irritabilidade, segundo a esposa. Em exame, apresenta hepatomegalia de aproximadamente 5 cm; FR = 32 irpm; PA = 102 mmHg x 54 mmHg (previamente hipertenso est\u00e1gio 1); FC = 126 bpm; SatO2 = 93 % em ar ambiente. Ht = 57 % (VR = 40 % \u2013 54 %); leuco = 1700\/mm 3 (VR = 4.000\/mm3 \u2013 10.000\/mm3); plaquetas = 76.000\/mm3 (VR 140.000\/mm3 \u2013 450.000\/mm3). Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375816,"enunciado":"<p>Um paciente de 34 anos de idade \u00e9 atendido no pronto\r\natendimento de cl\u00ednica m\u00e9dica apresentando quadro de febre\r\nalta (40 \u00b0C) nos \u00faltimos tr\u00eas dias. Refere visita em\r\nemerg\u00eancia quando os sintomas come\u00e7aram, com astenia,\r\nmialgia e dor retrorbital. Hoje comparece a consulta com dor\r\nabdominal intensa, v\u00f4mitos persistentes e lipotimia e\r\nirritabilidade, segundo a esposa. Em exame, apresenta\r\nhepatomegalia de aproximadamente 5 cm; FR = 32 irpm;\r\nPA = 10<sup>2<\/sup> mmHg x 54 mmHg (previamente hipertenso\r\nest\u00e1gio 1); FC = 126 bpm; SatO<sub>2<\/sub> = 93 % em ar ambiente.\r\nHt = 57 % (VR = 40 % \u2013 54 %); leuco = 1700\/mm<sup> 3\r\n<\/sup>(VR = 4.000\/mm<sup>3<\/sup> \u2013 10.000\/mm3); plaquetas = 76.000\/mm<sup>3<\/sup>\r\n(VR 140.000\/mm<sup>3<\/sup> \u2013 450.000\/mm<sup>3<\/sup>).\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1036372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse quadro cl\u00ednico \u00e9 cl\u00e1ssico de sarampo. Pode-se solicitar, para esse paciente, complementa\u00e7\u00e3o laboratorial com IgM especifica.","provas":[{"id":35235,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2018"},{"id":35237,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1036378,"hashId":"393b10389c0af7b619f7f10f74c18dda","enunciado":"Esse quadro cl\u00ednico \u00e9 cl\u00e1ssico de sarampo. Pode-se\r\nsolicitar, para esse paciente, complementa\u00e7\u00e3o\r\nlaboratorial com IgM especifica.","resposta":3625398,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem trabalhador de zona rural, em Pacaraima, Roraima, vai ao planalto central visitar parentes. Chega apresentando quadro de febre, com tosse persistente, coriza e congest\u00e3o nasal, al\u00e9m de irrita\u00e7\u00e3o ocular e manchas avermelhadas na pele que come\u00e7aram perto do pesco\u00e7o e foram descendo. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375817,"enunciado":"<p>Um jovem trabalhador de zona rural, em Pacaraima,\r\nRoraima, vai ao planalto central visitar parentes. Chega\r\napresentando quadro de febre, com tosse persistente, coriza e\r\ncongest\u00e3o nasal, al\u00e9m de irrita\u00e7\u00e3o ocular e manchas\r\navermelhadas na pele que come\u00e7aram perto do pesco\u00e7o e\r\nforam descendo.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1036378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 apropriado solicitar, para essa paciente, pesquisa quantitativa de RNA HCV e genotipagem do v\u00edrus da hepatite C (VHC).","provas":[{"id":35235,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2018"},{"id":35237,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1036379,"hashId":"a7e50937f29d031758460d9ef7142560","enunciado":"\u00c9 apropriado solicitar, para essa paciente, pesquisa\r\nquantitativa de RNA HCV e genotipagem do v\u00edrus da\r\nhepatite C (VHC).","resposta":3625400,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante round da visita de cl\u00ednica m\u00e9dica na enfermaria, R2 de cl\u00ednica \u00e9 abordado por R1 de cirurgia geral solicitando parecer acerca de uma paciente com hist\u00f3ria de uso de drogas injet\u00e1veis e tabagista. Foi admitida com quadro de col\u00faria, e foram realizados exames sorol\u00f3gicos e laboratoriais, com a cirurgia, com os seguintes resultados: TGO = 96 U\/L (VR 5 U\/L a 40 U\/L); TGP = 123 U\/L (VR = 5 U\/L a 40 U\/L); anti Hbc total = reagente; anti HbsAg = reagente; HbsAg = n\u00e3o reagente; anti HCV = reagente; anti HIV = n\u00e3o reagente. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375818,"enunciado":"<p>Durante round da visita de cl\u00ednica m\u00e9dica na enfermaria, R2\r\nde cl\u00ednica \u00e9 abordado por R1 de cirurgia geral solicitando\r\nparecer acerca de uma paciente com hist\u00f3ria de uso de drogas\r\ninjet\u00e1veis e tabagista. Foi admitida com quadro de col\u00faria, e\r\nforam realizados exames sorol\u00f3gicos e laboratoriais, com a\r\ncirurgia, com os seguintes resultados: TGO = 96 U\/L (VR 5\r\nU\/L a 40 U\/L); TGP = 123 U\/L (VR = 5 U\/L a 40 U\/L); anti\r\nHbc total = reagente; anti HbsAg = reagente; HbsAg = n\u00e3o\r\nreagente; anti HCV = reagente; anti HIV = n\u00e3o reagente.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1036379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente, segundo diretriz brasileira de pneumonia adquirida na comunidade, preenche crit\u00e9rios para suporte intensivo.","provas":[{"id":35235,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2018"},{"id":35237,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1036385,"hashId":"f4434d420f096cd8c0ee7d9e762dcf15","enunciado":"Esse paciente, segundo diretriz brasileira de pneumonia\r\nadquirida na comunidade, preenche crit\u00e9rios para\r\nsuporte intensivo.","resposta":3625412,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade \u00e9 atendido no ambulat\u00f3rio com quadro de astenia e inapet\u00eancia nos \u00faltimos tr\u00eas dias. Apresenta hist\u00f3ria de, h\u00e1 pouco mais de 20 dias, ter terminado uso de antibi\u00f3tico, de cujo nome ele n\u00e3o se lembra, para sinusite. Agora apresenta febre (38,9 \u00b0C); FR = 34 irpm; PA = 84 mmHg x 47mmHg; SatO2 = 91 % em ar ambiente. No exame f\u00edsico, chama aten\u00e7\u00e3o a ausculta com estertores crepitantes, principalmente em bases, mais \u00e0 direita, e sibilos. O paciente est\u00e1 levemente confuso. Evolui no atendimento com piora no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com rela\u00e7\u00e3o P2\/OFiO2 = 189 e FC = 124 bpm, e n\u00e3o responde \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial, persistindo a instabilidade hemodin\u00e2mica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375819,"enunciado":"<p>Um paciente de 65 anos de idade \u00e9 atendido no ambulat\u00f3rio\r\ncom quadro de astenia e inapet\u00eancia nos \u00faltimos tr\u00eas dias.\r\nApresenta hist\u00f3ria de, h\u00e1 pouco mais de 20 dias, ter terminado\r\nuso de antibi\u00f3tico, de cujo nome ele n\u00e3o se lembra, para\r\nsinusite. Agora apresenta febre (38,9 \u00b0C); FR = 34 irpm;\r\nPA = 84 mmHg x 47mmHg; SatO<sub>2<\/sub> = 91 % em ar ambiente. No\r\nexame f\u00edsico, chama aten\u00e7\u00e3o a ausculta com estertores\r\ncrepitantes, principalmente em bases, mais \u00e0 direita, e sibilos. O\r\npaciente est\u00e1 levemente confuso. Evolui no atendimento com\r\npiora no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com rela\u00e7\u00e3o P<sub>2<\/sub>\/OFiO<sub>2<\/sub> = 189 e\r\nFC = 124 bpm, e n\u00e3o responde \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial,\r\npersistindo a instabilidade hemodin\u00e2mica.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1036385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma op\u00e7\u00e3o para o tratamento desse paciente \u00e9 o uso da associa\u00e7\u00e3o de betalact\u00e2mico com quinolona respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":35235,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia","id":16302},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exigencia de Pre Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2018"},{"id":35237,"cargo":{"descricao":"Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16304},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-em-especialidades-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Residencia em Especialidades com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1036388,"hashId":"990be5d136e5f7b8fb06758da84e89b7","enunciado":"Uma op\u00e7\u00e3o para o tratamento desse paciente \u00e9 o uso da\r\nassocia\u00e7\u00e3o de betalact\u00e2mico com quinolona respirat\u00f3ria.","resposta":3625418,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3625419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade \u00e9 atendido no ambulat\u00f3rio com quadro de astenia e inapet\u00eancia nos \u00faltimos tr\u00eas dias. Apresenta hist\u00f3ria de, h\u00e1 pouco mais de 20 dias, ter terminado uso de antibi\u00f3tico, de cujo nome ele n\u00e3o se lembra, para sinusite. Agora apresenta febre (38,9 \u00b0C); FR = 34 irpm; PA = 84 mmHg x 47mmHg; SatO2 = 91 % em ar ambiente. No exame f\u00edsico, chama aten\u00e7\u00e3o a ausculta com estertores crepitantes, principalmente em bases, mais \u00e0 direita, e sibilos. O paciente est\u00e1 levemente confuso. Evolui no atendimento com piora no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com rela\u00e7\u00e3o P2\/OFiO2 = 189 e FC = 124 bpm, e n\u00e3o responde \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial, persistindo a instabilidade hemodin\u00e2mica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375819,"enunciado":"<p>Um paciente de 65 anos de idade \u00e9 atendido no ambulat\u00f3rio\r\ncom quadro de astenia e inapet\u00eancia nos \u00faltimos tr\u00eas dias.\r\nApresenta hist\u00f3ria de, h\u00e1 pouco mais de 20 dias, ter terminado\r\nuso de antibi\u00f3tico, de cujo nome ele n\u00e3o se lembra, para\r\nsinusite. Agora apresenta febre (38,9 \u00b0C); FR = 34 irpm;\r\nPA = 84 mmHg x 47mmHg; SatO<sub>2<\/sub> = 91 % em ar ambiente. No\r\nexame f\u00edsico, chama aten\u00e7\u00e3o a ausculta com estertores\r\ncrepitantes, principalmente em bases, mais \u00e0 direita, e sibilos. O\r\npaciente est\u00e1 levemente confuso. Evolui no atendimento com\r\npiora no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com rela\u00e7\u00e3o P<sub>2<\/sub>\/OFiO<sub>2<\/sub> = 189 e\r\nFC = 124 bpm, e n\u00e3o responde \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial,\r\npersistindo a instabilidade hemodin\u00e2mica.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1036388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os valores de dosagem de prolactina sejam normais na maioria dos casos de SOP, em aproximadamente 10% das pacientes com essa s\u00edndrome, os n\u00edveis de prolactina s\u00e3o elevados.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029247,"hashId":"d53784886760e5c76a6577f7163433e1","enunciado":"Embora os valores de dosagem de prolactina sejam normais\r\nna maioria dos casos de SOP, em aproximadamente 10%\r\ndas pacientes com essa s\u00edndrome, os n\u00edveis de prolactina\r\ns\u00e3o elevados.","resposta":3602258,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens a seguir.","id":374577,"enunciado":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da SOP \u00e9 eminentemente cl\u00ednico, em particular quando se considera que a maioria dos casos est\u00e1 associada a hiperandrogenismo e oligoamenorreia, que \u00e9 definida como aus\u00eancia de menstrua\u00e7\u00e3o por at\u00e9 sessenta dias ou ocorr\u00eancia de menos de seis ciclos menstruais no intervalo de um ano.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029250,"hashId":"c3a3552790f07c8bc123c4817b5978ea","enunciado":"O diagn\u00f3stico da SOP \u00e9 eminentemente cl\u00ednico, em particular\r\nquando se considera que a maioria dos casos est\u00e1 associada\r\na hiperandrogenismo e oligoamenorreia, que \u00e9 definida como\r\naus\u00eancia de menstrua\u00e7\u00e3o por at\u00e9 sessenta dias ou ocorr\u00eancia\r\nde menos de seis ciclos menstruais no intervalo de um ano.","resposta":3602265,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens a seguir.","id":374577,"enunciado":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029250","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na SOP, ocorre uma secre\u00e7\u00e3o at\u00edpica de horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH) que resulta em hipersecre\u00e7\u00e3o de LH (horm\u00f4nio luteinizante) e ciclos anovulat\u00f3rios, com o recrutamento de m\u00faltiplos fol\u00edculos que, por\u00e9m, n\u00e3o atingem a matura\u00e7\u00e3o completa.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029251,"hashId":"1a9cffc631bdb471d8dc4f6e6f93d0af","enunciado":"Na SOP, ocorre uma secre\u00e7\u00e3o at\u00edpica de horm\u00f4nio liberador\r\nde gonadotrofina (GnRH) que resulta em hipersecre\u00e7\u00e3o\r\nde LH (horm\u00f4nio luteinizante) e ciclos anovulat\u00f3rios, com o\r\nrecrutamento de m\u00faltiplos fol\u00edculos que, por\u00e9m, n\u00e3o atingem\r\na matura\u00e7\u00e3o completa.","resposta":3602266,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens a seguir.","id":374577,"enunciado":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Os principais diagn\u00f3sticos diferenciais da SOP incluem os tumores produtores de androg\u00eanios (ovariano e adrenal), a hiperprolactinemia, as disfun\u00e7\u00f5es tireoidianas e a hiperplasia adrenal cong\u00eanita, mais especificamente a forma n\u00e3o cl\u00e1ssica.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029252,"hashId":"50eed4b7351a9a3f71c801e9a83df39c","enunciado":" Os principais diagn\u00f3sticos diferenciais da SOP incluem\r\nos tumores produtores de androg\u00eanios (ovariano e adrenal),\r\na hiperprolactinemia, as disfun\u00e7\u00f5es tireoidianas e a hiperplasia\r\nadrenal cong\u00eanita, mais especificamente a forma n\u00e3o cl\u00e1ssica.","resposta":3602268,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens a seguir.","id":374577,"enunciado":"Acerca da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma paciente com vinte e dois anos de idade, G1P0, idade gestacional de vinte e uma semanas, com quadro cl\u00ednico de hipovitaminose D sintom\u00e1tica e documentada laboratorialmente, pode receber reposi\u00e7\u00e3o com dose di\u00e1ria de 4.000 UI, desde que n\u00e3o associada a prepara\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio, uma vez que essa combina\u00e7\u00e3o aumenta o risco da ocorr\u00eancia de parto prematuro.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029254,"hashId":"c2b81333404644e378e9932d86cc7bd7","enunciado":"Uma paciente com vinte e dois anos de idade, G1P0,\r\nidade gestacional de vinte e uma semanas, com quadro\r\ncl\u00ednico de hipovitaminose D sintom\u00e1tica e documentada\r\nlaboratorialmente, pode receber reposi\u00e7\u00e3o com dose di\u00e1ria de\r\n4.000 UI, desde que n\u00e3o associada a prepara\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio,\r\numa vez que essa combina\u00e7\u00e3o aumenta o risco da ocorr\u00eancia\r\nde parto prematuro.","resposta":3602272,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a fatores predisponentes, defici\u00eancia na gravidez e complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 defici\u00eancia de vitamina D, julgue os itens que se seguem.","id":374578,"enunciado":"No que se refere a fatores predisponentes, defici\u00eancia na gravidez\r\ne complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 defici\u00eancia de vitamina D, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029254","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes de alto risco cardiovascular, como os portadores de s\u00edndrome metab\u00f3lica ou portadores de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas, com baixos n\u00edveis de vitamina D, diabetes e(ou) hipertens\u00e3o arterial, tendem a apresentar maior gravidade de doen\u00e7a cardiovascular e maior mortalidade.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029255,"hashId":"9ecfb83261685cadea25bbe51d5a1c31","enunciado":"Pacientes de alto risco cardiovascular, como os portadores de\r\ns\u00edndrome metab\u00f3lica ou portadores de doen\u00e7as inflamat\u00f3rias\r\ncr\u00f4nicas, com baixos n\u00edveis de vitamina D, diabetes e(ou)\r\nhipertens\u00e3o arterial, tendem a apresentar maior gravidade\r\nde doen\u00e7a cardiovascular e maior mortalidade.","resposta":3602274,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a fatores predisponentes, defici\u00eancia na gravidez e complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 defici\u00eancia de vitamina D, julgue os itens que se seguem.","id":374578,"enunciado":"No que se refere a fatores predisponentes, defici\u00eancia na gravidez\r\ne complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 defici\u00eancia de vitamina D, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma paciente com trinta e dois anos de idade, com SUA agudo, n\u00e3o gestante, hemodinamicamente est\u00e1vel, sem les\u00f5es no colo uterino e com ultrassonografia p\u00e9lvica que n\u00e3o mostra les\u00f5es estruturais, foi atendida em uma unidade hospitalar. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, para coibir o sangramento, caso n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00f5es medicamentosas, a melhor linha de tratamento ser\u00e1 o uso de estrog\u00eanio e progestag\u00eanio ou progestag\u00eanio isolado ou \u00e1cido tranex\u00e2mico.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029256,"hashId":"3a8180b0fb993bca1b1de65c96c6638e","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma paciente com trinta e dois anos de\r\nidade, com SUA agudo, n\u00e3o gestante, hemodinamicamente\r\nest\u00e1vel, sem les\u00f5es no colo uterino e com ultrassonografia\r\np\u00e9lvica que n\u00e3o mostra les\u00f5es estruturais, foi atendida em\r\numa unidade hospitalar. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, para\r\ncoibir o sangramento, caso n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00f5es\r\nmedicamentosas, a melhor linha de tratamento ser\u00e1 o uso\r\nde estrog\u00eanio e progestag\u00eanio ou progestag\u00eanio isolado\r\nou \u00e1cido tranex\u00e2mico.","resposta":3602276,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a abordagem terap\u00eautica no sangramento uterino anormal (SUA) deve ser eficiente para evitar complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, julgue os seguintes itens.","id":374579,"enunciado":"Tendo em vista que a abordagem terap\u00eautica no sangramento\r\nuterino anormal (SUA) deve ser eficiente para evitar complica\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas, julgue os seguintes itens.","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O HPV, que afeta pele e mucosas, \u00e9 um v\u00edrus DNA cujos genes expressam prote\u00ednas precoces e tardias, sendo os tipos HPV-16 e HPV-18 os mais frequentemente associados a c\u00e2ncer de colo de \u00fatero.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029261,"hashId":"c1a7a64e3724fe89834d6d327f029455","enunciado":"O HPV, que afeta pele e mucosas, \u00e9 um v\u00edrus DNA cujos genes\r\nexpressam prote\u00ednas precoces e tardias, sendo os tipos HPV-16\r\ne HPV-18 os mais frequentemente associados a c\u00e2ncer\r\nde colo de \u00fatero.","resposta":3602286,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o para combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","id":374581,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o\r\npara combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se obter efic\u00e1cia m\u00e1xima contra a primoinfec\u00e7\u00e3o, deve-se evitar a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em mulheres e homens que j\u00e1 iniciaram a atividade sexual, pois seu uso na vig\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o ativa pode interferir negativamente na evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, aumentando a recorr\u00eancia da les\u00e3o precursora de colo, vagina e vulva.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029262,"hashId":"84b85278f972b74fe4bf17d1db242931","enunciado":"Para se obter efic\u00e1cia m\u00e1xima contra a primoinfec\u00e7\u00e3o, deve-se\r\nevitar a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV em mulheres e homens que\r\nj\u00e1 iniciaram a atividade sexual, pois seu uso na vig\u00eancia\r\nde infec\u00e7\u00e3o ativa pode interferir negativamente na evolu\u00e7\u00e3o\r\nda doen\u00e7a, aumentando a recorr\u00eancia da les\u00e3o precursora\r\nde colo, vagina e vulva.","resposta":3602289,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o para combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","id":374581,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o\r\npara combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029262","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina quadrivalente contra os HPVs 6, 11, 16 e 18, selecionada para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 indicada para meninas de nove a quatorze anos de idade e para meninos de onze a quatorze anos de idade, em duas doses, com intervalo de seis a doze meses entre elas.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029264,"hashId":"b06ff10f27a26a3195d90636c76352d4","enunciado":"A vacina quadrivalente contra os HPVs 6, 11, 16 e 18,\r\nselecionada para o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o,\r\nest\u00e1 indicada para meninas de nove a quatorze anos de idade\r\ne para meninos de onze a quatorze anos de idade, em duas\r\ndoses, com intervalo de seis a doze meses entre elas.","resposta":3602292,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o para combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","id":374581,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o\r\npara combat\u00ea-lo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos de idade foi levada a um consult\u00f3rio m\u00e9dico pela m\u00e3e, que relatou estar a filha com inflama\u00e7\u00e3o da vulva, associada a prurido intenso. No exame cl\u00ednico, constatou-se vulva com hipopigmenta\u00e7\u00e3o, pele atr\u00f3fica com aspecto de pergaminho, fissuras e algumas escoria\u00e7\u00f5es. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico sindr\u00f4mico mais prov\u00e1vel \u00e9 de dermatite exantem\u00e1tica por uso de fralda, e o tratamento inicial deve ser feito com cloridrato de hidroxizina 2 mg\/kg\/dia, associado \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o da pele no local.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029266,"hashId":"da0d5deef001078f20716f0400cc46d4","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos de idade\r\nfoi levada a um consult\u00f3rio m\u00e9dico pela m\u00e3e, que relatou estar\r\na filha com inflama\u00e7\u00e3o da vulva, associada a prurido intenso.\r\nNo exame cl\u00ednico, constatou-se vulva com hipopigmenta\u00e7\u00e3o,\r\npele atr\u00f3fica com aspecto de pergaminho, fissuras e algumas\r\nescoria\u00e7\u00f5es. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico\r\nsindr\u00f4mico mais prov\u00e1vel \u00e9 de dermatite exantem\u00e1tica\r\npor uso de fralda, e o tratamento inicial deve ser feito com\r\ncloridrato de hidroxizina 2 mg\/kg\/dia, associado \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o\r\nda pele no local.","resposta":3602297,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de ginecologia pedi\u00e1trica.","id":374582,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito de ginecologia pedi\u00e1trica.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vulvite infecciosa da inf\u00e2ncia por estreptococos &#946;-hemol\u00edticos do grupo A pode associar-se a dis\u00faria, dor vulvar, prurido ou sangramento e hiperemia de cor viva e brilhante na vulva e no introito vaginal. O quadro cl\u00ednico e a cultura vulvovaginal confirmam o diagn\u00f3stico na maioria dos casos, e o tratamento pode ser feito com penicilina ou cefalosporina de primeira gera\u00e7\u00e3o por duas a quatro semanas.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029267,"hashId":"1c2039423be2a4a4ed23aa851592e13b","enunciado":"A vulvite infecciosa da inf\u00e2ncia por estreptococos\r\n&#946;-hemol\u00edticos do grupo A pode associar-se a dis\u00faria, dor\r\nvulvar, prurido ou sangramento e hiperemia de cor viva e\r\nbrilhante na vulva e no introito vaginal. O quadro cl\u00ednico e a\r\ncultura vulvovaginal confirmam o diagn\u00f3stico na maioria\r\ndos casos, e o tratamento pode ser feito com penicilina ou\r\ncefalosporina de primeira gera\u00e7\u00e3o por duas a quatro semanas.","resposta":3602298,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de ginecologia pedi\u00e1trica.","id":374582,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito de ginecologia pedi\u00e1trica.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico seja de carcinoma lobular invasivo, dever\u00e3o ser avaliados preferencialmente no processo de estadiamento os seguintes elementos: o sistema nervoso central, o f\u00edgado e os ossos.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029271,"hashId":"71dc9ff8f8cf0a4853a42c0c9fb87e7b","enunciado":"Caso o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico seja de carcinoma lobular\r\ninvasivo, dever\u00e3o ser avaliados preferencialmente no processo\r\nde estadiamento os seguintes elementos: o sistema nervoso\r\ncentral, o f\u00edgado e os ossos.","resposta":3602307,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de cinquenta e seis anos de idade compareceu a consulta ambulatorial com queixa de altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem de mama. Ela trouxe consigo mamografia digital bilateral que mostrou n\u00f3dulo espiculado na jun\u00e7\u00e3o dos quadrantes inferiores da mama esquerda, de localiza\u00e7\u00e3o profunda, mas que n\u00e3o tocava a musculatura peitoral e media aproximadamente 15 mm, classificado na categoria 5 de BIRADS. No exame cl\u00ednico, verificou-se que as mamas estavam sim\u00e9tricas, volumosas, pendulares, sem altera\u00e7\u00f5es na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e din\u00e2mica, sem achados palpat\u00f3rios, com cavos axilares negativos e express\u00e3o mamilar negativa bilateralmente. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":374583,"enunciado":"<p>Uma paciente de cinquenta e seis anos de idade\r\ncompareceu a consulta ambulatorial com queixa de altera\u00e7\u00e3o\r\nem exame de imagem de mama. Ela trouxe consigo mamografia\r\ndigital bilateral que mostrou n\u00f3dulo espiculado na jun\u00e7\u00e3o dos\r\nquadrantes inferiores da mama esquerda, de localiza\u00e7\u00e3o profunda,\r\nmas que n\u00e3o tocava a musculatura peitoral e media\r\naproximadamente 15 mm, classificado na categoria 5 de BIRADS.\r\nNo exame cl\u00ednico, verificou-se que as mamas estavam sim\u00e9tricas,\r\nvolumosas, pendulares, sem altera\u00e7\u00f5es na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e\r\ndin\u00e2mica, sem achados palpat\u00f3rios, com cavos axilares negativos\r\ne express\u00e3o mamilar negativa bilateralmente.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de \u00fatero e a presen\u00e7a de vagina, de gen\u00f3tipo XY, de androg\u00eanio aumentado, de mamas pequenas e de poucos pelos axilares e pubianos sugerem quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com a s\u00edndrome de Morris. Nesse caso, devido ao risco aumentado de maligniza\u00e7\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a retirada das g\u00f4nadas.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029279,"hashId":"904fe564cc842075ab0e39e2c4c332e9","enunciado":"A aus\u00eancia de \u00fatero e a presen\u00e7a de vagina, de gen\u00f3tipo XY,\r\nde androg\u00eanio aumentado, de mamas pequenas e de poucos\r\npelos axilares e pubianos sugerem quadro cl\u00ednico compat\u00edvel\r\ncom a s\u00edndrome de Morris. Nesse caso, devido ao risco\r\naumentado de maligniza\u00e7\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a retirada das\r\ng\u00f4nadas.","resposta":3602322,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diferencia\u00e7\u00e3o sexual humana inicia-se na s\u00e9tima semana de desenvolvimento embriol\u00f3gico e depende, entre outros fatores, da influ\u00eancia dos horm\u00f4nios gonadais testosterona e horm\u00f4nio antim\u00fclleriano (AMH). Os ductos parameson\u00e9fricos \u2014 ductos de M\u00fcller \u2014 e os meson\u00e9fricos \u2014 ductos de Wolf \u2014 est\u00e3o diretamente envolvidos na diferencia\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo sexual. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e aspectos a elas relacionados, julgue os itens a seguir.","id":374585,"enunciado":"<p>A diferencia\u00e7\u00e3o sexual humana inicia-se na s\u00e9tima semana\r\nde desenvolvimento embriol\u00f3gico e depende, entre outros fatores,\r\nda influ\u00eancia dos horm\u00f4nios gonadais testosterona e horm\u00f4nio\r\nantim\u00fclleriano (AMH). Os ductos parameson\u00e9fricos \u2014 ductos\r\nde M\u00fcller \u2014 e os meson\u00e9fricos \u2014 ductos de Wolf \u2014 est\u00e3o\r\ndiretamente envolvidos na diferencia\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo sexual.\r\n<\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e aspectos a elas relacionados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029279","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na busca de solu\u00e7\u00e3o para a infertilidade da referida mulher, o profissional poder\u00e1 avaliar a permeabilidade tub\u00e1ria pela histerossalpingografia ou histerossonografia; entretanto, o padr\u00e3o-ouro \u00e9 a videolaparoscopia com cromotubagem, exame que permite diagnosticar e tratar ader\u00eancias, focos de endometriose e outros problemas.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029281,"hashId":"db1a2727d32e7afbb5e94e71f2874301","enunciado":"Na busca de solu\u00e7\u00e3o para a infertilidade da referida mulher,\r\no profissional poder\u00e1 avaliar a permeabilidade tub\u00e1ria pela\r\nhisterossalpingografia ou histerossonografia; entretanto,\r\no padr\u00e3o-ouro \u00e9 a videolaparoscopia com cromotubagem,\r\nexame que permite diagnosticar e tratar ader\u00eancias, focos\r\nde endometriose e outros problemas.","resposta":3602326,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aus\u00eancia de \u00fatero e a presen\u00e7a de vagina, de gen\u00f3tipo XY, de androg\u00eanio aumentado, de mamas pequenas e de poucos pelos axilares e pubianos sugerem quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com a s\u00edndrome de Morris. Nesse caso, devido ao risco aumentado de maligniza\u00e7\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a retirada das g\u00f4nadas.","id":374586,"enunciado":"<p>A aus\u00eancia de \u00fatero e a presen\u00e7a de vagina, de gen\u00f3tipo XY,\r\nde androg\u00eanio aumentado, de mamas pequenas e de poucos\r\npelos axilares e pubianos sugerem quadro cl\u00ednico compat\u00edvel\r\ncom a s\u00edndrome de Morris. <\/p><p>Nesse caso, devido ao risco\r\naumentado de maligniza\u00e7\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a retirada das\r\ng\u00f4nadas.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029281","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o exame mamogr\u00e1fico apresentar resultado BI-RADS 0, isto \u00e9, se for inconclusivo, o resultado da ultrassonografia tender\u00e1 a resultado semelhante, sendo, portanto, o exame de ultrassom n\u00e3o indicado como complementar para a conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029284,"hashId":"db577a8b70e8f9b605bf8e5df21c70cf","enunciado":"Se o exame mamogr\u00e1fico apresentar resultado BI-RADS 0,\r\nisto \u00e9, se for inconclusivo, o resultado da ultrassonografia\r\ntender\u00e1 a resultado semelhante, sendo, portanto, o exame\r\nde ultrassom n\u00e3o indicado como complementar para\r\na conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico.","resposta":3602333,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama na popula\u00e7\u00e3o feminina, julgue os itens subsecutivos.","id":374587,"enunciado":"No que tange a preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama na\r\npopula\u00e7\u00e3o feminina, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029284","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Confirmado o diagn\u00f3stico de incontin\u00eancia urin\u00e1ria mista, deve-se realizar imediatamente a cirurgia de SLING para tratar o componente de incontin\u00eancia de esfor\u00e7o e, em seguida, avaliar e tratar a incontin\u00eancia urin\u00e1ria de urg\u00eancia.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029288,"hashId":"13b403485ef7c163294d305468510d31","enunciado":"Confirmado o diagn\u00f3stico de incontin\u00eancia urin\u00e1ria mista,\r\ndeve-se realizar imediatamente a cirurgia de SLING\r\npara tratar o componente de incontin\u00eancia de esfor\u00e7o e, em\r\nseguida, avaliar e tratar a incontin\u00eancia urin\u00e1ria de urg\u00eancia.","resposta":3602341,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o, de urg\u00eancia e mista.","id":374589,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da incontin\u00eancia urin\u00e1ria de\r\nesfor\u00e7o, de urg\u00eancia e mista.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser essencialmente cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico da incontin\u00eancia urin\u00e1ria mista dispensa o estudo urodin\u00e2mico; o tratamento inicial de escolha deve ser realizado com cloridrato de oxibutina, via oral, 2,5 mg, tr\u00eas vezes ao dia, e um antimuscar\u00ednico com a\u00e7\u00e3o antiespasm\u00f3dica.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029289,"hashId":"c62b133e7c3e4b01f8812869ce724f5f","enunciado":"Por ser essencialmente cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico da incontin\u00eancia\r\nurin\u00e1ria mista dispensa o estudo urodin\u00e2mico; o tratamento\r\ninicial de escolha deve ser realizado com cloridrato de\r\noxibutina, via oral, 2,5 mg, tr\u00eas vezes ao dia, e um\r\nantimuscar\u00ednico com a\u00e7\u00e3o antiespasm\u00f3dica.","resposta":3602343,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o, de urg\u00eancia e mista.","id":374589,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da incontin\u00eancia urin\u00e1ria de\r\nesfor\u00e7o, de urg\u00eancia e mista.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio em 1 g\/dia a partir da d\u00e9cima segunda semana de gesta\u00e7\u00e3o e o uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico em baixa dose (1 mg\/kg\/dia) iniciado antes da d\u00e9cima sexta semana de gravidez reduzem o risco de desenvolvimento de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029299,"hashId":"4525c5e0fff28db8d7ae8fae83f44581","enunciado":"A suplementa\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio em 1 g\/dia a partir da d\u00e9cima\r\nsegunda semana de gesta\u00e7\u00e3o e o uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico\r\nem baixa dose (1 mg\/kg\/dia) iniciado antes da d\u00e9cima sexta\r\nsemana de gravidez reduzem o risco de desenvolvimento\r\nde pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","resposta":3602362,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos cuidados na indica\u00e7\u00e3o de anti-hipertensivos para gestantes e de medidas preventivas contra pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374593,"enunciado":"A respeito dos cuidados na indica\u00e7\u00e3o de anti-hipertensivos\r\npara gestantes e de medidas preventivas contra pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ultrassonografia tem boa sensibilidade e especificidade para avalia\u00e7\u00e3o de acretismo placent\u00e1rio em pacientes com risco aumentado de hemorragia puerperal, como idade acima de 35 anos, vig\u00eancia de placenta pr\u00e9via e hist\u00f3ria de m\u00faltiplas cesarianas. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica pode ser reservada para situa\u00e7\u00f5es em que houver ind\u00edcios de acretismo placent\u00e1rio pela ultrassonografia, mas que n\u00e3o seja poss\u00edvel diagnostic\u00e1-lo.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029305,"hashId":"2fc2eb3221821812ecc3a7f5a95e04a4","enunciado":"A ultrassonografia tem boa sensibilidade e especificidade\r\npara avalia\u00e7\u00e3o de acretismo placent\u00e1rio em pacientes\r\ncom risco aumentado de hemorragia puerperal, como idade\r\nacima de 35 anos, vig\u00eancia de placenta pr\u00e9via e hist\u00f3ria\r\nde m\u00faltiplas cesarianas. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica pode\r\nser reservada para situa\u00e7\u00f5es em que houver ind\u00edcios de\r\nacretismo placent\u00e1rio pela ultrassonografia, mas que n\u00e3o\r\nseja poss\u00edvel diagnostic\u00e1-lo.","resposta":3602374,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 hemorragia puerperal e a medidas para preveni-la, julgue os itens subsequentes.","id":374596,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 hemorragia puerperal e a medidas para\r\npreveni-la, julgue os itens subsequentes.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"abordagem cir\u00fargica mais adequada, caso fosse realizada, seria a ligadura do vaso nutridor da \u00falcera e a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o com confec\u00e7\u00e3o de piloromiotomia associada e ligadura do nervo vago.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029341,"hashId":"2a5bbad6cc76d22d652bb6151678e20a","enunciado":"abordagem cir\u00fargica mais adequada, caso fosse realizada,\r\nseria a ligadura do vaso nutridor da \u00falcera e a ressec\u00e7\u00e3o\r\nda les\u00e3o com confec\u00e7\u00e3o de piloromiotomia associada\r\ne ligadura do nervo vago.","resposta":3602447,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com sessenta e seis anos de idade, hipertensa e com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva controlada, estava utilizando 75 mg de melocoxib de 12 h\/12 h, havia cinco dias, para tratamento de lombalgia. Ela apresentou v\u00e1rios epis\u00f3dios de melena nas \u00faltimas 8 h, com lipotimia associada, antes de dar entrada no pronto-socorro. Ao ser atendida, a press\u00e3o arterial dela era de 75 mmHg \u00d7 60 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica; press\u00e3o arterial 100 mmHg \u00d7 80 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm em posi\u00e7\u00e3o supina. Os exames laboratoriais de urg\u00eancia mostraram ureia = 120 mg\/dL; creatinina = 1,0 mg\/dL; hemat\u00f3crito = 28% e hemoglobina = 9,2 g\/dL. Ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a paciente foi encaminhada \u00e0 unidade de endoscopia para a realiza\u00e7\u00e3o de videoendoscopia digestiva alta. Foi identificada uma \u00falcera no est\u00f4mago, localizada na pequena curvatura, logo acima do piloro, de 14 mm de di\u00e2metro, com presen\u00e7a de vaso vis\u00edvel e sangramento em porejamento. Foram aplicados tr\u00eas clipes hemost\u00e1ticos com interrup\u00e7\u00e3o do sangramento. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado anteriormente, julgue os itens a seguir.","id":374603,"enunciado":"<p>Uma mulher com sessenta e seis anos de idade,\r\nhipertensa e com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva controlada,\r\nestava utilizando 75 mg de melocoxib de 12 h\/12 h,\r\nhavia cinco dias, para tratamento de lombalgia. Ela apresentou\r\nv\u00e1rios epis\u00f3dios de melena nas \u00faltimas 8 h, com lipotimia\r\nassociada, antes de dar entrada no pronto-socorro. Ao ser atendida,\r\na press\u00e3o arterial dela era de 75 mmHg \u00d7 60 mmHg; frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 110 bpm em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica; press\u00e3o arterial\r\n100 mmHg \u00d7 80 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm em\r\nposi\u00e7\u00e3o supina. Os exames laboratoriais de urg\u00eancia mostraram\r\nureia = 120 mg\/dL; creatinina = 1,0 mg\/dL; hemat\u00f3crito = 28%\r\ne hemoglobina = 9,2 g\/dL. Ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a paciente\r\nfoi encaminhada \u00e0 unidade de endoscopia para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde videoendoscopia digestiva alta. Foi identificada uma \u00falcera no\r\nest\u00f4mago, localizada na pequena curvatura, logo acima do piloro,\r\nde 14 mm de di\u00e2metro, com presen\u00e7a de vaso vis\u00edvel e sangramento\r\nem porejamento. Foram aplicados tr\u00eas clipes hemost\u00e1ticos\r\ncom interrup\u00e7\u00e3o do sangramento.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado anteriormente, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exames laboratoriais evidenciar\u00e3o, nessa crian\u00e7a, concentra\u00e7\u00f5es elevadas de androstenediona, testosterona e de 17-OH-progesterona.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029369,"hashId":"ba8d6c261792de0d3d12dc3a3d137e88","enunciado":"Exames laboratoriais evidenciar\u00e3o, nessa crian\u00e7a,\r\nconcentra\u00e7\u00f5es elevadas de androstenediona, testosterona\r\ne de 17-OH-progesterona.","resposta":3602503,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a do sexo feminino, com 7 anos e 8 meses de idade, foi levada pela m\u00e3e ao ambulat\u00f3rio pedi\u00e1trico com quadro de aumento bilateral das mamas e aus\u00eancia de dor mam\u00e1ria ou de odor nas axilas. No exame f\u00edsico, constatou-se que as mamas estavam discretamente assim\u00e9tricas, com pequena eleva\u00e7\u00e3o, e a ar\u00e9ola se apresentava como um pequeno mont\u00edculo. A crian\u00e7a n\u00e3o tinha pelos pubianos. O resultado da avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica da idade \u00f3ssea foi de 7 anos. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":374609,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a do sexo feminino, com 7 anos e 8 meses\r\nde idade, foi levada pela m\u00e3e ao ambulat\u00f3rio pedi\u00e1trico com\r\nquadro de aumento bilateral das mamas e aus\u00eancia de dor mam\u00e1ria\r\nou de odor nas axilas. No exame f\u00edsico, constatou-se que as mamas\r\nestavam discretamente assim\u00e9tricas, com pequena eleva\u00e7\u00e3o,\r\ne a ar\u00e9ola se apresentava como um pequeno mont\u00edculo. A crian\u00e7a\r\nn\u00e3o tinha pelos pubianos. O resultado da avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica\r\nda idade \u00f3ssea foi de 7 anos.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja confirmado o diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica, a profilaxia secund\u00e1ria dever\u00e1 ser feita utilizando-se penicilina benzatina, por via intramuscular, na dose de 1.200.000 unidades, de 21 em 21 dias, se o paciente n\u00e3o for al\u00e9rgico a essa medica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029381,"hashId":"b9d17f19a22b6f7b6b424a02e6703965","enunciado":"Caso seja confirmado o diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica,\r\na profilaxia secund\u00e1ria dever\u00e1 ser feita utilizando-se\r\npenicilina benzatina, por via intramuscular, na dose\r\nde 1.200.000 unidades, de 21 em 21 dias, se o paciente n\u00e3o\r\nfor al\u00e9rgico a essa medica\u00e7\u00e3o.","resposta":3602526,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 7 anos de idade, com 22 quilogramas, morador de comunidade de baixa renda no Distrito Federal, foi trazido pela m\u00e3e ao pronto-socorro com edema em cotovelo direito e dor local, que piorava com a movimenta\u00e7\u00e3o, com febre de 39 \u00baC e prostra\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a, seis dias antes do atendimento m\u00e9dico, tinha apresentado quadro semelhante em joelho esquerdo, que melhorou em dois dias, ap\u00f3s uso de anti-inflamat\u00f3rio, sem orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":374612,"enunciado":"<p>Paciente de 7 anos de idade, com 22 quilogramas,\r\nmorador de comunidade de baixa renda no Distrito Federal,\r\nfoi trazido pela m\u00e3e ao pronto-socorro com edema em cotovelo\r\ndireito e dor local, que piorava com a movimenta\u00e7\u00e3o, com febre\r\nde 39 \u00baC e prostra\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a, seis dias antes do atendimento\r\nm\u00e9dico, tinha apresentado quadro semelhante em joelho esquerdo,\r\nque melhorou em dois dias, ap\u00f3s uso de anti-inflamat\u00f3rio,\r\nsem orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029381","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal agente etiol\u00f3gico causador de pneumonia bacteriana comunit\u00e1ria em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria possui como mecanismo de resist\u00eancia bacteriana a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de enzima betalactamase.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029387,"hashId":"7be30c50017a685a301d787c866e569e","enunciado":"O principal agente etiol\u00f3gico causador de pneumonia\r\nbacteriana comunit\u00e1ria em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria\r\npossui como mecanismo de resist\u00eancia bacteriana a produ\u00e7\u00e3o\r\ne libera\u00e7\u00e3o de enzima betalactamase.","resposta":3602539,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 6 anos de idade foi trazido ao pronto-socorro pela m\u00e3e com queixa de febre havia 7 dias, tosse produtiva intensa, dispneia e dor tor\u00e1cica. A m\u00e3e informou que, tendo levado o filho a uma unidade de sa\u00fade 2 dias antes do atendimento, a crian\u00e7a havia recebido o diagn\u00f3stico de pneumonia, e, assim, fora iniciado um tratamento com amoxicilina na dose de 50 mg\/kg\/dia por via oral; por\u00e9m, segundo a m\u00e3e, a crian\u00e7a n\u00e3o apresentava nenhuma melhora. A crian\u00e7a n\u00e3o tinha hist\u00f3ria de asma ou outras atopias e estava com o cart\u00e3o vacinal atualizado, inclu\u00edda a vacina contra gripe. No exame, a crian\u00e7a estava em regular estado geral, apresentava frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto, com tiragem subcostal e oximetria de pulso de 94% em ar ambiente. Na ausculta respirat\u00f3ria, apresentava murm\u00fario vesicular presente bilateralmente, com crepita\u00e7\u00f5es finas bilaterais. A radiografia apresentava infiltrado intersticial bilateral. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374614,"enunciado":"<p>Paciente de 6 anos de idade foi trazido ao pronto-socorro\r\npela m\u00e3e com queixa de febre havia 7 dias, tosse produtiva intensa,\r\ndispneia e dor tor\u00e1cica. A m\u00e3e informou que, tendo levado o filho\r\na uma unidade de sa\u00fade 2 dias antes do atendimento, a crian\u00e7a\r\nhavia recebido o diagn\u00f3stico de pneumonia, e, assim, fora iniciado\r\num tratamento com amoxicilina na dose de 50 mg\/kg\/dia por via\r\noral; por\u00e9m, segundo a m\u00e3e, a crian\u00e7a n\u00e3o apresentava nenhuma\r\nmelhora. A crian\u00e7a n\u00e3o tinha hist\u00f3ria de asma ou outras atopias\r\ne estava com o cart\u00e3o vacinal atualizado, inclu\u00edda a vacina\r\ncontra gripe. No exame, a crian\u00e7a estava em regular estado geral,\r\napresentava frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias\r\npor minuto, com tiragem subcostal e oximetria de pulso de 94%\r\nem ar ambiente. Na ausculta respirat\u00f3ria, apresentava murm\u00fario\r\nvesicular presente bilateralmente, com crepita\u00e7\u00f5es finas bilaterais.\r\nA radiografia apresentava infiltrado intersticial bilateral.<\/p><p>\r\nConsiderando o caso cl\u00ednico apresentado e os m\u00faltiplos aspectos\r\na ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resposta positiva \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de adenosina sugere um quadro de taquicardia supraventricular por reentrada, com envolvimento do nodo A-V.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029393,"hashId":"1155d2fa61b4affcaeb1d251949c4415","enunciado":"A resposta positiva \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de adenosina sugere\r\num quadro de taquicardia supraventricular por reentrada,\r\ncom envolvimento do nodo A-V.","resposta":3602550,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lactente de 6 meses de vida foi levado \u00e0 unidade de pronto atendimento devido a um quadro de irritabilidade s\u00fabita, com choro forte. N\u00e3o havia hist\u00f3ria de febre. No exame f\u00edsico, apresentava-se em regular estado geral, choroso, taquipneico e com frequ\u00eancia card\u00edaca de 230 bpm. A press\u00e3o arterial estava dentro dos valores normais para a idade. Os pulsos estavam cheios e sim\u00e9tricos. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":374615,"enunciado":"<p>Lactente de 6 meses de vida foi levado \u00e0 unidade de pronto\r\natendimento devido a um quadro de irritabilidade s\u00fabita,\r\ncom choro forte. N\u00e3o havia hist\u00f3ria de febre. No exame f\u00edsico,\r\napresentava-se em regular estado geral, choroso, taquipneico\r\ne com frequ\u00eancia card\u00edaca de 230 bpm. A press\u00e3o arterial\r\nestava dentro dos valores normais para a idade. Os pulsos estavam\r\ncheios e sim\u00e9tricos.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029393","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se esperar o fim do estir\u00e3o de crescimento para que se iniciem treinamentos resistidos, pois existe um risco elevado de les\u00e3o por compress\u00e3o das placas epifis\u00e1rias.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029396,"hashId":"1bc3c9d7016628c316a98f4cea09405d","enunciado":"Deve-se esperar o fim do estir\u00e3o de crescimento para que\r\nse iniciem treinamentos resistidos, pois existe um risco elevado\r\nde les\u00e3o por compress\u00e3o das placas epifis\u00e1rias.","resposta":3602557,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino, com obesidade, foi atendido pelo pediatra a fim de iniciar um programa de atividades f\u00edsicas e mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de vida, para a perda de peso. No exame f\u00edsico, apresentava press\u00e3o arterial dentro dos limites da normalidade. No exame puberal, apresentava aumento do comprimento peniano e dos test\u00edculos, sem o escurecimento do escroto. Os pelos pubianos eram escuros e \u00e1speros, mas em pequena quantidade. N\u00e3o havia pelos na regi\u00e3o interna da coxa. A respeito do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":374616,"enunciado":"<p>Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino,\r\ncom obesidade, foi atendido pelo pediatra a fim de iniciar um\r\nprograma de atividades f\u00edsicas e mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de vida,\r\npara a perda de peso. No exame f\u00edsico, apresentava press\u00e3o\r\narterial dentro dos limites da normalidade. No exame puberal,\r\napresentava aumento do comprimento peniano e dos test\u00edculos,\r\nsem o escurecimento do escroto. Os pelos pubianos eram escuros\r\ne \u00e1speros, mas em pequena quantidade. N\u00e3o havia pelos na regi\u00e3o\r\ninterna da coxa.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos vigorosos pode induzir ao hipoestrogenismo e atraso puberal.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029410,"hashId":"1841ca4e2f49cdf7cf1d271fde0490f9","enunciado":"A realiza\u00e7\u00e3o regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos vigorosos pode\r\ninduzir ao hipoestrogenismo e atraso puberal.","resposta":3602584,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade, julgue os itens subsecutivos.","id":374619,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Paciente com 5 anos de idade foi submetido \u00e0 gasometria arterial em ar ambiente e apresentou os seguintes resultados: pH 7,25, pO2 50mmHg, pCO2 70mmHg, HCO3 28. Assertiva: O diagn\u00f3stico para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria cr\u00f4nica agudizada.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029414,"hashId":"6272acb4aefd92f828141baa7fd8303a","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Paciente com 5 anos de idade foi\r\nsubmetido \u00e0 gasometria arterial em ar ambiente e apresentou\r\nos seguintes resultados: pH 7,25, pO2 50mmHg, pCO2\r\n70mmHg, HCO3 28. Assertiva: O diagn\u00f3stico para essa\r\nsitua\u00e7\u00e3o \u00e9 de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria cr\u00f4nica agudizada.","resposta":3602592,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda na crian\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374620,"enunciado":"No que se refere \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda na crian\u00e7a,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a hip\u00f3xia \u00e9 a principal causa de parada cardiorrespirat\u00f3ria na inf\u00e2ncia, a prioridade do tratamento consiste em iniciar a ventila\u00e7\u00e3o com bolsa-valva-m\u00e1scara, seguida pela entuba\u00e7\u00e3o traqueal.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029416,"hashId":"53eca43389e08ccb33c2011bd445662e","enunciado":"Como a hip\u00f3xia \u00e9 a principal causa de parada\r\ncardiorrespirat\u00f3ria na inf\u00e2ncia, a prioridade do tratamento\r\nconsiste em iniciar a ventila\u00e7\u00e3o com bolsa-valva-m\u00e1scara,\r\nseguida pela entuba\u00e7\u00e3o traqueal.","resposta":3602597,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um escolar de 6 anos de idade foi trazido \u00e0 sala de emerg\u00eancia de pronto atendimento pedi\u00e1trico pela fam\u00edlia. A crian\u00e7a estava inconsciente, totalmente hipot\u00f4nica, cian\u00f3tica, em apneia e sem pulsos detect\u00e1veis. O \u00fanico pediatra de plant\u00e3o iniciou o atendimento. Acerca dos procedimentos indicados, com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":374621,"enunciado":"<p>Um escolar de 6 anos de idade foi trazido \u00e0 sala\r\nde emerg\u00eancia de pronto atendimento pedi\u00e1trico pela fam\u00edlia.\r\nA crian\u00e7a estava inconsciente, totalmente hipot\u00f4nica, cian\u00f3tica,\r\nem apneia e sem pulsos detect\u00e1veis. <\/p><p>O \u00fanico pediatra de plant\u00e3o\r\niniciou o atendimento.\r\nAcerca dos procedimentos indicados, com base nesse caso cl\u00ednico,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o do tratamento da defici\u00eancia de ferro deve ser feita por par\u00e2metros cl\u00ednicos (como, por exemplo, ganho de peso) a cada trinta ou sessenta dias.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029431,"hashId":"7e77ac192507a62b937e2792f71761e7","enunciado":"A monitoriza\u00e7\u00e3o do tratamento da defici\u00eancia de ferro deve\r\nser feita por par\u00e2metros cl\u00ednicos (como, por exemplo, ganho\r\nde peso) a cada trinta ou sessenta dias.","resposta":3602627,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira de Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","id":374623,"enunciado":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira\r\nde Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029431","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O volume de hemoglobina presente nos reticul\u00f3citos representa o volume de ferro dispon\u00edvel para a eritropoese e pode ser um indicador precoce de anemia ferropriva e d\u00e9ficit de hemoglobiniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34790,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34791,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34792,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34870,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-endocrinologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34871,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34872,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34873,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-programa-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1029432,"hashId":"0574f5f3b3ff2af3bc1c067c24b67d61","enunciado":"O volume de hemoglobina presente nos reticul\u00f3citos representa\r\no volume de ferro dispon\u00edvel para a eritropoese e pode ser\r\num indicador precoce de anemia ferropriva e d\u00e9ficit de\r\nhemoglobiniza\u00e7\u00e3o.","resposta":3602628,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3602629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira de Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","id":374623,"enunciado":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira\r\nde Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1029432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}