{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":914,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os sintomas s\u00e3o muito intensos, podem ser um obst\u00e1culo para o in\u00edcio de certas psicoterapias, tanto as voltadas para o insight como as cognitivas e comportamentais. Considerando a Psicoterapia Breve de Apoio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89688,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2619706,"hashId":"8c83503164cb67c7a99da8cc80edd95b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os sintomas s\u00e3o muito intensos, podem ser um obst\u00e1culo para o in\u00edcio de certas psicoterapias, tanto as voltadas para o insight como as cognitivas e comportamentais. Considerando a Psicoterapia Breve de Apoio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10452183,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 destinada a controlar crises agudas que ocorrem isoladamente em indiv\u00edduos previamente sadios.","id":10452183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 destinada a controlar crises agudas que ocorrem isoladamente em indiv\u00edduos previamente sadios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada para pacientes com d\u00e9ficits cr\u00f4nicos.","id":10452184,"corpo":"<p>\u00c9 contraindicada para pacientes com d\u00e9ficits cr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada a pacientes com importantes incapacita\u00e7\u00f5es do ego.","id":10452185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 contraindicada a pacientes com importantes incapacita\u00e7\u00f5es do ego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada mesmo em caso de falta de motiva\u00e7\u00e3o do paciente.","id":10452186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada mesmo em caso de falta de motiva\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada em casos de incapacidade para estabelecer v\u00ednculos ou alian\u00e7a de trabalho.","id":10452187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada em casos de incapacidade para estabelecer v\u00ednculos ou alian\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/2619706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sequ\u00eancias em que se estrutura o texto s\u00e3o do tipo: ","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"},{"id":92854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-auditor","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Auditor - 2022"},{"id":92855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Enfermeiro - 2022"},{"id":92869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":93150,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"},{"id":92850,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":92852,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2619745,"hashId":"7a31d0253ed42f4b07beb1377424dd6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sequ\u00eancias em que se estrutura o texto s\u00e3o do tipo: <\/p>","resposta":10452366,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumentativo. ","id":10452362,"corpo":"<p>argumentativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dissertativo. ","id":10452363,"corpo":"<p>dissertativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo. ","id":10452364,"corpo":"<p>descritivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"narrativo. ","id":10452365,"corpo":"<p>narrativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"injuntivo. ","id":10452366,"corpo":"<p>injuntivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte fragmento de texto para responder \u00e0 quest\u00e3o 08: -Para se tornar algu\u00e9m compassivo ou melhorar seus atos de compaix\u00e3o, n\u00e3o julgue as pessoas; procure ser algu\u00e9m melhor; valorize o que os outros sentem; tenha iniciativa para ajudar gratuitamente; deixe de lado a raiva, a agressividade e a ironia e fa\u00e7a o melhor para promover um ambiente sereno em casa, no trabalho, na sua comunidade [ ... ]. -(SOUZA, Cesar Vasconcellos de. Compaix\u00e3o e sa\u00fademental. Vida e sa\u00fade, ano 83, n\u00b0 11, p. 41)","id":557656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte fragmento de texto para responder \u00e0 quest\u00e3o <strong>08<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se tornar algu\u00e9m compassivo ou melhorar seus atos de compaix\u00e3o, n\u00e3o julgue as pessoas; procure ser algu\u00e9m melhor; valorize o que os outros sentem; tenha iniciativa para ajudar gratuitamente; deixe de lado a raiva, a agressividade e a ironia e fa\u00e7a o melhor para promover um ambiente sereno em casa, no trabalho, na sua comunidade [ ... ]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(SOUZA, Cesar Vasconcellos de. Compaix\u00e3o e sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: right;\">mental. <em>Vida e sa\u00fade<\/em>, ano 83, n\u00b0 11, p. 41)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2619745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas abaixo e, com base no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Federais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"},{"id":92869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"},{"id":92850,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":92854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-auditor","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Auditor - 2022"},{"id":92855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Enfermeiro - 2022"},{"id":92852,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2022"},{"id":93150,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2619809,"hashId":"4b7c63fd6c0d62ddacf2a0c4a5bad84d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as alternativas abaixo e, com base no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Federais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10452652,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados ap\u00f3s o decurso de 3 (tr\u00eas) e 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente, se o servidor n\u00e3o houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":10452652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados ap\u00f3s o decurso de 3 (tr\u00eas) e 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente, se o servidor n\u00e3o houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor responde apenas civil e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":10452653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor responde apenas civil e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A demiss\u00e3o ser\u00e1 aplicada em caso de ofensa f\u00edsica, em servi\u00e7o, a servidor ou a particular, inclusive na hip\u00f3tese de leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria ou de outrem. ","id":10452654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demiss\u00e3o ser\u00e1 aplicada em caso de ofensa f\u00edsica, em servi\u00e7o, a servidor ou a particular, inclusive na hip\u00f3tese de leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria ou de outrem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil-administrativa resulta apenas de ato comissivo praticado no desempenho do cargo ou fun\u00e7\u00e3o. ","id":10452655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil-administrativa resulta apenas de ato comissivo praticado no desempenho do cargo ou fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O abandono de cargo somente se configura com a aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais de sessenta dias consecutivos ou noventa intercalados. ","id":10452656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abandono de cargo somente se configura com a aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais de sessenta dias consecutivos ou noventa intercalados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2619809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Geral da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"},{"id":92869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"},{"id":92850,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":92854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-auditor","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Auditor - 2022"},{"id":92855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Enfermeiro - 2022"},{"id":92852,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2022"},{"id":93150,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2619829,"hashId":"7e6720090b19ecea69b81dd20d4edd09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Geral da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10452739,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atividade de ensino tem como objetivo a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, a cr\u00edtica e a difus\u00e3o do conhecimento no \u00e2mbito da cultura, ci\u00eancia e tecnologia.","id":10452738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de ensino tem como objetivo a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, a cr\u00edtica e a difus\u00e3o do conhecimento no \u00e2mbito da cultura, ci\u00eancia e tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a atividade de desenvolvimento institucional tem como objetivo o desenvolvimento de programas, projetos, atividades e opera\u00e7\u00f5es especiais, de natureza infraestrutura!, material e\/ou laboratorial, que levem \u00e0 melhoria mensur\u00e1vel das condi\u00e7\u00f5es da UFMS, para cumprimento eficiente e eficaz de sua miss\u00e3o, conforme Plano de Desenvolvimento Institucional (PDI) integrado ao Projeto Pedag\u00f3gico Institucional (PPI).","id":10452739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de desenvolvimento institucional tem como objetivo o desenvolvimento de programas, projetos, atividades e opera\u00e7\u00f5es especiais, de natureza infraestrutura!, material e\/ou laboratorial, que levem \u00e0 melhoria mensur\u00e1vel das condi\u00e7\u00f5es da UFMS, para cumprimento eficiente e eficaz de sua miss\u00e3o, conforme Plano de Desenvolvimento Institucional (PDI) integrado ao Projeto Pedag\u00f3gico Institucional (PPI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a atividade de pesquisa tem como objetivo viabilizar a rela\u00e7\u00e3o transformadora entre a Universidade e a sociedade, por meio de processo educativo, cultural e cient\u00edfico que articula o ensino e o empreendedorismo, a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":10452740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de pesquisa tem como objetivo viabilizar a rela\u00e7\u00e3o transformadora entre a Universidade e a sociedade, por meio de processo educativo, cultural e cient\u00edfico que articula o ensino e o empreendedorismo, a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es, programas e projetos de pesquisa e extens\u00e3o ter\u00e3o sua proposi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o estabelecidas em normas espec\u00edficas expedidas Universit\u00e1rio.","id":10452741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es, programas e projetos de pesquisa e extens\u00e3o ter\u00e3o sua proposi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o estabelecidas em normas espec\u00edficas expedidas Universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es, programas Empreendedorismo, de Sustentabilidade ser\u00e3o pelo Conselho e projetos de Inova\u00e7\u00e3o e de desenvolvidos, exclusivamente, por meio da Extens\u00e3o e do Desenvolvimento Institucional, e ter\u00e3o sua proposi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o estabelecidas em normas espec\u00edficas, definidas pela Reitoria. ","id":10452742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es, programas Empreendedorismo, de Sustentabilidade ser\u00e3o pelo Conselho e projetos de Inova\u00e7\u00e3o e de desenvolvidos, exclusivamente, por meio da Extens\u00e3o e do Desenvolvimento Institucional, e ter\u00e3o sua proposi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o estabelecidas em normas espec\u00edficas, definidas pela Reitoria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS","oab":true,"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso do Sul - UFMS","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":404981,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-de-mato-grosso-do-sul-ufms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFMS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFMS","pai":404981,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":404982,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufms"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2619829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria desenvolveu uma otimiza\u00e7\u00e3o de caixas de embalagens no formato de paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo, para alocar, da melhor forma poss\u00edvel, o transporte de determinado produto. A \u00e1rea total desse paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo \u00e9 de 846 cm2 e suas dimens\u00f5es de comprimento, largura e altura s\u00e3o proporcionais aos n\u00fameros 3, 4 e 5 respectivamente. Sobre esse paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"},{"id":92869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":92850,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"},{"id":92854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-auditor","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Auditor - 2022"},{"id":92852,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2022"},{"id":92855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Enfermeiro - 2022"},{"id":93150,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es","id":26134,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2619916,"hashId":"34b69d1b8d0953e7ae5590ebd1fe5a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria desenvolveu uma otimiza\u00e7\u00e3o de caixas de embalagens no formato de paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo, para alocar, da melhor forma poss\u00edvel, o transporte de determinado produto. A \u00e1rea total desse paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo \u00e9 de 846 cm<sup>2<\/sup> e suas dimens\u00f5es de comprimento, largura e altura s\u00e3o proporcionais aos n\u00fameros 3, 4 e 5 respectivamente. Sobre esse paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10453157,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dimens\u00f5es de comprimento, largura e altura de 9, 16, e 25 cm, respectivamente. O volume n\u00e3o exceder\u00e1 1600 cm3.","id":10453153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dimens\u00f5es de comprimento, largura e altura de 9, 16, e 25 cm, respectivamente. O volume n\u00e3o exceder\u00e1 1600 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"essa embalagem possui dimens\u00f5es de 12 cm, 16cm e 20 cm. Possui um volume de 3840 cm3.","id":10453154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa embalagem possui dimens\u00f5es de 12 cm, 16cm e 20 cm. Possui um volume de 3840 cm<sup>3.<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possui pelo menos uma de suas dimens\u00f5es maior que 20 cm, e seu volume total \u00e9 2000cm3.","id":10453155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui pelo menos uma de suas dimens\u00f5es maior que 20 cm, e seu volume total \u00e9 2000cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o volume dessa embalagem \u00e9 maior que 1800 cm3 e suas dimens\u00f5es s\u00e3o 10, 15 e 20 cm.","id":10453156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o volume dessa embalagem \u00e9 maior que 1800 cm<sup>3<\/sup> e suas dimens\u00f5es s\u00e3o 10, 15 e 20 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suas dimens\u00f5es s\u00e3o 9 cm, 12 cm e 15 cm, e seu volume total \u00e9 1620 cm3.","id":10453157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas dimens\u00f5es s\u00e3o 9 cm, 12 cm e 15 cm, e seu volume total \u00e9 1620 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2619916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, pregoeiro de autarquia federal, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es resolveu frustrar a licitude e o car\u00e1ter concorrencial de preg\u00e3o eletr\u00f4nico para aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios que veio a operar. Foi constatado que, em que pese Paulo tenha agido com dolo, n\u00e3o auferiu vantagem patrimonial indevida com tal conduta.Diante o exposto e sob o prisma da lei de improbidade administrativa e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":92854,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-auditor","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2619925,"hashId":"d63c18a76a7a3de3358855867f401967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo, pregoeiro de autarquia federal, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es resolveu frustrar a licitude e o car\u00e1ter concorrencial de preg\u00e3o eletr\u00f4nico para aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios que veio a operar. Foi constatado que, em que pese Paulo tenha agido com dolo, n\u00e3o auferiu vantagem patrimonial indevida com tal conduta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante o exposto e sob o prisma da lei de improbidade administrativa e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10453198,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o pode ser responsabilizado pela lei de improbidade administrativa, uma vez que n\u00e3o enriqueceu ilicitamente.","id":10453194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o pode ser responsabilizado pela lei de improbidade administrativa, uma vez que n\u00e3o enriqueceu ilicitamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paulo poder\u00e1 perder a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que a conduta n\u00e3o tenha acarretado perda patrimonial efetiva.","id":10453195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo poder\u00e1 perder a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que a conduta n\u00e3o tenha acarretado perda patrimonial efetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paulo ter\u00e1 que ressarcir o er\u00e1rio pelo dano causado, ainda que presumido.","id":10453196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo ter\u00e1 que ressarcir o er\u00e1rio pelo dano causado, ainda que presumido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paulo estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa civil de at\u00e9 100 vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida por ele.","id":10453197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa civil de at\u00e9 100 vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida por ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paulo pode ter seus direitos pol\u00edticos suspensos por no m\u00e1ximo 12 anos.","id":10453198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo pode ter seus direitos pol\u00edticos suspensos por no m\u00e1ximo 12 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2619925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo de outros previstos em ato normativo, N\u00c3O \u00e9 um dever do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei Federal n\u00b0 9.784\/1999: ","provas":[{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2619926,"hashId":"983e70ca471b7c6f1e65fb7b641288e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo de outros previstos em ato normativo, N\u00c3O \u00e9 um dever do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei Federal n\u00b0 9.784\/1999: <\/p>","resposta":10453203,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos. ","id":10453199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o agir de modo temer\u00e1rio. ","id":10453200,"corpo":"<p>n\u00e3o agir de modo temer\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expor os fatos conforme a verdade. ","id":10453201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expor os fatos conforme a verdade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proceder com lealdade, urbanidade e boa f\u00e9. ","id":10453202,"corpo":"<p>proceder com lealdade, urbanidade e boa f\u00e9. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"preservar o sigilo administrativo quando houver interesse particular. ","id":10453203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preservar o sigilo administrativo quando houver interesse particular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2619926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o leg\u00edtimos para administrativo, nos termos n\u00b0 9.784\/1999, EXCETO: ","provas":[{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2619934,"hashId":"e0cd5a5ba6c7897b8fc3964fc2e6bd70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o leg\u00edtimos para administrativo, nos termos n\u00b0 9.784\/1999, EXCETO: <\/p>","resposta":10453238,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os cidad\u00e3os ou as associa\u00e7\u00f5es, quanto a direitos ou interesses difusos.","id":10453235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cidad\u00e3os ou as associa\u00e7\u00f5es, quanto a direitos ou interesses difusos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os titulares de direitos e de interesses que forem parte no processo. ","id":10453236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os titulares de direitos e de interesses que forem parte no processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aqueles cujos direitos ou interesses forem indiretamente afetados pela decis\u00e3o recorrida.","id":10453237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles cujos direitos ou interesses forem indiretamente afetados pela decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representantes de interessados que n\u00e3o tenham parte no processo. ","id":10453238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representantes de interessados que n\u00e3o tenham parte no processo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" as organiza\u00e7\u00f5es e as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses coletivos. ","id":10453239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as organiza\u00e7\u00f5es e as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses coletivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2619934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta-se na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade desejando falar com o m\u00e9dico de sua equipe para mostrar \u201cexame alterado\u201d. Apresenta-se com resultado de urocultura evidenciando &gt; 105 UFC\/ml, por\u00e9m paciente nega quaisquer sintomas. Esse paciente deve receber tratamento se tratarse de:","provas":[{"id":89741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-medico-psf","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - M\u00e9dico PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2619961,"hashId":"3c4e3053d5bd1215d75362522636e7ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente apresenta-se na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade desejando falar com o m\u00e9dico de sua equipe para mostrar \u201cexame alterado\u201d. Apresenta-se com resultado de urocultura evidenciando &gt; 10<sup>5<\/sup> UFC\/ml, por\u00e9m paciente nega quaisquer sintomas. Esse paciente deve receber tratamento se tratarse de:<\/p>","resposta":10453354,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idosa (o) institucionalizado.","id":10453353,"corpo":"<p>Idosa (o) institucionalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gestante.","id":10453354,"corpo":"<p>Gestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paciente em uso de sonda vesical de demora.","id":10453355,"corpo":"<p>Paciente em uso de sonda vesical de demora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mulher jovem com in\u00edcio de vida sexual recente.","id":10453356,"corpo":"<p>Mulher jovem com in\u00edcio de vida sexual recente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2619961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O HPV \u00e9 um v\u00edrus que apresenta mais de 150 gen\u00f3tipos diferentes, sendo 12 deles considerados oncog\u00eanicos pela Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa sobre C\u00e2ncer (IARC) e associados a neoplasias malignas do trato genital, enquanto os demais subtipos virais est\u00e3o relacionados \u00e0s verrugas anogenitais e cut\u00e2neas. Sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o da vacina contra HPV no calend\u00e1rio vacinal da sa\u00fade do adolescente marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89738,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2620055,"hashId":"7018ea7df58f9ef63273dc65ccb70055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O HPV \u00e9 um v\u00edrus que apresenta mais de 150 gen\u00f3tipos diferentes, sendo 12 deles considerados oncog\u00eanicos pela Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa sobre C\u00e2ncer (IARC) e associados a neoplasias malignas do trato genital, enquanto os demais subtipos virais est\u00e3o relacionados \u00e0s verrugas anogenitais e cut\u00e2neas. Sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o da vacina contra HPV no calend\u00e1rio vacinal da sa\u00fade do adolescente marque a alternativa <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":10453742,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 dispon\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o do sexo feminino de nove a 14 anos de idade.","id":10453740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 dispon\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o do sexo feminino de nove a 14 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O esquema vacinal \u00e9 de 2 doses (0 e 6 meses).","id":10453741,"corpo":"<p>O esquema vacinal \u00e9 de 2 doses (0 e 6 meses).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 dispon\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o do sexo masculino de oito a 12 anos de idade.","id":10453742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 dispon\u00edvel para a popula\u00e7\u00e3o do sexo masculino de oito a 12 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina HPV quadrivalente \u00e9 dispon\u00edvel nos Centros de Refer\u00eancia para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (CRIE) e nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade para os homens e mulheres de nove a 26 anos de idade vivendo com HIV\/Aids.","id":10453743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina HPV quadrivalente \u00e9 dispon\u00edvel nos Centros de Refer\u00eancia para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (CRIE) e nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade para os homens e mulheres de nove a 26 anos de idade vivendo com HIV\/Aids.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HPV","oab":false,"nome":"HPV","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413351,"slug":"enfermagem-hpv"}],"slug":"enfermagem\/2620055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fatores de risco para hipertens\u00e3o arterial, considere: I. H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o direta e linear entre envelhecimento e preval\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial relacionada ao aumento da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. II. O consumo cr\u00f4nico e elevado de bebidas alco\u00f3licas aumenta a press\u00e3o arterial de forma consistente. III. O consumo excessivo de s\u00f3dio \u00e9 um dos principais fatores de risco para a hipertens\u00e3o arterial. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":89738,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2620060,"hashId":"f7a9e7153143d9600360aa1adf41ebc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores de risco para hipertens\u00e3o arterial, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 uma associa\u00e7\u00e3o direta e linear entre envelhecimento e preval\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial relacionada ao aumento da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O consumo cr\u00f4nico e elevado de bebidas alco\u00f3licas aumenta a press\u00e3o arterial de forma consistente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O consumo excessivo de s\u00f3dio \u00e9 um dos principais fatores de risco para a hipertens\u00e3o arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em: <\/p>","resposta":10453761,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10453761,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10453762,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10453763,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10453764,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2620060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the sentences below and judge them true (T) or false (F), then choose the alternative that shows the correct sequence from above to below:-( ) The Cretaceous Research journal withdrew the paper about Ubirajara after it was revealed that it was taken illegally from Brazil( ) After the international outcry generated by the campaign, Ubirajara was repatriated( ) The smuggling of fossils from poor countries is a relatively new phenomenon( ) More than half of scientific publications on fossils collected from the Araripe Basin do not have any participation by researchers linked to Brazilian institutions( ) Brazilian legislation in general forbids fossil exports, but it can open a few exceptions for holotypes","provas":[{"id":90480,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2588795,"hashId":"eb02b0f65b5f87bd17ab21c05ce77121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the sentences below and judge them true (T) or false (F), then choose the alternative that shows the correct sequence from above to below:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) The Cretaceous Research journal withdrew the paper about Ubirajara after it was revealed that it was taken illegally from Brazil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) After the international outcry generated by the campaign, Ubirajara was repatriated<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) The smuggling of fossils from poor countries is a relatively new phenomenon<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) More than half of scientific publications on fossils collected from the Araripe Basin do not have any participation by researchers linked to Brazilian institutions<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Brazilian legislation in general forbids fossil exports, but it can open a few exceptions for holotypes<\/p>","resposta":10325758,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-T-F-T-F","id":10325756,"corpo":"<p>F-T-F-T-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T-F-F-F-T","id":10325757,"corpo":"<p>T-F-F-F-T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T-F-F-T-F","id":10325758,"corpo":"<p>T-F-F-T-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T-F-T-T-F","id":10325759,"corpo":"<p>T-F-T-T-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F-T-F-F-T","id":10325760,"corpo":"<p>F-T-F-F-T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 15\u2018Paleopiracy\u2019 makes foreigners dominate works on Brazilian fossils, says article-\tAn international team of researchers has just quantifi ed part of the impact of smuggling Brazilian fossils abroad. Almost 60% of scientific publications on material from the Araripe basin \u2013 between Cear\u00e1, Pernambuco and Piau\u00ed \u2013 are led by foreign authors not linked to Brazilian institutions.\tDespite Brazilian legislation specifi cally prohibiting the departure of fossils used as a reference for the description of new species (the so-called holotypes) from the national territory, 88% of the specimens described by foreigners are outside Brazil. In the article, the scientists indicate the recurring presence of colonialist practices in paleontological research, with rich countries appropriating material and species collected in poorer nations, ignoring national legislation to protect heritage, and harming the development of science in these places.\tIn addition to presenting quantitative data on paleopiracy, the new work details that international institutions turn a blind eye to fossil smuggling and that major scientific journals do not require documents proving the licit origin of the material studied. The assertive stance now chosen by the researchers marks the deepening of the strategy of publicly exposing ethical and legal conflicts related to the irregular exploitation of fossiliferous heritage.\t\u201cThese things are not new, they have been going on for decades. We are saturated with it all, but we cannot be heard by the international scientific community\u201d, says paleontologist Juan Cisneros, a professor at the Federal University of Piau\u00ed and one of the authors of the article.\tCo-author of the work, UFRN (Federal University of Rio Grande do Norte) professor Aline Ghilardi points out that foreign universities and museums have few incentives to inspect ethical and legal issues of fossils. \u201cInstitutions turn a blind eye to the fossil situation because they are benefiting. They get more scientific articles in highimpact journals and they have beautiful fossils that attract more visitors to museums. Nobody wants to lose the benefit, nothing will change\u201d, says the paleontologist.\tOne of the most active voices in Brazilian science against the international traffi cking of fossils, Ghilardi was one of the organizers of repatriation campaign of the dinosaur Ubirajara jubatus, which Germany refuses to return. The mobilization, which went beyond Brazilian social networks and reached the international press and scientific conferences abroad, is considered a watershed for the positioning of scientists.\tThe fossil of the exotic animal, which lived about 110 million years ago in the Araripe region, was illegally taken to Europe, where the species was described in a work without the participation of any Brazilian scientist. The controversy spread through the international community and ended up leading the journal Cretaceous Research to cancel the publication of the work. The journal also announced a revision to its guidelines, stating that it would no longer accept fossils suspected of having been illegally collected and exported from their countries of origin.\t-Adapted from: https:\/\/newsbulletin247.com\/technology\/55968.html","id":553722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXT 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2018Paleopiracy\u2019 makes foreigners dominate works on Brazilian fossils, says article<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAn international team of researchers has just quantifi ed part of the impact of smuggling Brazilian fossils abroad. Almost 60% of scientific publications on material from the Araripe basin \u2013 between Cear\u00e1, Pernambuco and Piau\u00ed \u2013 are led by foreign authors not linked to Brazilian institutions.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDespite Brazilian legislation specifi cally prohibiting the departure of fossils used as a reference for the description of new species (the so-called holotypes) from the national territory, 88% of the specimens described by foreigners are outside Brazil. In the article, the scientists indicate the recurring presence of colonialist practices in paleontological research, with rich countries appropriating material and species collected in poorer nations, ignoring national legislation to protect heritage, and harming the development of science in these places.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIn addition to presenting quantitative data on paleopiracy, the new work details that international institutions turn a blind eye to fossil smuggling and that major scientific journals do not require documents proving the licit origin of the material studied. The assertive stance now chosen by the researchers marks the deepening of the strategy of publicly exposing ethical and legal conflicts related to the irregular exploitation of fossiliferous heritage.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cThese things are not new, they have been going on for decades. We are saturated with it all, but we cannot be heard by the international scientific community\u201d, says paleontologist Juan Cisneros, a professor at the Federal University of Piau\u00ed and one of the authors of the article.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCo-author of the work, UFRN (Federal University of Rio Grande do Norte) professor Aline Ghilardi points out that foreign universities and museums have few incentives to inspect ethical and legal issues of fossils. \u201cInstitutions turn a blind eye to the fossil situation because they are benefiting. They get more scientific articles in highimpact journals and they have beautiful fossils that attract more visitors to museums. Nobody wants to lose the benefit, nothing will change\u201d, says the paleontologist.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOne of the most active voices in Brazilian science against the international traffi cking of fossils, Ghilardi was one of the organizers of repatriation campaign of the dinosaur <em>Ubirajara jubatus,<\/em> which Germany refuses to return. The mobilization, which went beyond Brazilian social networks and reached the international press and scientific conferences abroad, is considered a watershed for the positioning of scientists.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe fossil of the exotic animal, which lived about 110 million years ago in the Araripe region, was illegally taken to Europe, where the species was described in a work without the participation of any Brazilian scientist. The controversy spread through the international community and ended up leading the journal Cretaceous Research to cancel the publication of the work. The journal also announced a revision to its guidelines, stating that it would no longer accept fossils suspected of having been illegally collected and exported from their countries of origin.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Adapted from: https:\/\/newsbulletin247.com\/technology\/55968.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2588795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Noam Chomsky (1965) defines \u2018competence\u2019 as an innate ability common to all human beings about their language and \u2018performance\u2019 as the eff ective use of language in concrete situations. His studies were essential in the development of the communicative approach to language teaching. About this approach, it is correct to say that:","provas":[{"id":90480,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2588800,"hashId":"cd3c9ecffdf73ca282cf1551b97224bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Noam Chomsky (1965) defines \u2018competence\u2019 as an innate ability common to all human beings about their language and \u2018performance\u2019 as the eff ective use of language in concrete situations. His studies were essential in the development of the communicative approach to language teaching. About this approach, it is correct to say that:<\/p>","resposta":10325784,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Its main purpose is to encourage the reading of literary texts.","id":10325781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Its main purpose is to encourage the reading of literary texts.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"It prohibits the use of the mother tongue while learning the target language.","id":10325782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It prohibits the use of the mother tongue while learning the target language.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Its central focus is the teaching of word phonetics and grammar for a better communication.","id":10325783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Its central focus is the teaching of word phonetics and grammar for a better communication.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"It emphasizes the social use of language and its function.","id":10325784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It emphasizes the social use of language and its function.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"It uses repetition of basic language structures intensively.","id":10325785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It uses repetition of basic language structures intensively.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2588800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe the image above and identify which activity is being proposed:","provas":[{"id":90480,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2588812,"hashId":"54e508ce34717975174645030be74280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe the image above and identify which activity is being proposed:<\/p>","resposta":10325844,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guessing game","id":10325841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guessing game<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Questions and answers","id":10325842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Questions and answers<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Finding the differences","id":10325843,"corpo":"<p>Finding the differences<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Opinion exchange","id":10325844,"corpo":"<p>Opinion exchange<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Guessing definitions","id":10325845,"corpo":"<p>Guessing definitions<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 19--(Source: NUNAN, D. Designing tasks for the communicative classroom. Cambridge: Cambridge University Press, 1989). ","id":553728,"enunciado":"<p>TEXT 19<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90480\/grupo-questao\/553728-20221004101238000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Source: NUNAN, D. Designing tasks for the communicative classroom. Cambridge: Cambridge University Press, 1989). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2588812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No memorial descritivo de um projeto de engenharia el\u00e9trica, h\u00e1 uma parte reservada exclusivamente para a especifica\u00e7\u00e3o de materiais. Um eletrot\u00e9cnico levantou a carga el\u00e9trica de acordo com o quadro de cargas abaixo, e voc\u00ea, engenheiro eletricista do Col\u00e9gio Pedro II, far\u00e1 os dimensionamentos necess\u00e1rios e as especifica\u00e7\u00f5es dos materiais el\u00e9tricos desta obra. Vale ressaltar que todos os disjuntores contidos neste quadro dever\u00e3o oferecer prote\u00e7\u00f5es contra curtoscircuitos, e que a tens\u00e3o de linha desta instala\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica \u00e9 de 220 V. Devem ser entendidos como m\u00e1quinas, neste enunciado, equipamentos com motores.Em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do funcionamento do local, o fator de demanda ser\u00e1 igual \u00e0 carga instalada.ITEMEQUIPAMENTOSCARGA (Watt)A (Watt)B (WAtt)C (Watt)1M\u00e1quina bif\u00e1sica15007507502M\u00e1quina trif\u00e1fica27009009009003Tomadas5005004Reserva6006005Reserva600600Soma das cargas por coluna5900165022502000Considerando os dados apresentados, a especifica\u00e7\u00e3o m\u00ednima do disjuntor geral desse quadro \u00e9","provas":[{"id":82044,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro El\u00e9trico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2444526,"hashId":"4698f173fb56a307e8ce10a240f46ea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No memorial descritivo de um projeto de engenharia el\u00e9trica, h\u00e1 uma parte reservada exclusivamente para a especifica\u00e7\u00e3o de materiais. Um eletrot\u00e9cnico levantou a carga el\u00e9trica de acordo com o quadro de cargas abaixo, e voc\u00ea, engenheiro eletricista do Col\u00e9gio Pedro II, far\u00e1 os dimensionamentos necess\u00e1rios e as especifica\u00e7\u00f5es dos materiais el\u00e9tricos desta obra. Vale ressaltar que todos os disjuntores contidos neste quadro dever\u00e3o oferecer prote\u00e7\u00f5es contra curtoscircuitos, e que a tens\u00e3o de linha desta instala\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica \u00e9 de 220 V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devem ser entendidos como m\u00e1quinas, neste enunciado, equipamentos com motores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do funcionamento do local, o fator de demanda ser\u00e1 igual \u00e0 carga instalada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 536px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"159\"><col width=\"98\"><col width=\"77\"><col width=\"75\"><col width=\"77\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ITEM<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">EQUIPAMENTOS<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">CARGA (Watt)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A (Watt)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B (WAtt)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C (Watt)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">M\u00e1quina bif\u00e1sica<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1500<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">750<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">750<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quina trif\u00e1fica<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2700<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">900<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">900<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Tomadas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reserva<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Reserva<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">600<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Soma das cargas por coluna<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>5900<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1650<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2250<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando os dados apresentados, a especifica\u00e7\u00e3o m\u00ednima do disjuntor geral desse quadro \u00e9<\/p>","resposta":9694068,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disjuntor termomagn\u00e9tico, tripolar, 20 A, curva C.","id":9694068,"corpo":"<p>disjuntor termomagn\u00e9tico, tripolar, 20 A, curva C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disjuntor termomagn\u00e9tico, tripolar, 16 A, curva C.","id":9694069,"corpo":"<p>disjuntor termomagn\u00e9tico, tripolar, 16 A, curva C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disjuntor t\u00e9rmico, tripolar, 16 A, curva B.","id":9694070,"corpo":"<p>disjuntor t\u00e9rmico, tripolar, 16 A, curva B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disjuntor t\u00e9rmico, bipolar, 20 A, curva C.","id":9694071,"corpo":"<p>disjuntor t\u00e9rmico, bipolar, 20 A, curva C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2444526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PowerPoint 2013 possibilita o recurso Slide Mestre.S\u00e3o comandos da guia SLIDE MESTRE","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444528,"hashId":"054171322469fc2729fcebb7f1160293","enunciado":"<p>O PowerPoint 2013 possibilita o recurso Slide Mestre.<\/p><p>S\u00e3o comandos da guia SLIDE MESTRE<\/p>","resposta":9694074,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir Slide Mestre; Inserir Layout.","id":9694074,"corpo":"<p>Inserir Slide Mestre; Inserir Layout.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tamanho do Slide; T\u00edtulo do Slide.","id":9694075,"corpo":"<p>Tamanho do Slide; T\u00edtulo do Slide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pano de Fundo; Layout Mestre.","id":9694076,"corpo":"<p>Pano de Fundo; Layout Mestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Editar Mestre; Inserir Tema.","id":9694077,"corpo":"<p>Editar Mestre; Inserir Tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2444528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a senten\u00e7a SQL, implementada no Access 2013: SELECT ESTUDANTE.[nome], ESTUDANTE.[admiss\u00e3o], ESTUDANTE.[s\u00e9rie] FROM ESTUDANTE WHERE (((ESTUDANTE.[admiss\u00e3o])&lt;=#12\/31\/2018#));O design da consulta para essa senten\u00e7a SQL \u00e9 ","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444587,"hashId":"96f7583aa88b3c02e6eaa7ff20fc04ee","enunciado":"<p>Considere a senten\u00e7a SQL, implementada no Access 2013: <\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 482px;\"><colgroup><col width=\"482\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SELECT ESTUDANTE.[nome], ESTUDANTE.[admiss\u00e3o], ESTUDANTE.[s\u00e9rie] <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> FROM ESTUDANTE <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> WHERE (((ESTUDANTE.[admiss\u00e3o])&lt;=#12\/31\/2018#));<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>O design da consulta para essa senten\u00e7a SQL \u00e9 <\/p>","resposta":9694219,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Campo:[matr\u00edcula][nome][sexo][nascimento][admiss\u00e3o][s\u00e9rie]Tabela:ESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEClassifica\u00e7\u00e3o:Mostrar:Crit\u00e9rios:&lt;=#31\/12\/2018#ou:","id":9694219,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 748px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"148\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Campo:<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[matr\u00edcula]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nome]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[sexo]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nascimento]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[admiss\u00e3o]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[s\u00e9rie]<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tabela:<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Classifica\u00e7\u00e3o:<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mostrar:<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694219-20220623123648000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694219-20220623123648000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"30\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694219-20220623123648000000-2.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"28\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694219-20220623123648000000-2.png\" width=\"24\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694219-20220623123648000000-2.png\" width=\"28\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Crit\u00e9rios:<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1;\">&lt;=#31\/12\/2018#<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ou:<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Campo:[matr\u00edcula][nome][sexo][nascimento][admiss\u00e3o][s\u00e9rie]Tabela:ESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEClassifica\u00e7\u00e3o:Mostrar:Crit\u00e9rios:&lt;=#31\/12\/2018#ou:","id":9694220,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 771px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"148\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"123\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Campo:<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[matr\u00edcula]<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nome]<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[sexo]<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nascimento]<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[admiss\u00e3o]<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[s\u00e9rie]<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tabela:<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Classifica\u00e7\u00e3o:<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mostrar:<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694220-20220623123648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694220-20220623123648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694220-20220623123648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694220-20220623123648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694220-20220623123648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694220-20220623123648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Crit\u00e9rios:<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;=#31\/12\/2018#<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ou:<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Campo:[matr\u00edcula][nome][sexo][nascimento][admiss\u00e3o][s\u00e9rie]Tabela:ESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEClassifica\u00e7\u00e3o:Mostrar:Crit\u00e9rios:&lt;=#31\/12\/2018#ou:","id":9694221,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 771px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"148\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"123\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Campo:<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[matr\u00edcula]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nome]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[sexo]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nascimento]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[admiss\u00e3o]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[s\u00e9rie]<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tabela:<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Classifica\u00e7\u00e3o:<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mostrar:<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694221-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694221-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694221-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694221-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694221-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694221-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Crit\u00e9rios:<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;=#31\/12\/2018#<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ou:<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Campo:[matr\u00edcula][nome][sexo][nascimento][admiss\u00e3o][s\u00e9rie]Tabela:ESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEESTUDANTEClassifica\u00e7\u00e3o:Mostrar:Crit\u00e9rios:&lt;=#31\/12\/2018#ou:","id":9694222,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 771px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"148\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"123\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Campo:<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[matr\u00edcula]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nome]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[sexo]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[nascimento]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[admiss\u00e3o]<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[s\u00e9rie]<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tabela:<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ESTUDANTE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Classifica\u00e7\u00e3o:<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mostrar:<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694222-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694222-20220623123649000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694222-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694222-20220623123649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694222-20220623123649000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82041\/item-questao\/9694222-20220623123649000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Crit\u00e9rios:<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&lt;=#31\/12\/2018#<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ou:<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2444587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola \u00e9 um universo que re\u00fane alunos diferentes, com opini\u00f5es e intepreta\u00e7\u00f5es divergentes sobre a vida e o mundo, e o assistente de alunos deve estar preparado para administrar o conflito por meio de uma a\u00e7\u00e3o mediadora. Para Chrispino (2007, p. 22-23), essa media\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como o \u201cprocedimento no qual os participantes, com a assist\u00eancia de uma pessoa imparcial \u2013 o mediador \u2013 , colocam as quest\u00f5es em disputa com o objetivo de desenvolver op\u00e7\u00f5es, considerar alternativas e chegar a um acordo que seja mutuamente aceit\u00e1vel\u201d.-CHRISPINO, A. Gest\u00e3o do conflito escolar: da classifica\u00e7\u00e3o dos conflitos aos modelos de media\u00e7\u00e3o. Ensaio: Aval. Pol. P\u00fabl. Educ., Rio de Janeiro, v. 15, n. 54, p. 11-28, jan.\/mar. 2007.-Com base na defini\u00e7\u00e3o de media\u00e7\u00e3o do conflito de Chrispino, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444713,"hashId":"7fab30537a2fd989f360c9700c1b026e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 um universo que re\u00fane alunos diferentes, com opini\u00f5es e intepreta\u00e7\u00f5es divergentes sobre a vida e o mundo, e o assistente de alunos deve estar preparado para administrar o conflito por meio de uma a\u00e7\u00e3o mediadora. Para Chrispino (2007, p. 22-23), essa media\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como o \u201cprocedimento no qual os participantes, com a assist\u00eancia de uma pessoa imparcial \u2013 o mediador \u2013 , colocam as quest\u00f5es em disputa com o objetivo de desenvolver op\u00e7\u00f5es, considerar alternativas e chegar a um acordo que seja mutuamente aceit\u00e1vel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHRISPINO, A. Gest\u00e3o do conflito escolar: da classifica\u00e7\u00e3o dos conflitos aos modelos de media\u00e7\u00e3o. <strong>Ensaio: Aval. Pol. P\u00fabl. Educ<\/strong>., Rio de Janeiro, v. 15, n. 54, p. 11-28, jan.\/mar. 2007.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na defini\u00e7\u00e3o de media\u00e7\u00e3o do conflito de Chrispino, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9694593,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a media\u00e7\u00e3o favorece atitudes de responsabilidade, iniciativa individual e intoler\u00e2ncia para uma nova ordem escolar e social.","id":9694591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a media\u00e7\u00e3o favorece atitudes de responsabilidade, iniciativa individual e intoler\u00e2ncia para uma nova ordem escolar e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as escolas que se recusam a aceitar o conflito n\u00e3o precisam lidar com a viol\u00eancia escolar.","id":9694592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as escolas que se recusam a aceitar o conflito n\u00e3o precisam lidar com a viol\u00eancia escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a media\u00e7\u00e3o concorre para um sentimento de coopera\u00e7\u00e3o e fraternidade na escola.","id":9694593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a media\u00e7\u00e3o concorre para um sentimento de coopera\u00e7\u00e3o e fraternidade na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a escola que valoriza e trabalha com o conflito secundariza o di\u00e1logo.","id":9694594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola que valoriza e trabalha com o conflito secundariza o di\u00e1logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2444713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como os dados na tabela s\u00e3o discretos, eles podem ser modelados pela distribui\u00e7\u00e3o normal, que \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o discreta.","provas":[{"id":83751,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2444765,"hashId":"4176010da989748e3d937e86a1fd7999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os dados na tabela s\u00e3o discretos, eles podem ser modelados pela distribui\u00e7\u00e3o normal, que \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o discreta.<\/p>","resposta":9694744,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694743,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694744,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela de frequ\u00eancia a seguir mostra dados coletados em uma pesquisa para se verificar o n\u00famero de disciplinas que os estudantes de determinada universidade est\u00e3o cursando por semestre.disciplinas2345678estudantes1015403528104Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":537466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A tabela de frequ\u00eancia a seguir mostra dados coletados em uma pesquisa para se verificar o n\u00famero de disciplinas que os estudantes de determinada universidade est\u00e3o cursando por semestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>disciplinas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-7clh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-ucwy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-j55j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-soft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-mvy1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-c18g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-xsgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>estudantes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-0hj4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-cijg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-biln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-ybq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-6lxn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-mofk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-save\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2444765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico do tipo pizza \u00e9 o mais apropriado para representar os dados apresentados na tabela, visto que a vari\u00e1vel analisada \u00e9 qualitativa ordinal.","provas":[{"id":83751,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2444768,"hashId":"d48305b221d816c143d2281649d5a58d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico do tipo <em>pizza <\/em>\u00e9 o mais apropriado para representar os dados apresentados na tabela, visto que a vari\u00e1vel analisada \u00e9 qualitativa ordinal.<\/p>","resposta":9694750,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694749,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694750,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela de frequ\u00eancia a seguir mostra dados coletados em uma pesquisa para se verificar o n\u00famero de disciplinas que os estudantes de determinada universidade est\u00e3o cursando por semestre.disciplinas2345678estudantes1015403528104Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":537466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A tabela de frequ\u00eancia a seguir mostra dados coletados em uma pesquisa para se verificar o n\u00famero de disciplinas que os estudantes de determinada universidade est\u00e3o cursando por semestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>disciplinas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-7clh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-ucwy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-j55j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-soft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-mvy1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-c18g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-xsgj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>estudantes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-0hj4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-cijg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-biln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-ybq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-6lxn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-mofk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"cell-save\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2444768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em m\u00e9dia, os alunos levam mais de 24 meses para concluir o mestrado.","provas":[{"id":83751,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2444796,"hashId":"3d7f15bd4e672a7d709a02b642959c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em m\u00e9dia, os alunos levam mais de 24 meses para concluir o mestrado.<\/p>","resposta":9694835,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694834,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694835,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma universidade est\u00e1 fazendo um estudo para verificar a distribui\u00e7\u00e3o dos tempos que os alunos do curso de mestrado levam at\u00e9 a defesa da disserta\u00e7\u00e3o. Os dados a seguir mostram a fun\u00e7\u00e3o de probabilidade desses tempos, em meses.tempo de defesa (meses) probabilidade120,01150,02180,04200,10220,22 240,31250,18260,04280,03300,05Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":537471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma universidade est\u00e1 fazendo um estudo para verificar a distribui\u00e7\u00e3o dos tempos que os alunos do curso de mestrado levam at\u00e9 a defesa da disserta\u00e7\u00e3o. Os dados a seguir mostram a fun\u00e7\u00e3o de probabilidade desses tempos, em meses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 337px;\"><colgroup><col width=\"179\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>tempo de defesa (meses) <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>probabilidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c60m\"><td data-row=\"row-c60m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c60m\" data-cell=\"cell-hv7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-c60m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c60m\" data-cell=\"cell-km37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,01<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yy04\"><td data-row=\"row-yy04\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yy04\" data-cell=\"cell-m0iu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-yy04\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yy04\" data-cell=\"cell-e57j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,02<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8l2e\"><td data-row=\"row-8l2e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8l2e\" data-cell=\"cell-wzsu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-8l2e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8l2e\" data-cell=\"cell-x00n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,04<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bgdm\"><td data-row=\"row-bgdm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bgdm\" data-cell=\"cell-lhns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-bgdm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bgdm\" data-cell=\"cell-wads\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1t7y\"><td data-row=\"row-1t7y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1t7y\" data-cell=\"cell-pw51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22<\/p><\/td><td data-row=\"row-1t7y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1t7y\" data-cell=\"cell-007f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,22 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p5c5\"><td data-row=\"row-p5c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5c5\" data-cell=\"cell-a5va\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"row-p5c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5c5\" data-cell=\"cell-9tr1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,31<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bc9f\"><td data-row=\"row-bc9f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bc9f\" data-cell=\"cell-xv4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-bc9f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bc9f\" data-cell=\"cell-6nk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,18<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-98rm\"><td data-row=\"row-98rm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98rm\" data-cell=\"cell-i5yt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"row-98rm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98rm\" data-cell=\"cell-tx4k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,04<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zv7q\"><td data-row=\"row-zv7q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zv7q\" data-cell=\"cell-n872\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"row-zv7q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zv7q\" data-cell=\"cell-613k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g9w8\"><td data-row=\"row-g9w8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g9w8\" data-cell=\"cell-qi1h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-g9w8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g9w8\" data-cell=\"cell-4r7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,05<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 73 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2444796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Sa\u00fade na Escola foi institu\u00eddo no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sua finalidade \u00e9 contribuir, por meio de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes de modo","provas":[{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2444809,"hashId":"7d2606fd45548711187de60680593ad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Sa\u00fade na Escola foi institu\u00eddo no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua finalidade \u00e9 contribuir, por meio de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes de modo<\/p>","resposta":9694868,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integral na rede p\u00fablica.","id":9694868,"corpo":"<p>integral na rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complementar na rede p\u00fablica.","id":9694869,"corpo":"<p>complementar na rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integral nas redes p\u00fablica e privada.","id":9694870,"corpo":"<p>integral nas redes p\u00fablica e privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"complementar nas redes p\u00fablica e privada.","id":9694871,"corpo":"<p>complementar nas redes p\u00fablica e privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 6.286\/2007 - Institui o Programa Sa\u00fade na Escola - PSE, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 6.286\/2007 - Institui o Programa Sa\u00fade na Escola - PSE, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430479,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-o-6-286-2007-institui-o-programa-saude-na-escola-pse-e-da-outras-providencias"}],"slug":"pedagogia\/2444809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo n\u00ba 42, da Lei n\u00ba 13.146\/2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), \u201ca pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 cultura, ao esporte, ao turismo e ao lazer em igualdade de oportunidades com as demais pessoas\u201d. Por essa raz\u00e3o, para este p\u00fablico, os programas de televis\u00e3o, o cinema, o teatro e outras atividades culturais e desportivas precisam ter","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444825,"hashId":"7052348a8855861a69deeee4149a1712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo n\u00ba 42, da Lei n\u00ba 13.146\/2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), \u201ca pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 cultura, ao esporte, ao turismo e ao lazer em igualdade de oportunidades com as demais pessoas\u201d. Por essa raz\u00e3o, para este p\u00fablico, os programas de televis\u00e3o, o cinema, o teatro e outras atividades culturais e desportivas precisam ter<\/p>","resposta":9694916,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formato acess\u00edvel.","id":9694916,"corpo":"<p>formato acess\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e9tica simplificada.","id":9694917,"corpo":"<p>est\u00e9tica simplificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o indicativa.","id":9694918,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o indicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" padroniza\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica.","id":9694919,"corpo":"<p> padroniza\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430196,"slug":"pedagogia-da-educacao-profissional-e-tecnologica"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2444825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Importante conquista social do per\u00edodo da redemocratiza\u00e7\u00e3o brasileira, a Lei n\u00ba 8.069\/1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) estabelece em seu artigo 54 que, entre outras coisas, \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444832,"hashId":"237117968f8a8212b6be715653c23a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Importante conquista social do per\u00edodo da redemocratiza\u00e7\u00e3o brasileira, a Lei n\u00ba 8.069\/1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) estabelece em seu artigo 54 que, entre outras coisas, \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente<\/p>","resposta":9694937,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede particular de ensino","id":9694936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede particular de ensino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":9694937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade.","id":9694938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.","id":9694939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2444832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial que, geralmente, n\u00e3o est\u00e1 associada a sintomas, mas que se caracteriza por eleva\u00e7\u00e3o mantida dos n\u00edveis press\u00f3ricos aferidos em monitoriza\u00e7\u00e3o residencial da PA. Os n\u00edveis press\u00f3ricos que caracterizam a PA elevada s\u00e3o","provas":[{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2444833,"hashId":"c4df792243868bb4caf040dd63980dff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial que, geralmente, n\u00e3o est\u00e1 associada a sintomas, mas que se caracteriza por eleva\u00e7\u00e3o mantida dos n\u00edveis press\u00f3ricos aferidos em monitoriza\u00e7\u00e3o residencial da PA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis press\u00f3ricos que caracterizam a PA elevada s\u00e3o<\/p>","resposta":9694941,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt; 130 \u00d7 85 mmHg.","id":9694940,"corpo":"<p>&lt; 130 \u00d7 85 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"&gt; 130 \u00d7 85 mmHg.","id":9694941,"corpo":"<p>&gt; 130 \u00d7 85 mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"&lt; 120 \u00d7 80 mmHg.","id":9694942,"corpo":"<p>&lt; 120 \u00d7 80 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&gt; 110 \u00d7 80 mmHg.","id":9694943,"corpo":"<p>&gt; 110 \u00d7 80 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2444833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o por tuberculose (TB) pode ser sens\u00edvel ou resistente \u00e0 isoniazida. O tratamento da TB sens\u00edvel em adolescentes e adultos \u00e9 dividido em duas fases. As fases corretas e seus respectivos tempos de dura\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":82050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2444883,"hashId":"a71a2fb2008c01dd0199926e95dfa020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o por tuberculose (TB) pode ser sens\u00edvel ou resistente \u00e0 isoniazida. O tratamento da TB sens\u00edvel em adolescentes e adultos \u00e9 dividido em duas fases.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As fases corretas e seus respectivos tempos de dura\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":9695135,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ataque, com dura\u00e7\u00e3o de 1 m\u00eas; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 5 meses.","id":9695134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ataque, com dura\u00e7\u00e3o de 1 m\u00eas; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 5 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intensiva, com dura\u00e7\u00e3o de 2 meses; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 4 meses.","id":9695135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensiva, com dura\u00e7\u00e3o de 2 meses; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 4 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intensiva, com dura\u00e7\u00e3o de 2 meses; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 6 meses.","id":9695136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensiva, com dura\u00e7\u00e3o de 2 meses; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de ataque, com dura\u00e7\u00e3o de 2 meses; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 6 meses.","id":9695137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ataque, com dura\u00e7\u00e3o de 2 meses; de manuten\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o de 6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/2444883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andando pelo estacionamento da empresa, Pedro contou, \u00e0 sua direita, um total de 15 carros. Ao chegar no final, voltou pelo mesmo caminho do estacionamento contando, \u00e0 sua esquerda, um total de 15 carros. Quantos carros h\u00e1 nesse estacionamento?","provas":[{"id":82063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Enfermeiro - 2022"},{"id":82074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":82078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Pedagogo - 2022"},{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"},{"id":82075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"},{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82060,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-biomedico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":82065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"},{"id":82061,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Dentista - 2022"},{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"},{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2444910,"hashId":"de42068c8b0810bb23583d0d9a86cf76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andando pelo estacionamento da empresa, Pedro contou, \u00e0 sua direita, um total de 15 carros. Ao chegar no final, voltou pelo mesmo caminho do estacionamento contando, \u00e0 sua esquerda, um total de 15 carros. Quantos carros h\u00e1 nesse estacionamento?<\/p>","resposta":9695250,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":9695249,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":9695250,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10.","id":9695251,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":9695252,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60.","id":9695253,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 28","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2444910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas \u00f4nibus circulam dentro do campus da minha universidade. Eles sa\u00edram juntos da portaria; o primeiro d\u00e1 uma volta a cada 6 minutos; o segundo, a cada 7 minutos e o terceiro, a cada 8 minutos. Em quantos minutos voltar\u00e3o os tr\u00eas \u00f4nibus a se encontrarem na portaria?","provas":[{"id":82063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Enfermeiro - 2022"},{"id":82074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":82078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Pedagogo - 2022"},{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"},{"id":82075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"},{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82060,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-biomedico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":82065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"},{"id":82061,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Dentista - 2022"},{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"},{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2444914,"hashId":"97704ec03223987a7c0ae84e9794ab38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas \u00f4nibus circulam dentro do campus da minha universidade. Eles sa\u00edram juntos da portaria; o primeiro d\u00e1 uma volta a cada 6 minutos; o segundo, a cada 7 minutos e o terceiro, a cada 8 minutos. Em quantos minutos voltar\u00e3o os tr\u00eas \u00f4nibus a se encontrarem na portaria?<\/p>","resposta":9695267,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.","id":9695266,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"168.","id":9695267,"corpo":"<p>168.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"240. ","id":9695268,"corpo":"<p>240. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90.","id":9695269,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8.","id":9695270,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 28","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2444914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tDeterminado tribunal deseja realizar um estudo local para saber quantos de seus 768 servidores almo\u00e7am fora. Como n\u00e3o h\u00e1 nenhuma informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre esse dado, o estat\u00edstico do tribunal ir\u00e1 supor que a metade dos servidores tenha esse h\u00e1bito, garantindo assim a maior variabilidade poss\u00edvel.\t-Considerando que sejam desejados 95% de confian\u00e7a e 5% de precis\u00e3o e utilizando o m\u00e9todo de Cochran, assim como os dados presentes na tabela a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero de pessoas que a amostra dever\u00e1 ter.-Z.\u03a6\u22121(Z)0,0251,9600,0501,6450,0751.4390,1001,2810,1251,150","provas":[{"id":93442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2631904,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDeterminado tribunal deseja realizar um estudo local para saber quantos de seus 768 servidores almo\u00e7am fora. Como n\u00e3o h\u00e1 nenhuma informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via sobre esse dado, o estat\u00edstico do tribunal ir\u00e1 supor que a metade dos servidores tenha esse h\u00e1bito, garantindo assim a maior variabilidade poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que sejam desejados 95% de confian\u00e7a e 5% de precis\u00e3o e utilizando o m\u00e9todo de Cochran, assim como os dados presentes na tabela a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero de pessoas que a amostra dever\u00e1 ter.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 443px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"111\"><col width=\"132\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(217, 217, 217);\">.<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Phi^{-1}(Z) \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,025<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,960<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,050<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,645<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,075<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.439<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,100<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,281<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,125<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,150<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10506760,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39","id":10506758,"corpo":"<p>39<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"192","id":10506759,"corpo":"<p>192<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"257","id":10506760,"corpo":"<p>257<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"264","id":10506761,"corpo":"<p>264<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"385","id":10506762,"corpo":"<p>385<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2631904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) inclui um","provas":[{"id":93442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2631908,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) inclui um<\/p>","resposta":10506780,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, indicado pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":10506777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, indicado pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10506778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"juiz estadual, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a. ","id":10506779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juiz estadual, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"juiz de Tribunal Regional Federal, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10506780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juiz de Tribunal Regional Federal, indicado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"juiz federal, indicado pelo Supremo Tribunal Federal. ","id":10506781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juiz federal, indicado pelo Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2631908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os Tribunais Regionais do Trabalho comp\u00f5em-se de, no m\u00ednimo, sete julgadores, entre os quais se incluem ","provas":[{"id":93442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2631911,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os Tribunais Regionais do Trabalho comp\u00f5em-se de, no m\u00ednimo, sete julgadores, entre os quais se incluem <\/p>","resposta":10506793,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um quinto de advogados e membros da defensoria p\u00fablica, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente.","id":10506790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quinto de advogados e membros da defensoria p\u00fablica, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um quinto de advogados e membros da defensoria p\u00fablica, com mais de cinco anos de efetiva atividade profissional e efetivo exerc\u00edcio, respectivamente. ","id":10506791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quinto de advogados e membros da defensoria p\u00fablica, com mais de cinco anos de efetiva atividade profissional e efetivo exerc\u00edcio, respectivamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um quinto de advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, com mais de tr\u00eas anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente.","id":10506792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quinto de advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, com mais de tr\u00eas anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um quinto de advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente","id":10506793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quinto de advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um quinto de advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, com mais de cinco anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente. ","id":10506794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quinto de advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, com mais de cinco anos de efetiva atividade profissional e de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/2631911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da gest\u00e3o p\u00fablica, a compet\u00eancia interpessoal","provas":[{"id":93442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2631951,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da gest\u00e3o p\u00fablica, a compet\u00eancia interpessoal<\/p>","resposta":10506963,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma compet\u00eancia que n\u00e3o pode ser treinada, visto que seu desenvolvimento deve ocorrer em quatro n\u00edveis: o individual, o grupal, o organizacional e o governamental.","id":10506962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma compet\u00eancia que n\u00e3o pode ser treinada, visto que seu desenvolvimento deve ocorrer em quatro n\u00edveis: o individual, o grupal, o organizacional e o governamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a habilidade de lidar eficazmente com as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, sabendo tratar outras pessoas de forma adequada \u00e0s necessidades de cada um e de acordo com a situa\u00e7\u00e3o. ","id":10506963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a habilidade de lidar eficazmente com as rela\u00e7\u00f5es interpessoais, sabendo tratar outras pessoas de forma adequada \u00e0s necessidades de cada um e de acordo com a situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 composta somente pela percep\u00e7\u00e3o.","id":10506964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 composta somente pela percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem componentes relacionais, mas n\u00e3o compreende a dimens\u00e3o emocional-afetiva.","id":10506965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem componentes relacionais, mas n\u00e3o compreende a dimens\u00e3o emocional-afetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa ser considerada, em fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, visto que a compet\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 suficiente para um desempenho total e eficaz. ","id":10506966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o precisa ser considerada, em fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, visto que a compet\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 suficiente para um desempenho total e eficaz. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias Humanas e Organizacionais","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias Humanas e Organizacionais","pai":426223,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426225,"slug":"administracao-publica-competencias-humanas-e-organizacionais"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2631951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria preservada a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso o segmento \u201c(embora ela n\u00e3o tivesse se dado conta de que ele o realizara no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia)\u201d (primeiro par\u00e1grafo) fosse assim reescrito: (conquanto ela n\u00e3o tivesse notado que ele o havia realizado no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia).","provas":[{"id":93749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2632190,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria preservada a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso o segmento \u201c(embora ela n\u00e3o tivesse se dado conta de que ele o realizara no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia)\u201d (primeiro par\u00e1grafo) fosse assim reescrito: (conquanto ela n\u00e3o tivesse notado que ele o havia realizado no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia).<\/p>","resposta":10508090,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10508090,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10508091,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB2A1-I A astr\u00f4noma Jocelyn Bell Burnell disse sobre Ron Drever: \u201cEle realmente curtia ser t\u00e3o engenhoso\u201d. Ela tinha ido da Irlanda do Norte para Glasgow para estudar f\u00edsica e Drever foi arbitrariamente designado para ser seu supervisor. Ele contava ao grupo de seus poucos orientandos as ideias mais interessantes que surgiam em sua mente, inclusive as que levaram ao experimento de Hughes-Drever (embora ela n\u00e3o tivesse se dado conta de que ele o realizara no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia), mas nenhuma que os ajudasse a passar nos exames. Ap\u00f3s a frustra\u00e7\u00e3o inicial, ao ver que ele n\u00e3o ia ajud\u00e1-la em seu dever de casa de f\u00edsica de estado s\u00f3lido, ela acabou admirando seu profundo entendimento de f\u00edsica fundamental e seu not\u00e1vel talento como pesquisador.\tDrever, por sua vez, seria influenciado pelas iminentes e vitais descobertas de sua ex-aluna de gradua\u00e7\u00e3o. A respeito de Bell Burnell, disse: \u201cEla tamb\u00e9m era obviamente melhor do que a maioria deles\u2026 ent\u00e3o cheguei a conhec\u00ea-la muito bem\u201d. Drever escreveu uma carta de recomenda\u00e7\u00e3o para apoiar o pedido de emprego dela \u00e0 principal instala\u00e7\u00e3o de radioastronomia na Inglaterra, em meados da d\u00e9cada de 60, Jodrell Bank. Mas, ele continua, \u201cn\u00e3o a admitiram, e a hist\u00f3ria conta que foi porque era mulher. Mas isso n\u00e3o \u00e9 oficial, voc\u00ea sabe. Ela ficou muito desapontada\u201d. Drever acrescenta, esperando que se reconhe\u00e7a a obviedade daquele absurdo: \u201cSua segunda op\u00e7\u00e3o era ir para Cambridge. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d. Ele considerou isso uma reviravolta muito feliz. \u201cEnt\u00e3o ela foi para Cambridge e descobriu pulsares. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d, ele diz, rindo.Janna Levin. A m\u00fasica do universo: ondas gravitacionais e a maior descoberta cient\u00edfica dos \u00faltimos cem anos. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2016, p. 103-104 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca de aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":559087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA astr\u00f4noma Jocelyn Bell Burnell disse sobre Ron Drever: \u201cEle realmente curtia ser t\u00e3o engenhoso\u201d. Ela tinha ido da Irlanda do Norte para Glasgow para estudar f\u00edsica e Drever foi arbitrariamente designado para ser seu supervisor. Ele contava ao grupo de seus poucos orientandos as ideias mais interessantes que surgiam em sua mente, inclusive as que levaram ao experimento de Hughes-Drever (embora ela n\u00e3o tivesse se dado conta de que ele o realizara no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia), mas nenhuma que os ajudasse a passar nos exames. Ap\u00f3s a frustra\u00e7\u00e3o inicial, ao ver que ele n\u00e3o ia ajud\u00e1-la em seu dever de casa de f\u00edsica de estado s\u00f3lido, ela acabou admirando seu profundo entendimento de f\u00edsica fundamental e seu not\u00e1vel talento como pesquisador.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDrever, por sua vez, seria influenciado pelas iminentes e vitais descobertas de sua ex-aluna de gradua\u00e7\u00e3o. A respeito de Bell Burnell, disse: \u201cEla tamb\u00e9m era obviamente melhor do que a maioria deles\u2026 ent\u00e3o cheguei a conhec\u00ea-la muito bem\u201d. Drever escreveu uma carta de recomenda\u00e7\u00e3o para apoiar o pedido de emprego dela \u00e0 principal instala\u00e7\u00e3o de radioastronomia na Inglaterra, em meados da d\u00e9cada de 60, Jodrell Bank. Mas, ele continua, \u201cn\u00e3o a admitiram, e a hist\u00f3ria conta que foi porque era mulher. Mas isso n\u00e3o \u00e9 oficial, voc\u00ea sabe. Ela ficou muito desapontada\u201d. Drever acrescenta, esperando que se reconhe\u00e7a a obviedade daquele absurdo: \u201cSua segunda op\u00e7\u00e3o era ir para Cambridge. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d. Ele considerou isso uma reviravolta muito feliz. \u201cEnt\u00e3o ela foi para Cambridge e descobriu pulsares. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d, ele diz, rindo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Janna Levin.<strong> A m\u00fasica do universo<\/strong>: ondas gravitacionais e a maior descoberta cient\u00edfica dos \u00faltimos cem anos. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2016, p. 103-104 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2632190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir: \u201cAo levantar a cabe\u00e7a ficou deslumbrado. Entre suas botas de borracha, negras, brilhantes, viu o rosto de seu companheiro mal barbeado, prematuramente velho. Fechou os olhos por um instante. Respirou. Logo percorreu com o olhar seu pr\u00f3prio corpo: a cal\u00e7a de tecido amarelo com as botas at\u00e9 o meio da perna; o cinto abaixo do umbigo; a camisa c\u00e1qui fazendo uma ruga, uma pequena eleva\u00e7\u00e3o acima do cinto; a jaqueta aberta, grande, como as asas de um p\u00e1ssaro morto\u201d. (Contos completos, In\u00e1cio Aldecoa) Assinale a afirmativa correta sobre esse segmento textual.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618416,"hashId":"f8ebf6e00faad12ce01ce87cd59944a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo levantar a cabe\u00e7a ficou deslumbrado. Entre suas botas de borracha, negras, brilhantes, viu o rosto de seu companheiro mal barbeado, prematuramente velho. Fechou os olhos por um instante. Respirou. Logo percorreu com o olhar seu pr\u00f3prio corpo: a cal\u00e7a de tecido amarelo com as botas at\u00e9 o meio da perna; o cinto abaixo do umbigo; a camisa c\u00e1qui fazendo uma ruga, uma pequena eleva\u00e7\u00e3o acima do cinto; a jaqueta aberta, grande, como as asas de um p\u00e1ssaro morto\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Contos completos, In\u00e1cio Aldecoa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa correta sobre esse segmento textual.<\/p>","resposta":10446625,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de um texto narrativo, interrompido por um segmento descritivo.","id":10446625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de um texto narrativo, interrompido por um segmento descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o texto \u00e9 exclusivamente descritivo, tendo por objeto as roupas do personagem descrito.","id":10446626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto \u00e9 exclusivamente descritivo, tendo por objeto as roupas do personagem descrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descrito em primeira pessoa, pode ser visto como um autorretrato.","id":10446627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrito em primeira pessoa, pode ser visto como um autorretrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os segmentos descritivos do texto s\u00e3o de car\u00e1ter objetivo, destacando-se aspectos negativos da roupa descrita.","id":10446628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os segmentos descritivos do texto s\u00e3o de car\u00e1ter objetivo, destacando-se aspectos negativos da roupa descrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o realizada mostra o aspecto f\u00edsico do personagem, mas tamb\u00e9m seu lado ps\u00edquico.","id":10446629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o realizada mostra o aspecto f\u00edsico do personagem, mas tamb\u00e9m seu lado ps\u00edquico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o abaixo em que houve troca indevida entre ONDE\/AONDE.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618433,"hashId":"ef64e51b34704b008285894584633c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o abaixo em que houve troca <strong><em><u>indevida<\/u><\/em><\/strong> entre ONDE\/AONDE.<\/p>","resposta":10446712,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o olhe onde voc\u00ea caiu, mas onde voc\u00ea escorregou.","id":10446710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o olhe <u>onde<\/u> voc\u00ea caiu, mas <u>onde<\/u> voc\u00ea escorregou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eu odeio a realidade, mas \u00e9 o \u00fanico lugar aonde posso ir para comer um bife decente.","id":10446711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu odeio a realidade, mas \u00e9 o \u00fanico lugar <u>aonde<\/u> posso ir para comer um bife decente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nada est\u00e1 realmente perdido. Apenas est\u00e1 aonde n\u00e3o lhe pertence.","id":10446712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada est\u00e1 realmente perdido. Apenas est\u00e1 <u>aonde<\/u> n\u00e3o lhe pertence.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Onde livros s\u00e3o queimados, cedo ou tarde, homens ser\u00e3o queimados.","id":10446713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Onde<\/u> livros s\u00e3o queimados, cedo ou tarde, homens ser\u00e3o queimados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o tema caminhar para o desconhecido. Onde h\u00e1 risco, h\u00e1 tamb\u00e9m recompensa.","id":10446714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tema caminhar para o desconhecido. <u>Onde<\/u> h\u00e1 risco, h\u00e1 tamb\u00e9m recompensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefeitura de certo munic\u00edpio formou com seus funcion\u00e1rios 3 comiss\u00f5es para examinar assuntos diferentes.Sabe-se que: \u2022 h\u00e1 funcion\u00e1rios que participam de mais de uma comiss\u00e3o. \u2022 cada comiss\u00e3o \u00e9 formada por 15 funcion\u00e1rios. \u2022 em cada comiss\u00e3o h\u00e1 5 funcion\u00e1rios que n\u00e3o participam de mais nenhuma outra comiss\u00e3o. \u2022 h\u00e1 2 funcion\u00e1rios que participam das tr\u00eas comiss\u00f5es. O n\u00famero de funcion\u00e1rios que participam de, pelo menos, uma comiss\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618460,"hashId":"ca87f2b4085a5d93e49afb4519e07f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefeitura de certo munic\u00edpio formou com seus funcion\u00e1rios 3 comiss\u00f5es para examinar assuntos diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 h\u00e1 funcion\u00e1rios que participam de mais de uma comiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cada comiss\u00e3o \u00e9 formada por 15 funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 em cada comiss\u00e3o h\u00e1 5 funcion\u00e1rios que n\u00e3o participam de mais nenhuma outra comiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 h\u00e1 2 funcion\u00e1rios que participam das tr\u00eas comiss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de funcion\u00e1rios que participam de, pelo menos, uma comiss\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10446845,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29.","id":10446845,"corpo":"<p>29.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31.","id":10446846,"corpo":"<p>31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36.","id":10446847,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"39.","id":10446848,"corpo":"<p>39.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"43.","id":10446849,"corpo":"<p>43.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2618460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, L\u00facio e Miguel s\u00e3o advogados e trabalham no mesmo escrit\u00f3rio. Um deles trabalha na sala A, outro na sala B e o outro na sala C.Das afirmativas abaixo, somente uma \u00e9 verdadeira:Jos\u00e9 trabalha na sala B.L\u00facio n\u00e3o trabalha na sala B.Miguel n\u00e3o trabalha na sala C.\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618465,"hashId":"fe067c24796432a27a3131f25d7456ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, L\u00facio e Miguel s\u00e3o advogados e trabalham no mesmo escrit\u00f3rio. Um deles trabalha na sala A, outro na sala B e o outro na sala C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas abaixo, <strong>somente uma<\/strong> \u00e9 verdadeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Jos\u00e9 trabalha na sala B.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>L\u00facio n\u00e3o trabalha na sala B.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Miguel n\u00e3o trabalha na sala C.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10446870,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 trabalha na sala C.","id":10446870,"corpo":"<p>Jos\u00e9 trabalha na sala C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 trabalha na sala B.","id":10446871,"corpo":"<p>Jos\u00e9 trabalha na sala B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lucio trabalha na sala A.","id":10446872,"corpo":"<p>Lucio trabalha na sala A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lucio trabalha na sala C.","id":10446873,"corpo":"<p>Lucio trabalha na sala C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Miguel trabalha na sala B.","id":10446874,"corpo":"<p>Miguel trabalha na sala B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2618465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira (1988) estabelece os direitos pol\u00edticos dos cidad\u00e3os como, por exemplo, no Art. 14: A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante: plebiscito; referendo; iniciativa popular. Relacione as modalidades pelas quais os cidad\u00e3os brasileiros podem exercer o direito de voto \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Plebiscito 2. Referendo 3. Iniciativa Popular ( ) Forma de consulta na qual os cidad\u00e3os s\u00e3o chamados a se manifestar sobre uma lei de grande import\u00e2ncia ap\u00f3s ela ter sido elaborada e aprovada como, por exemplo, sobre o Estatuto do Desarmamento. ( ) Forma de consulta direta aos cidad\u00e3os, em que se manifestam sobre um assunto importante, antes que uma lei sobre o tema seja estabelecida como, por exemplo, sobre o sistema de governo: presidencialismo ou parlamentarismo. ( ) Direito de os cidad\u00e3os apresentarem projetos de lei para serem votados e eventualmente aprovados pelo Congresso nacional como, por exemplo, a Lei da Ficha Limpa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618481,"hashId":"6556c8e9f43c40dfd3abbcf36703abdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira (1988) estabelece os direitos pol\u00edticos dos cidad\u00e3os como, por exemplo, no Art. 14: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante: plebiscito; referendo; iniciativa popular. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as modalidades pelas quais os cidad\u00e3os brasileiros podem exercer o direito de voto \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Plebiscito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Referendo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Iniciativa Popular <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Forma de consulta na qual os cidad\u00e3os s\u00e3o chamados a se manifestar sobre uma lei de grande import\u00e2ncia ap\u00f3s ela ter sido elaborada e aprovada como, por exemplo, sobre o Estatuto do Desarmamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Forma de consulta direta aos cidad\u00e3os, em que se manifestam sobre um assunto importante, antes que uma lei sobre o tema seja estabelecida como, por exemplo, sobre o sistema de governo: presidencialismo ou parlamentarismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Direito de os cidad\u00e3os apresentarem projetos de lei para serem votados e eventualmente aprovados pelo Congresso nacional como, por exemplo, a Lei da Ficha Limpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10446951,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":10446950,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1 e 3.","id":10446951,"corpo":"<p>2, 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2 e 1.","id":10446952,"corpo":"<p>3, 2 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 2, 3 e 1.","id":10446953,"corpo":"<p> 2, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 1 e 2.","id":10446954,"corpo":"<p>3, 1 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2618481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 2022, a R\u00fassia cortou o fornecimento de g\u00e1s pelo gasoduto de Nord Stream 1 para a Europa por tempo indeterminado, em resposta \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas ao pa\u00eds pela invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia iniciada em fevereiro do mesmo ano. Assinale a afirmativa correta a respeito das principais medidas tomadas pela Uni\u00e3o Europeia (EU) para minimizar os impactos da pol\u00edtica energ\u00e9tica russa.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618482,"hashId":"c58c0cb4e6e68ef6243403e70d819482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em setembro de 2022, a R\u00fassia cortou o fornecimento de g\u00e1s pelo gasoduto de Nord Stream 1 para a Europa por tempo indeterminado, em resposta \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas ao pa\u00eds pela invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia iniciada em fevereiro do mesmo ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa correta a respeito das principais medidas tomadas pela Uni\u00e3o Europeia (EU) para minimizar os impactos da pol\u00edtica energ\u00e9tica russa.<\/p>","resposta":10446958,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir a depend\u00eancia do g\u00e1s natural proveniente da R\u00fassia na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia, as duas economias europeias mais vulner\u00e1veis aos cortes energ\u00e9ticos russos.","id":10446955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a depend\u00eancia do g\u00e1s natural proveniente da R\u00fassia na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia, as duas economias europeias mais vulner\u00e1veis aos cortes energ\u00e9ticos russos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Substituir os gasodutos por rotas alternativas para os combust\u00edveis \u00e1rabes, sobretudo ferrovi\u00e1rias e rodovi\u00e1rias, de modo a baratear os custos de transporte.","id":10446956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituir os gasodutos por rotas alternativas para os combust\u00edveis \u00e1rabes, sobretudo ferrovi\u00e1rias e rodovi\u00e1rias, de modo a baratear os custos de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fortalecer a expans\u00e3o da OTAN na Escandin\u00e1via e na Europa Oriental, tendo conseguido incluir novos membros, como Su\u00e9cia, Finl\u00e2ndia, Pol\u00f4nia e Belarus.","id":10446957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a expans\u00e3o da OTAN na Escandin\u00e1via e na Europa Oriental, tendo conseguido incluir novos membros, como Su\u00e9cia, Finl\u00e2ndia, Pol\u00f4nia e Belarus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disputar a oferta de g\u00e1s natural liquefeito (GNL) no mercado internacional, uma vez que ele pode ser transportado por navios-tanque ao inv\u00e9s de gasodutos.","id":10446958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disputar a oferta de g\u00e1s natural liquefeito (GNL) no mercado internacional, uma vez que ele pode ser transportado por navios-tanque ao inv\u00e9s de gasodutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Investir em fontes de energia renov\u00e1veis e acelerar a transi\u00e7\u00e3o verde, taxando o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e de energia nuclear.","id":10446959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investir em fontes de energia renov\u00e1veis e acelerar a transi\u00e7\u00e3o verde, taxando o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e de energia nuclear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2618482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 2000 e 2010 a internet era vista como um instrumento que concretizaria os sonhos de criar uma \u201caldeia global\u201d, um mundo com poucas fronteiras, comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e incessante, diminui\u00e7\u00e3o de conflitos e ampla liberdade de express\u00e3o. Em 2022 o cen\u00e1rio \u00e9 outro, marcado pelo ceticismo e pela desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00eddias digitais.A respeito das principais raz\u00f5es para essa mudan\u00e7a de perspectiva, avalie as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.( ) O monitoramento de redes sociais, para identificar tend\u00eancias de consumo e comportamento, tem sido denunciado como um instrumento de vigil\u00e2ncia que potencializa a mercantiliza\u00e7\u00e3o do ciberespa\u00e7o.( ) A difus\u00e3o de discursos de \u00f3dio pelas redes sociais e o uso de dados pessoais dos usu\u00e1rios para fins de propaganda pol\u00edtica t\u00eam levado a uma crise de fidedignidade da m\u00eddia digital, a favor da m\u00eddia impressa.( ) A desregulamenta\u00e7\u00e3o do funcionamento das Big Techs nas grandes pot\u00eancias, ocidentais e orientais, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia de Covid-19, tem gerado temores sobre o controle estatal dos dados pessoais dos usu\u00e1rios.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo:","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618484,"hashId":"4c755bbc81d0ee8274d11d6934fd3b1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 2000 e 2010 a internet era vista como um instrumento que concretizaria os sonhos de criar uma \u201caldeia global\u201d, um mundo com poucas fronteiras, comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e incessante, diminui\u00e7\u00e3o de conflitos e ampla liberdade de express\u00e3o. Em 2022 o cen\u00e1rio \u00e9 outro, marcado pelo ceticismo e pela desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00eddias digitais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das principais raz\u00f5es para essa mudan\u00e7a de perspectiva, avalie as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O monitoramento de redes sociais, para identificar tend\u00eancias de consumo e comportamento, tem sido denunciado como um instrumento de vigil\u00e2ncia que potencializa a mercantiliza\u00e7\u00e3o do ciberespa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A difus\u00e3o de discursos de \u00f3dio pelas redes sociais e o uso de dados pessoais dos usu\u00e1rios para fins de propaganda pol\u00edtica t\u00eam levado a uma crise de fidedignidade da m\u00eddia digital, a favor da m\u00eddia impressa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A desregulamenta\u00e7\u00e3o do funcionamento das <em>Big Techs<\/em> nas grandes pot\u00eancias, ocidentais e orientais, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia de Covid-19, tem gerado temores sobre o controle estatal dos dados pessoais dos usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo:<\/p>","resposta":10446967,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10446965,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10446966,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10446967,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":10446968,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10446969,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2618484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade apresentava os seguintes saldos em 31\/12\/X0: Receita de vendas: R$80.000; Receitas financeiras: R$30.000; Custo das mercadorias vendidas: R$15.000; Despesas financeiras: R$12.000; Despesas operacionais: R$35.000; Outras receitas e despesas operacionais: R$28.000; Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social: R$25.840. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o lucro bruto da entidade na data.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618508,"hashId":"6e507d899d53cd809de754b99bc21582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade apresentava os seguintes saldos em 31\/12\/X0: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de vendas: R$80.000; Receitas financeiras: R$30.000; Custo das mercadorias vendidas: R$15.000; Despesas financeiras: R$12.000; Despesas operacionais: R$35.000; Outras receitas e despesas operacionais: R$28.000; Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social: R$25.840. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o lucro bruto da entidade na data.<\/p>","resposta":10447088,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$30.000.","id":10447085,"corpo":"<p>R$30.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$50.160.","id":10447086,"corpo":"<p>R$50.160.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$58.000.","id":10447087,"corpo":"<p>R$58.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$65.000.","id":10447088,"corpo":"<p>R$65.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$76.000.","id":10447089,"corpo":"<p>R$76.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2618508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais","id":16902,"slug":"auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o cinco t\u00edtulos dados a not\u00edcias variadas em um jornal impresso; assinale a op\u00e7\u00e3o em que o t\u00edtulo est\u00e1 bem formulado, levando-se em conta a economia de espa\u00e7o e a clareza da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"},{"id":92325,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais","id":16902,"slug":"auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618529,"hashId":"759f448f74d2cba0e3b5438276271b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e3o cinco t\u00edtulos dados a not\u00edcias variadas em um jornal impresso; assinale a op\u00e7\u00e3o em que o t\u00edtulo est\u00e1 bem formulado, levando-se em conta a economia de espa\u00e7o e a clareza da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10447193,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os analistas estrangeiros chegam para as elei\u00e7\u00f5es.","id":10447190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os analistas estrangeiros chegam para as elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os resultados das elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o rapidamente divulgados.","id":10447191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados das elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o rapidamente divulgados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indol\u00eancia e despreparo preocupam o TSE.","id":10447192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indol\u00eancia e despreparo preocupam o TSE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elei\u00e7\u00f5es preocupam brasileiros.","id":10447193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elei\u00e7\u00f5es preocupam brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Candidatos perdedores questionam os resultados.","id":10447194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candidatos perdedores questionam os resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais","id":16902,"slug":"auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de 32 pessoas, h\u00e1 8 mulheres a mais do que homens. \u00c9 correto concluir que, nesse grupo","provas":[{"id":92325,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais","id":16902,"slug":"auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais - 2022"},{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"},{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618536,"hashId":"52998c57d737e8e3ae1e3e2924af27dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de 32 pessoas, h\u00e1 8 mulheres a mais do que homens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que, nesse grupo<\/p>","resposta":10447229,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para cada 3 mulheres h\u00e1 1 homem.","id":10447225,"corpo":"<p>para cada 3 mulheres h\u00e1 1 homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para cada 3 mulheres h\u00e1 2 homens.","id":10447226,"corpo":"<p>para cada 3 mulheres h\u00e1 2 homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para cada 4 mulheres h\u00e1 3 homens.","id":10447227,"corpo":"<p>para cada 4 mulheres h\u00e1 3 homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para cada 5 mulheres h\u00e1 2 homens.","id":10447228,"corpo":"<p>para cada 5 mulheres h\u00e1 2 homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para cada 5 mulheres h\u00e1 3 homens.","id":10447229,"corpo":"<p>para cada 5 mulheres h\u00e1 3 homens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2618536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais","id":16902,"slug":"auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor que a R\u00fassia invadiu a Ucr\u00e2nia em 2022? Trata-se de algo multifatorial. A R\u00fassia invadiu a Ucr\u00e2nia no dia 24 de fevereiro de 2022, ap\u00f3s uma escalada nas tens\u00f5es que haviam tido in\u00edcio poucos meses antes.\u201d(brasilescola.uol.com.br\/geografia\/ por-que-a-russia-invadiu-a-ucrania-em-2022.htm)A guerra que se seguiu \u00e0 invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia tem impactado o mundo desde ent\u00e3o. Suas consequ\u00eancias, nefastas do ponto de vista humanit\u00e1rio, geopol\u00edtico e econ\u00f4mico, certamente impactam o mundo todo.Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V).( ) A R\u00fassia acusa a Ucr\u00e2nia de maior aproxima\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es como a Otan e a Uni\u00e3o Europeia, o que v\u00ea como amea\u00e7a a seus interesses geopol\u00edticos.( ) Como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 invas\u00e3o russa, houve imposi\u00e7\u00e3o, principalmente por parte dos EUA e da Uni\u00e3o Europeia, de san\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas \u00e0 R\u00fassia.( ) A R\u00fassia, em revide, interrompeu o fornecimento de g\u00e1s natural para a Europa, o que impacta significativamente a economia europeia, muito dependente desse fornecimento.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"},{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"},{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":92325,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais","id":16902,"slug":"auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-operacional-operador-de-recursos-audiovisuais-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo Operacional - Operador de recursos audiovisuais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2618544,"hashId":"8386f81986c63b1776dc102a51bf0805","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cPor que a R\u00fassia invadiu a Ucr\u00e2nia em 2022? <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Trata-se de algo multifatorial. A R\u00fassia invadiu a Ucr\u00e2nia no dia 24 de fevereiro de 2022, ap\u00f3s uma escalada nas tens\u00f5es que haviam tido in\u00edcio poucos meses antes.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(brasilescola.uol.com.br\/geografia\/ por-que-a-russia-invadiu-a-ucrania-em-2022.htm)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A guerra que se seguiu \u00e0 invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia tem impactado o mundo desde ent\u00e3o. Suas consequ\u00eancias, nefastas do ponto de vista humanit\u00e1rio, geopol\u00edtico e econ\u00f4mico, certamente impactam o mundo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A R\u00fassia acusa a Ucr\u00e2nia de maior aproxima\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es como a Otan e a Uni\u00e3o Europeia, o que v\u00ea como amea\u00e7a a seus interesses geopol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 invas\u00e3o russa, houve imposi\u00e7\u00e3o, principalmente por parte dos EUA e da Uni\u00e3o Europeia, de san\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas \u00e0 R\u00fassia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A R\u00fassia, em revide, interrompeu o fornecimento de g\u00e1s natural para a Europa, o que impacta significativamente a economia europeia, muito dependente desse fornecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10447268,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10447265,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10447266,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10447267,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10447268,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":10447269,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2618544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios administrativos representam diretrizes que balizam tanto a atua\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico quanto a elabora\u00e7\u00e3o de normas para o regimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Destaca-se, entretanto, que, embora alguns princ\u00edpios estejam previstos expressamente no texto constitucional, outros s\u00e3o decorrentes de interpreta\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias, tendo, como exemplo, o","provas":[{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2618552,"hashId":"8755f51db88b461edf73ec8eadbe4af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios administrativos representam diretrizes que balizam tanto a atua\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico quanto a elabora\u00e7\u00e3o de normas para o regimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Destaca-se, entretanto, que, embora alguns princ\u00edpios estejam previstos expressamente no texto constitucional, outros s\u00e3o decorrentes de interpreta\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias, tendo, como exemplo, o<\/p>","resposta":10447306,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":10447305,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da proporcionalidade.","id":10447306,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da proporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da publicidade.","id":10447307,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da descontinuidade.","id":10447308,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da descontinuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da pessoalidade.","id":10447309,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da pessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/2618552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinado munic\u00edpio sofra com problemas no fornecimento de \u00e1gua, seja por problemas de qualidade ou por interrup\u00e7\u00f5es recorrentes, e avalie como necess\u00e1ria a exist\u00eancia de uma entidade reguladora para fiscalizar esse servi\u00e7o p\u00fablico no \u00e2mbito municipal. Com base no exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente as informa\u00e7\u00f5es sobre essa inten\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.","provas":[{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2618559,"hashId":"6a68ae6b47c0ad5dd31cb34aa6ad62d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que determinado munic\u00edpio sofra com problemas no fornecimento de \u00e1gua, seja por problemas de qualidade ou por interrup\u00e7\u00f5es recorrentes, e avalie como necess\u00e1ria a exist\u00eancia de uma entidade reguladora para fiscalizar esse servi\u00e7o p\u00fablico no \u00e2mbito municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente as informa\u00e7\u00f5es sobre essa inten\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.<\/p>","resposta":10447344,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que o Poder Executivo qualifique ag\u00eancia executiva municipal como ag\u00eancia reguladora.","id":10447340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que o Poder Executivo qualifique ag\u00eancia executiva municipal como ag\u00eancia reguladora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas com decreto da Uni\u00e3o poder\u00e1 ser autorizada a cria\u00e7\u00e3o de Ag\u00eancia Reguladora Federal para essa fun\u00e7\u00e3o.","id":10447341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas com decreto da Uni\u00e3o poder\u00e1 ser autorizada a cria\u00e7\u00e3o de Ag\u00eancia Reguladora Federal para essa fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel a cria\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia reguladora al\u00e9m das previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":10447342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel a cria\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia reguladora al\u00e9m das previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de qualquer ag\u00eancia reguladora \u00e9 vedado, pois violaria o princ\u00edpio supremacia do interesse p\u00fablico .","id":10447343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de qualquer ag\u00eancia reguladora \u00e9 vedado, pois violaria o princ\u00edpio supremacia do interesse p\u00fablico .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O pr\u00f3prio munic\u00edpio pode criar ag\u00eancia reguladora por meio de lei espec\u00edfica.","id":10447344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio munic\u00edpio pode criar ag\u00eancia reguladora por meio de lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2618559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hamilton, ap\u00f3s terminar um MBA em gest\u00e3o em uma renomada institui\u00e7\u00e3o europeia, decide voltar a sua cidade natal, Taubat\u00e9, para abrir uma cervejaria. Utilizando conhecimentos adquiridos na sua forma\u00e7\u00e3o internacional, em particular no reconhecimento da qualidade como um aspecto estrat\u00e9gico do neg\u00f3cio, Hamilton pratica uma gest\u00e3o da qualidade orientada para a satisfa\u00e7\u00e3o de seus clientes, incentivando a participa\u00e7\u00e3o de cada funcion\u00e1rio e exercendo forte lideran\u00e7a nessa atividade.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada no texto, \u00e9 poss\u00edvel identificar que Hamilton fundamenta suas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o da qualidade na","provas":[{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2618561,"hashId":"3725affbdecb2bbaa3dc4687e5d5b936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hamilton, ap\u00f3s terminar um MBA em gest\u00e3o em uma renomada institui\u00e7\u00e3o europeia, decide voltar a sua cidade natal, Taubat\u00e9, para abrir uma cervejaria. Utilizando conhecimentos adquiridos na sua forma\u00e7\u00e3o internacional, em particular no reconhecimento da qualidade como um aspecto estrat\u00e9gico do neg\u00f3cio, Hamilton pratica uma gest\u00e3o da qualidade orientada para a satisfa\u00e7\u00e3o de seus clientes, incentivando a participa\u00e7\u00e3o de cada funcion\u00e1rio e exercendo forte lideran\u00e7a nessa atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada no texto, \u00e9 poss\u00edvel identificar que Hamilton fundamenta suas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o da qualidade na<\/p>","resposta":10447352,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era da inspe\u00e7\u00e3o.","id":10447350,"corpo":"<p>era da inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"era da garantia de qualidade.","id":10447351,"corpo":"<p>era da garantia de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"era da qualidade total.","id":10447352,"corpo":"<p>era da qualidade total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"era do controle estat\u00edstico.","id":10447353,"corpo":"<p>era do controle estat\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"era da corre\u00e7\u00e3o por amostragem.","id":10447354,"corpo":"<p>era da corre\u00e7\u00e3o por amostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2618561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama de Ishikawa, tamb\u00e9m conhecido como diagrama espinha de peixe, \u00e9 uma das principais ferramentas gest\u00e3o da qualidade e tem como objetivo","provas":[{"id":91948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2618562,"hashId":"ad3b6c02d03c452b8d9fc54c3c5790fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de Ishikawa, tamb\u00e9m conhecido como diagrama espinha de peixe, \u00e9 uma das principais ferramentas gest\u00e3o da qualidade e tem como objetivo<\/p>","resposta":10447357,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir o estabelecimento de um padr\u00e3o de variabilidade na produ\u00e7\u00e3o, estipulando limites inferiores e superiores de desvios.","id":10447355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o estabelecimento de um padr\u00e3o de variabilidade na produ\u00e7\u00e3o, estipulando limites inferiores e superiores de desvios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mobilizar os funcion\u00e1rios a adotarem pr\u00e1ticas mais disciplinadas e higi\u00eanicas, priorizando a ado\u00e7\u00e3o de comportamentos cont\u00ednuos e em grupos.","id":10447356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mobilizar os funcion\u00e1rios a adotarem pr\u00e1ticas mais disciplinadas e higi\u00eanicas, priorizando a ado\u00e7\u00e3o de comportamentos cont\u00ednuos e em grupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"auxiliar o gestor a compreender rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre os problemas que afetam o sistema de produ\u00e7\u00e3o, por meio do uso da metodologia 6M.","id":10447357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar o gestor a compreender rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre os problemas que afetam o sistema de produ\u00e7\u00e3o, por meio do uso da metodologia 6M.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identificar os respons\u00e1veis por cada atividade da organiza\u00e7\u00e3o, facilitando a premia\u00e7\u00e3o dos melhores funcion\u00e1rios e incentivando a inova\u00e7\u00e3o.","id":10447358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar os respons\u00e1veis por cada atividade da organiza\u00e7\u00e3o, facilitando a premia\u00e7\u00e3o dos melhores funcion\u00e1rios e incentivando a inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utilizar s\u00edmbolos e legendas que permitam a visualiza\u00e7\u00e3o do fluxo das atividades, facilitando uma compreens\u00e3o abrangente do processo.","id":10447359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar s\u00edmbolos e legendas que permitam a visualiza\u00e7\u00e3o do fluxo das atividades, facilitando uma compreens\u00e3o abrangente do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Ishikawa","oab":false,"nome":"Diagrama de Ishikawa","pai":417307,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417230,"slug":"administracao-geral-diagrama-de-ishikawa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2618562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas palavras s\u00e3o empregadas fora de sua classe original; assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada teve sua classe original modificada, de adjetivo para substantivo.","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"},{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"},{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"},{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2618590,"hashId":"533cb57c3eb01cdb8dbe35731fddc86e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas palavras s\u00e3o empregadas fora de sua classe original; assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada teve sua classe original modificada, de adjetivo para substantivo.<\/p>","resposta":10447498,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ideias geniais s\u00e3o aquelas que nos espantamos de n\u00e3o ter tido antes.","id":10447495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias <u>geniais<\/u> s\u00e3o aquelas que nos espantamos de n\u00e3o ter tido antes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que \u00e9 necess\u00e1rio, jamais \u00e9 rid\u00edculo.","id":10447496,"corpo":"<p>O que \u00e9 necess\u00e1rio, jamais \u00e9 <u>rid\u00edculo<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os fatos s\u00e3o sonoros. O que importa s\u00e3o os sil\u00eancios por tr\u00e1s deles.","id":10447497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatos s\u00e3o sonoros. O que importa s\u00e3o os <u>sil\u00eancios<\/u> por tr\u00e1s deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dinheiro que compra o p\u00e3o dos pobres comprou antes o divertimento dos abastados.","id":10447498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dinheiro que compra o p\u00e3o dos <u>pobres<\/u> comprou antes o divertimento dos abastados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O problema do intelecto \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":10447499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema do <u>intelecto<\/u> \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos voc\u00e1bulos s\u00e3o formados com o sufixo -vel, com o sentido de \u201cpossibilidade de praticar ou sofrer uma a\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale a frase abaixo em que a palavra formada com esse sufixo foi adequadamente explicada.","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"},{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"},{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"},{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2618594,"hashId":"bbc920daa028480cad954b2cb66d9f8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos voc\u00e1bulos s\u00e3o formados com o sufixo -vel, com o sentido de \u201cpossibilidade de praticar ou sofrer uma a\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase abaixo em que a palavra formada com esse sufixo foi adequadamente explicada.<\/p>","resposta":10447519,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca me debru\u00e7ara sobre o abismo do inexplic\u00e1vel \/ que pode ser explicado.","id":10447515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca me debru\u00e7ara sobre o abismo do <u>inexplic\u00e1vel<\/u> \/ que pode ser explicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa \u00e9 uma resposta vi\u00e1vel \/ que pode ser encaminhada.","id":10447516,"corpo":"<p>Essa \u00e9 uma resposta <u>vi\u00e1vel<\/u> \/ que pode ser encaminhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transportava produtos perec\u00edveis \/ que deviam pagar impostos.","id":10447517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transportava produtos <u>perec\u00edveis<\/u> \/ que deviam pagar impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De longe, as frutas pareciam apetec\u00edveis \/ que satisfazem o apetite.","id":10447518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De longe, as frutas pareciam <u>apetec\u00edveis<\/u> \/ que satisfazem o apetite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As urnas n\u00e3o s\u00e3o audit\u00e1veis \/ podem sofrer auditoria.","id":10447519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As urnas n\u00e3o s\u00e3o <u>audit\u00e1veis<\/u> \/ podem sofrer auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que se escrevem com -EZA os substantivos derivados de adjetivos e com -ESA os substantivos n\u00e3o derivados de adjetivos, assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os voc\u00e1bulos est\u00e3o grafados corretamente.","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"},{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"},{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"},{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2618596,"hashId":"7d7b2dc75a3a135c09e9da984cffa972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que se escrevem com -EZA os substantivos derivados de adjetivos e com -ESA os substantivos n\u00e3o derivados de adjetivos, assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os voc\u00e1bulos est\u00e3o grafados corretamente.<\/p>","resposta":10447525,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baronesa \/ frieza \/ avareza.","id":10447525,"corpo":"<p>baronesa \/ frieza \/ avareza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"duquesa \/ princeza \/ aspereza.","id":10447526,"corpo":"<p>duquesa \/ princeza \/ aspereza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alteza \/ moleza \/ despeza.","id":10447527,"corpo":"<p>alteza \/ moleza \/ despeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chineza \/ riqueza \/ francesa.","id":10447528,"corpo":"<p>chineza \/ riqueza \/ francesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pobreza \/ sobremeza \/ beleza.","id":10447529,"corpo":"<p>pobreza \/ sobremeza \/ beleza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a senten\u00e7a: \u201cTodos os caninos, quando amea\u00e7ados, fogem ou atacam.\u201d A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"},{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"},{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618598,"hashId":"e6539d70f2fef0bc46322a7f6cb256d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a senten\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cTodos os caninos, quando amea\u00e7ados, fogem ou atacam.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":10447535,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe canino que \u00e9 amea\u00e7ado e n\u00e3o foge nem ataca. ","id":10447535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe canino que \u00e9 amea\u00e7ado e n\u00e3o foge nem ataca. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os caninos, quando n\u00e3o amea\u00e7ados, n\u00e3o fogem nem atacam.","id":10447536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os caninos, quando n\u00e3o amea\u00e7ados, n\u00e3o fogem nem atacam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os caninos, quando amea\u00e7ados, n\u00e3o fogem nem atacam.","id":10447537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os caninos, quando amea\u00e7ados, n\u00e3o fogem nem atacam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os caninos, quando amea\u00e7ados, n\u00e3o fogem ou n\u00e3o atacam. ","id":10447538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os caninos, quando amea\u00e7ados, n\u00e3o fogem ou n\u00e3o atacam. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Existe canino que n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7ado, mas foge ou ataca.","id":10447539,"corpo":"<p>Existe canino que n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7ado, mas foge ou ataca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2618598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rel\u00f3gio do carro de Carla, que n\u00e3o \u00e9 preciso, adianta continuamente as horas. Ontem, quando estacionou seu carro para fazer um lanche, Carla acertou o rel\u00f3gio do carro com o seu rel\u00f3gio de pulso, que \u00e9 preciso e marcava, no momento, 11h. Ao voltar do lanche, o seu rel\u00f3gio marcava 11:30h e o rel\u00f3gio do carro marcava 11:35h. Na tarde daquele mesmo dia, Carla perdeu seu rel\u00f3gio de pulso e quando chegou no seu carro para ir para casa, o rel\u00f3gio do carro marcava 18:35h. Nesse instante, a hora correta era","provas":[{"id":93313,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva","id":26115,"slug":"auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-producao-televisiva-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo -\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Televisiva - 2022"},{"id":91949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24236,"slug":"tecnico-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"},{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618604,"hashId":"724dcb955682a2064d8519b1958ef33b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rel\u00f3gio do carro de Carla, que n\u00e3o \u00e9 preciso, adianta continuamente as horas. Ontem, quando estacionou seu carro para fazer um lanche, Carla acertou o rel\u00f3gio do carro com o seu rel\u00f3gio de pulso, que \u00e9 preciso e marcava, no momento, 11h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao voltar do lanche, o seu rel\u00f3gio marcava 11:30h e o rel\u00f3gio do carro marcava 11:35h. Na tarde daquele mesmo dia, Carla perdeu seu rel\u00f3gio de pulso e quando chegou no seu carro para ir para casa, o rel\u00f3gio do carro marcava 18:35h. Nesse instante, a hora correta era<\/p>","resposta":10447568,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18:05h.","id":10447565,"corpo":"<p>18:05h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18:00h.","id":10447566,"corpo":"<p>18:00h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17:35h.","id":10447567,"corpo":"<p>17:35h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17:30h.","id":10447568,"corpo":"<p>17:30h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"17:20h.","id":10447569,"corpo":"<p>17:20h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2618604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":26030,"slug":"agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma das consequ\u00eancias das Cruzadas (s\u00e9culos XI a XIII) foi a descoberta das riquezas do Oriente: tecidos, pedras e metais preciosos, especiarias.\u201d Sobre os componentes desse par\u00e1grafo, assinale a afirma\u00e7\u00e3o inadequada.","provas":[{"id":90552,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":26030,"slug":"agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2022-fgv-agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2618650,"hashId":"5916f1971881d121c5fe3ee0530692e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma das consequ\u00eancias das Cruzadas (s\u00e9culos XI a XIII) foi a descoberta das riquezas do Oriente: tecidos, pedras e metais preciosos, especiarias.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes desse par\u00e1grafo, assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong><em><u>inadequada<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":10447799,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201criquezas\u201d cont\u00e9m uma valoriza\u00e7\u00e3o do que \u00e9 enumerado a seguir.","id":10447795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201criquezas\u201d cont\u00e9m uma valoriza\u00e7\u00e3o do que \u00e9 enumerado a seguir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O termo entre par\u00eanteses indica a \u00e9poca da ocorr\u00eancia das Cruzadas.","id":10447796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo entre par\u00eanteses indica a \u00e9poca da ocorr\u00eancia das Cruzadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201cdescoberta\u201d mostra a revela\u00e7\u00e3o de algo desconhecido antes.","id":10447797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdescoberta\u201d mostra a revela\u00e7\u00e3o de algo desconhecido antes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao dizer \u201cUma das consequ\u00eancias\u201d, o autor do texto sugere que h\u00e1 outras.","id":10447798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao dizer \u201cUma das consequ\u00eancias\u201d, o autor do texto sugere que h\u00e1 outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os termos ap\u00f3s os dois pontos (:) mostram o conjunto completo das riquezas descobertas.","id":10447799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos ap\u00f3s os dois pontos (:) mostram o conjunto completo das riquezas descobertas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u00cdndio Uma das consequ\u00eancias das Cruzadas (s\u00e9culos XI a XIII) foi a descoberta das riquezas do Oriente: tecidos, pedras e metais preciosos, especiarias.\tTudo isso passou a ter um valor extraordin\u00e1rio para os europeus do s\u00e9culo XV (a canela chegou a valer mais do que o ouro!). E assim as grandes navega\u00e7\u00f5es para a \u00c1sia se tornaram financeiramente atrativas.\tO genov\u00eas Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, o que botou o ovo em p\u00e9 (como se fosse uma grande coisa: as galinhas j\u00e1 faziam isso muito antes dele), consegue, na Espanha, em 1492, o patroc\u00ednio dos reis Fernando II e Isabel I para uma viagem \u00e0 \u00cdndia.\tPara chegar l\u00e1, os portugueses desciam at\u00e9 o final da \u00c1frica e dobravam \u00e0 esquerda. Colombo, que sempre adorou viver na contram\u00e3o da Hist\u00f3ria, sai da Espanha, no dia 3 de agosto, e dobra \u00e0 direita, convencido de que a Terra era redonda.\tAcertou na forma, mas errou no c\u00e1lculo do di\u00e2metro. Colombo chega \u00e0s Bahamas, em 12 de outubro, e acha que alcan\u00e7ou a \u00cdndia. Por isso, ao ver uns selvagens locais, Colombo os chama de \u00edndios. Pronto, o nome ficou e o erro se consagrou: a partir da\u00ed, todo selvagem, nu ou seminu, passou a ser chamado de \u00edndio.(PIMENTA, R. Casa da M\u00e3e Joana, curiosidade na origem das palavras, frases e marcas. Ed. Campus. Rio de Janeiro-RJ. 2002)","id":557526,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00cdndio <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das consequ\u00eancias das Cruzadas (s\u00e9culos XI a XIII) foi a descoberta das riquezas do Oriente: tecidos, pedras e metais preciosos, especiarias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo isso passou a ter um valor extraordin\u00e1rio para os europeus do s\u00e9culo XV (a canela chegou a valer mais do que o ouro!). E assim as grandes navega\u00e7\u00f5es para a \u00c1sia se tornaram financeiramente atrativas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO genov\u00eas Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, o que botou o ovo em p\u00e9 (como se fosse uma grande coisa: as galinhas j\u00e1 faziam isso muito antes dele), consegue, na Espanha, em 1492, o patroc\u00ednio dos reis Fernando II e Isabel I para uma viagem \u00e0 \u00cdndia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara chegar l\u00e1, os portugueses desciam at\u00e9 o final da \u00c1frica e dobravam \u00e0 esquerda. Colombo, que sempre adorou viver na contram\u00e3o da Hist\u00f3ria, sai da Espanha, no dia 3 de agosto, e dobra \u00e0 direita, convencido de que a Terra era redonda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcertou na forma, mas errou no c\u00e1lculo do di\u00e2metro. Colombo chega \u00e0s Bahamas, em 12 de outubro, e acha que alcan\u00e7ou a \u00cdndia. Por isso, ao ver uns selvagens locais, Colombo os chama de \u00edndios. Pronto, o nome ficou e o erro se consagrou: a partir da\u00ed, todo selvagem, nu ou seminu, passou a ser chamado de \u00edndio.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>PIMENTA<\/strong>, R. Casa da M\u00e3e Joana, curiosidade na origem das palavras, frases e marcas. Ed. Campus. Rio de Janeiro-RJ. 2002)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":26030,"slug":"agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pacote de escrit\u00f3rio Libre Office, \u00e9 poss\u00edvel abrir um arquivo criado no pacote MS Office com a extens\u00e3o \u201cppsx\u201d. Assinale o componente que oferece essa possibilidade.","provas":[{"id":90552,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":26030,"slug":"agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2022-fgv-agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2618727,"hashId":"b5e69c33a092dea9db86a3dbb1e0c91c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pacote de escrit\u00f3rio Libre Office, \u00e9 poss\u00edvel abrir um arquivo criado no pacote MS Office com a extens\u00e3o \u201cppsx\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o componente que oferece essa possibilidade.<\/p>","resposta":10448183,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art.","id":10448180,"corpo":"<p>Art.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Base.","id":10448181,"corpo":"<p>Base.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Expression.","id":10448182,"corpo":"<p>Expression.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impress.","id":10448183,"corpo":"<p>Impress.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Visio.","id":10448184,"corpo":"<p>Visio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impress","oab":false,"nome":"Impress","pai":420471,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405133,"slug":"informatica-impress"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base","oab":false,"nome":"Base","pai":420476,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420590,"slug":"informatica-base"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Visio","oab":false,"nome":"Microsoft Visio","pai":419854,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419859,"slug":"informatica-microsoft-visio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2618727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":26030,"slug":"agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em abril de 2022, o Sri Lanka faliu economicamente e declarou morat\u00f3ria; em maio, o primeiro-ministro Mahinda Rajapaksa renunciou ao cargo; em julho, seu irm\u00e3o, o presidente do pa\u00eds, Gotabaya Rajapaksa, fugiu de avi\u00e3o para Cingapura. Depois de meses de protestos, a popula\u00e7\u00e3o ocupou os pr\u00e9dios p\u00fablicos, incluindo a resid\u00eancia oficial da fam\u00edlia que governou o pa\u00eds por mais de 15 anos. A respeito do atual quadro de instabilidade no Sri Lanka, analise as afirmativas a seguir. I. Foi causado por uma grave crise econ\u00f4mica, com infla\u00e7\u00e3o em patamares elevados, falta de combust\u00edveis, g\u00e1s de cozinha e desabastecimento alimentar. II. A declara\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria cingalesa levou seu principal credor, a China, a exigir a interven\u00e7\u00e3o do FMI para reaver os investimentos em infraestrutura feitos no pa\u00eds. III. A localiza\u00e7\u00e3o do Sri Lanka no \u00cdndico \u00e9 estrat\u00e9gica, motivo pelo qual a China mant\u00e9m investimentos de infraestrutura nesse pa\u00eds, incluindo-o no projeto de interliga\u00e7\u00e3o log\u00edstica em escala global (Nova Rota da Seda) Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":90552,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental","id":26030,"slug":"agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2022-fgv-agente-de-politicas-publicas-e-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Agente de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2618731,"hashId":"c6445a8931dc64967be6173134506ced","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90552\/questao\/2618731-20221102221122000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em abril de 2022, o Sri Lanka faliu economicamente e declarou morat\u00f3ria; em maio, o primeiro-ministro Mahinda Rajapaksa renunciou ao cargo; em julho, seu irm\u00e3o, o presidente do pa\u00eds, Gotabaya Rajapaksa, fugiu de avi\u00e3o para Cingapura. Depois de meses de protestos, a popula\u00e7\u00e3o ocupou os pr\u00e9dios p\u00fablicos, incluindo a resid\u00eancia oficial da fam\u00edlia que governou o pa\u00eds por mais de 15 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do atual quadro de instabilidade no Sri Lanka, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Foi causado por uma grave crise econ\u00f4mica, com infla\u00e7\u00e3o em patamares elevados, falta de combust\u00edveis, g\u00e1s de cozinha e desabastecimento alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A declara\u00e7\u00e3o da morat\u00f3ria cingalesa levou seu principal credor, a China, a exigir a interven\u00e7\u00e3o do FMI para reaver os investimentos em infraestrutura feitos no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A localiza\u00e7\u00e3o do Sri Lanka no \u00cdndico \u00e9 estrat\u00e9gica, motivo pelo qual a China mant\u00e9m investimentos de infraestrutura nesse pa\u00eds, incluindo-o no projeto de interliga\u00e7\u00e3o log\u00edstica em escala global (Nova Rota da Seda) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10448202,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10448200,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10448201,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10448202,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10448203,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10448204,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80 ","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2618731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, com frases de Machado de Assis, aquela em que a modifica\u00e7\u00e3o de frase verbal para a frase nominal foi feita de forma inadequada, \u00e9:","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618768,"hashId":"7ceeb4dc00b307bb1f080015d64fe9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, com frases de Machado de Assis, aquela em que a modifica\u00e7\u00e3o de frase verbal para a frase nominal foi feita de forma <strong><em><u>inadequada<\/u><\/em><\/strong>, \u00e9:<\/p>","resposta":10448389,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na abastan\u00e7a \u00e9 imposs\u00edvel compreender as lutas da mis\u00e9ria \/ Na abastan\u00e7a \u00e9 imposs\u00edvel a compreens\u00e3o das lutas da mis\u00e9ria.","id":10448385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abastan\u00e7a \u00e9 imposs\u00edvel compreender as lutas da mis\u00e9ria \/ Na abastan\u00e7a \u00e9 imposs\u00edvel a compreens\u00e3o das lutas da mis\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dinheiro que compra o p\u00e3o dos pobres comprou antes o divertimento dos abastados \/ O dinheiro da compra do p\u00e3o dos pobres comprou antes o divertimento dos abastados.","id":10448386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dinheiro que compra o p\u00e3o dos pobres comprou antes o divertimento dos abastados \/ O dinheiro da compra do p\u00e3o dos pobres comprou antes o divertimento dos abastados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aboli\u00e7\u00e3o \u00e9 a aurora da liberdade; emancipado o preto, resta emancipar o branco \/ A aboli\u00e7\u00e3o \u00e9 a aurora da liberdade; emancipado o preto, resta a emancipa\u00e7\u00e3o do branco.","id":10448387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aboli\u00e7\u00e3o \u00e9 a aurora da liberdade; emancipado o preto, resta emancipar o branco \/ A aboli\u00e7\u00e3o \u00e9 a aurora da liberdade; emancipado o preto, resta a emancipa\u00e7\u00e3o do branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deliberam sentimentos; ama-se ou aborrece-se, conforme o cora\u00e7\u00e3o quer \/ N\u00e3o se deliberam sentimentos; ama-se ou aborrece-se, conforme o desejo do cora\u00e7\u00e3o.","id":10448388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deliberam sentimentos; ama-se ou aborrece-se, conforme o cora\u00e7\u00e3o quer \/ N\u00e3o se deliberam sentimentos; ama-se ou aborrece-se, conforme o desejo do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 a\u00e7\u00f5es ainda mais ign\u00f3beis do que o pr\u00f3prio homem que as comete \/ (B) H\u00e1 a\u00e7\u00f5es ainda mais ign\u00f3beis do que o seu pr\u00f3prio cometimento.","id":10448389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 a\u00e7\u00f5es ainda mais ign\u00f3beis do que o pr\u00f3prio homem que as comete \/ (B) H\u00e1 a\u00e7\u00f5es ainda mais ign\u00f3beis do que o seu pr\u00f3prio cometimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela em que o aumentativo sublinhado perdeu o valor de aumentativo, designando uma outra realidade, \u00e9:","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618777,"hashId":"1302f21831e0c2ae0166a2158104723c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela em que o aumentativo sublinhado perdeu o valor de aumentativo, designando uma outra realidade, \u00e9:<\/p>","resposta":10448431,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O turista usava um casac\u00e3o, que chegava aos joelhos.","id":10448430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O turista usava um <em><u>casac\u00e3o<\/u><\/em>, que chegava aos joelhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor n\u00e3o aceitava palavr\u00e3o em sala de aula.","id":10448431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor n\u00e3o aceitava <em><u>palavr\u00e3o<\/u><\/em> em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O mendigo devorou um prat\u00e3o de comida.","id":10448432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mendigo devorou um <em><u>prat\u00e3o<\/u><\/em> de comida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Havia um cadeir\u00e3o antigo no canto da sala.","id":10448433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia um <em><u>cadeir\u00e3o<\/u><\/em> antigo no canto da sala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um pared\u00e3o separava os dois p\u00e1tios de prisioneiros.","id":10448434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em><u>pared\u00e3o<\/u><\/em> separava os dois p\u00e1tios de prisioneiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que mostra todos os verbos em ISAR\/IZAR grafados de forma correta, \u00e9:","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618778,"hashId":"40febe0449b143d82ec1a359cfde80b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que mostra todos os verbos em ISAR\/IZAR grafados de forma correta, \u00e9:<\/p>","resposta":10448436,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquizar \/ agonizar \/ civilizar.","id":10448435,"corpo":"<p>pesquizar \/ agonizar \/ civilizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"batizar \/ democratizar \/ catequizar.","id":10448436,"corpo":"<p>batizar \/ democratizar \/ catequizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paralizar \/ deslizar \/ analisar.","id":10448437,"corpo":"<p>paralizar \/ deslizar \/ analisar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"improvizar \/ amenizar \/ atualizar.","id":10448438,"corpo":"<p>improvizar \/ amenizar \/ atualizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"avizar \/ alizar \/ realizar.","id":10448439,"corpo":"<p>avizar \/ alizar \/ realizar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome de tratamento para o Presidente da C\u00e2mara Municipal \u00e9","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618794,"hashId":"55fad5b66d0ceb8cc647e03bc86cafac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome de tratamento para o Presidente da C\u00e2mara Municipal \u00e9<\/p>","resposta":10448517,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia.","id":10448515,"corpo":"<p>Vossa Emin\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia.","id":10448516,"corpo":"<p>Vossa Magnific\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia.","id":10448517,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria.","id":10448518,"corpo":"<p>Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima.","id":10448519,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2618794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o que descreve, de forma incorreta, o que \u00e9 afirmado no texto:","provas":[{"id":89729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2022"},{"id":89733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"},{"id":89749,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2618831,"hashId":"04e693086fba8f5894f0bea5bd4092ad","enunciado":"<p>Indique a op\u00e7\u00e3o que descreve, de forma <strong>incorreta<\/strong>, o que \u00e9 afirmado no texto:<\/p>","resposta":10448702,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agricultores em todo o planeta est\u00e3o diminuindo o uso de fertilizantes por conta de seus elevados pre\u00e7os.","id":10448700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agricultores em todo o planeta est\u00e3o diminuindo o uso de fertilizantes por conta de seus elevados pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia contribuiu para a alta dos pre\u00e7os dos insumos agr\u00edcolas.","id":10448701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia contribuiu para a alta dos pre\u00e7os dos insumos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parlamentares brasileiros desejam abrir terras ind\u00edgenas para aumentar as planta\u00e7\u00f5es de milho.","id":10448702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parlamentares brasileiros desejam abrir terras ind\u00edgenas para aumentar as planta\u00e7\u00f5es de milho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As exporta\u00e7\u00f5es russas de fertilizantes foram prejudicadas por san\u00e7\u00f5es internacionais.","id":10448703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As exporta\u00e7\u00f5es russas de fertilizantes foram prejudicadas por san\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em alguns pa\u00edses, produtores est\u00e3o recorrendo a insumos agr\u00edcolas alternativos.","id":10448704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns pa\u00edses, produtores est\u00e3o recorrendo a insumos agr\u00edcolas alternativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cOs pre\u00e7os alt\u00edssimos dos fertilizantes levam agricultores em todo o mundo a reduzir o uso do insumo e a \u00e1rea plantada, consequ\u00eancias do conflito Ucr\u00e2nia-R\u00fassia que alertam sobre riscos de escassez de alimentos, segundo especialistas do setor agr\u00edcola.As san\u00e7\u00f5es ocidentais contra a R\u00fassia, grande exportadora de pot\u00e1ssio, am\u00f4nia, ureia e outros nutrientes do solo, interromperam os embarques desses importantes insumos para todo o mundo. O fertilizante \u00e9 fundamental para manter os rendimentos elevados de milho, soja, arroz e trigo. Os produtores est\u00e3o buscando se ajustar.O ponto central pode ser visto no Brasil, pot\u00eancia agr\u00edcola onde alguns agricultores est\u00e3o aplicando menos fertilizantes em seu milho, e alguns parlamentares est\u00e3o pressionando para abrir terras ind\u00edgenas protegidas para a minera\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.No Zimb\u00e1bue e no Qu\u00eania, os pequenos agricultores est\u00e3o voltando a usar estrume para nutrir suas planta\u00e7\u00f5es. No Canad\u00e1, um agricultor de canola j\u00e1 estocou fertilizantes para a temporada de 2023, antecipando pre\u00e7os ainda mais altos \u00e0 frente. \u201d(Tom Polansek e Ana Mano \u2013 Reuters \/ CNN Brasil \u2013 23\/03\/2022)","id":557540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs pre\u00e7os alt\u00edssimos dos fertilizantes levam agricultores em todo o mundo a reduzir o uso do insumo e a \u00e1rea plantada, consequ\u00eancias do conflito Ucr\u00e2nia-R\u00fassia que alertam sobre riscos de escassez de alimentos, segundo especialistas do setor agr\u00edcola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es ocidentais contra a R\u00fassia, grande exportadora de pot\u00e1ssio, am\u00f4nia, ureia e outros nutrientes do solo, interromperam os embarques desses importantes insumos para todo o mundo. O fertilizante \u00e9 fundamental para manter os rendimentos elevados de milho, soja, arroz e trigo. Os produtores est\u00e3o buscando se ajustar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ponto central pode ser visto no Brasil, pot\u00eancia agr\u00edcola onde alguns agricultores est\u00e3o aplicando menos fertilizantes em seu milho, e alguns parlamentares est\u00e3o pressionando para abrir terras ind\u00edgenas protegidas para a minera\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Zimb\u00e1bue e no Qu\u00eania, os pequenos agricultores est\u00e3o voltando a usar estrume para nutrir suas planta\u00e7\u00f5es. No Canad\u00e1, um agricultor de canola j\u00e1 estocou fertilizantes para a temporada de 2023, antecipando pre\u00e7os ainda mais altos \u00e0 frente. \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Tom Polansek e Ana Mano \u2013 Reuters \/ CNN Brasil \u2013 23\/03\/2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o que descreve, corretamente, as infer\u00eancias que podem ser feitas com base no texto:","provas":[{"id":89729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2022"},{"id":89733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"},{"id":89749,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2618832,"hashId":"0d4dcac6524e8e55c3a0fa9fd11f3acd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a op\u00e7\u00e3o que descreve, <strong>corretamente<\/strong>, as infer\u00eancias que podem ser feitas com base no texto:<\/p>","resposta":10448708,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia est\u00e1 causando escassez de alimentos, que, por sua vez, est\u00e1 provocando o aumento dos pre\u00e7os dos fertilizantes, visto que os agricultores est\u00e3o tendo que produzir mais.","id":10448705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia est\u00e1 causando escassez de alimentos, que, por sua vez, est\u00e1 provocando o aumento dos pre\u00e7os dos fertilizantes, visto que os agricultores est\u00e3o tendo que produzir mais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dentre as causas do conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia est\u00e3o os alt\u00edssimos pre\u00e7os dos fertilizantes e a escassez de alimentos, em virtude da redu\u00e7\u00e3o das \u00e1reas plantadas.","id":10448706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as causas do conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia est\u00e3o os alt\u00edssimos pre\u00e7os dos fertilizantes e a escassez de alimentos, em virtude da redu\u00e7\u00e3o das \u00e1reas plantadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do uso dos insumos e das \u00e1reas plantadas pelos agricultores do mundo todo t\u00eam como consequ\u00eancia o conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, que, por sua vez, causa escassez de alimentos.","id":10448707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do uso dos insumos e das \u00e1reas plantadas pelos agricultores do mundo todo t\u00eam como consequ\u00eancia o conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, que, por sua vez, causa escassez de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia est\u00e1 elevando os pre\u00e7os dos fertilizantes, o que, por sua vez, est\u00e1 levando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, gerando o risco de escassez de alimentos.","id":10448708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia est\u00e1 elevando os pre\u00e7os dos fertilizantes, o que, por sua vez, est\u00e1 levando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, gerando o risco de escassez de alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Especialistas do setor agr\u00edcola fazem alertam sobre as consequ\u00eancias do conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, e recomendam a redu\u00e7\u00e3o do uso de fertilizantes devido aos alt\u00edssimos pre\u00e7os dos insumos.","id":10448709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especialistas do setor agr\u00edcola fazem alertam sobre as consequ\u00eancias do conflito entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, e recomendam a redu\u00e7\u00e3o do uso de fertilizantes devido aos alt\u00edssimos pre\u00e7os dos insumos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cOs pre\u00e7os alt\u00edssimos dos fertilizantes levam agricultores em todo o mundo a reduzir o uso do insumo e a \u00e1rea plantada, consequ\u00eancias do conflito Ucr\u00e2nia-R\u00fassia que alertam sobre riscos de escassez de alimentos, segundo especialistas do setor agr\u00edcola.As san\u00e7\u00f5es ocidentais contra a R\u00fassia, grande exportadora de pot\u00e1ssio, am\u00f4nia, ureia e outros nutrientes do solo, interromperam os embarques desses importantes insumos para todo o mundo. O fertilizante \u00e9 fundamental para manter os rendimentos elevados de milho, soja, arroz e trigo. Os produtores est\u00e3o buscando se ajustar.O ponto central pode ser visto no Brasil, pot\u00eancia agr\u00edcola onde alguns agricultores est\u00e3o aplicando menos fertilizantes em seu milho, e alguns parlamentares est\u00e3o pressionando para abrir terras ind\u00edgenas protegidas para a minera\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.No Zimb\u00e1bue e no Qu\u00eania, os pequenos agricultores est\u00e3o voltando a usar estrume para nutrir suas planta\u00e7\u00f5es. No Canad\u00e1, um agricultor de canola j\u00e1 estocou fertilizantes para a temporada de 2023, antecipando pre\u00e7os ainda mais altos \u00e0 frente. \u201d(Tom Polansek e Ana Mano \u2013 Reuters \/ CNN Brasil \u2013 23\/03\/2022)","id":557540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs pre\u00e7os alt\u00edssimos dos fertilizantes levam agricultores em todo o mundo a reduzir o uso do insumo e a \u00e1rea plantada, consequ\u00eancias do conflito Ucr\u00e2nia-R\u00fassia que alertam sobre riscos de escassez de alimentos, segundo especialistas do setor agr\u00edcola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es ocidentais contra a R\u00fassia, grande exportadora de pot\u00e1ssio, am\u00f4nia, ureia e outros nutrientes do solo, interromperam os embarques desses importantes insumos para todo o mundo. O fertilizante \u00e9 fundamental para manter os rendimentos elevados de milho, soja, arroz e trigo. Os produtores est\u00e3o buscando se ajustar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ponto central pode ser visto no Brasil, pot\u00eancia agr\u00edcola onde alguns agricultores est\u00e3o aplicando menos fertilizantes em seu milho, e alguns parlamentares est\u00e3o pressionando para abrir terras ind\u00edgenas protegidas para a minera\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Zimb\u00e1bue e no Qu\u00eania, os pequenos agricultores est\u00e3o voltando a usar estrume para nutrir suas planta\u00e7\u00f5es. No Canad\u00e1, um agricultor de canola j\u00e1 estocou fertilizantes para a temporada de 2023, antecipando pre\u00e7os ainda mais altos \u00e0 frente. \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Tom Polansek e Ana Mano \u2013 Reuters \/ CNN Brasil \u2013 23\/03\/2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2618832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o site do IBGE \u2013 Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica, a popula\u00e7\u00e3o de Cerquilho em 2020 era de: ","provas":[{"id":89749,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":89730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2022"},{"id":89729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"},{"id":89733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2618850,"hashId":"a91ac52d592215cf514bbb88476b2998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o site do IBGE \u2013 Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica, a popula\u00e7\u00e3o de Cerquilho em 2020 era de: <\/p>","resposta":10448795,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 45 mil e 50 mil habitantes.","id":10448795,"corpo":"<p>entre 45 mil e 50 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entre 50 mil e 55 mil habitantes. ","id":10448796,"corpo":"<p>entre 50 mil e 55 mil habitantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entre 40 mil e 45 mil habitantes. ","id":10448797,"corpo":"<p>entre 40 mil e 45 mil habitantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entre 35 mil e 40 mil habitantes. ","id":10448798,"corpo":"<p>entre 35 mil e 40 mil habitantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entre 55 mil e 60 mil habitantes. ","id":10448799,"corpo":"<p>entre 55 mil e 60 mil habitantes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2618850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Linda Heywood (Di\u00e1spora Negra no Brasil), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Os primeiros trabalhos acad\u00eamicos sobre a di\u00e1spora africana foram escritos por europeus.II \u2013 DuBois pode ser considerado um dos fundadores desse campo de estudo. III \u2013 Em 1954 foi organizado o primeiro f\u00f3rum acad\u00eamico para estudo dos africanos e seus descendentes.","provas":[{"id":89733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2618869,"hashId":"e2854c5f7f5565a5f0fdff3fc664e9e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Linda Heywood (Di\u00e1spora Negra no Brasil), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os primeiros trabalhos acad\u00eamicos sobre a di\u00e1spora africana foram escritos por europeus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 DuBois pode ser considerado um dos fundadores desse campo de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Em 1954 foi organizado o primeiro f\u00f3rum acad\u00eamico para estudo dos africanos e seus descendentes.<\/p>","resposta":10448891,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10448890,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10448891,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10448892,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10448893,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10448894,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/2618869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21722,"slug":"professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$3.600,00 \u00e9 aplicado a juros simples \u00e0 taxa anual de 7,5%, rendendo juros de R$180,00 ao aplicador. O per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o nessa opera\u00e7\u00e3o foi de","provas":[{"id":89748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":89751,"cargo":{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21722,"slug":"professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89722,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2618915,"hashId":"08a47887e1b078fac14e64869e59fdc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$3.600,00 \u00e9 aplicado a juros simples \u00e0 taxa anual de 7,5%, rendendo juros de R$180,00 ao aplicador. O per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o nessa opera\u00e7\u00e3o foi de<\/p>","resposta":10449120,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 meses.","id":10449120,"corpo":"<p>8 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 meses.","id":10449121,"corpo":"<p>5 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 meses.","id":10449122,"corpo":"<p>7 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 meses.","id":10449123,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9 meses.","id":10449124,"corpo":"<p>9 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/2618915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21722,"slug":"professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 O ensino fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, abrange a popula\u00e7\u00e3o na faixa et\u00e1ria dos 7 (sete) aos 15 (quinze) anos de idade. II \u2013 A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual do Ensino Fundamental regular ser\u00e1 de 900 (novecentas) horas rel\u00f3gio. III \u2013 \u00c9 obrigat\u00f3ria a matr\u00edcula no Ensino Fundamental de crian\u00e7as com 6 (seis) anos completos ou a completar at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o do ano em que ocorrer a matr\u00edcula.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"},{"id":89722,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":89751,"cargo":{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21722,"slug":"professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2618923,"hashId":"0e92256b143a79c031491fa1e0180082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O ensino fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, abrange a popula\u00e7\u00e3o na faixa et\u00e1ria dos 7 (sete) aos 15 (quinze) anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual do Ensino Fundamental regular ser\u00e1 de 900 (novecentas) horas rel\u00f3gio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 obrigat\u00f3ria a matr\u00edcula no Ensino Fundamental de crian\u00e7as com 6 (seis) anos completos ou a completar at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o do ano em que ocorrer a matr\u00edcula.<\/p>","resposta":10449162,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449160,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449161,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449162,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449163,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o falsos.","id":10449164,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2618923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21722,"slug":"professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o 04\/2009, mais precisamente sobre o projeto pedag\u00f3gico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Deve prever sala de recursos multifuncionais. II \u2013 Deve haver cronograma de atendimento aos alunos. III \u2013 Deve haver professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia do AEE.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"},{"id":89722,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":89751,"cargo":{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21722,"slug":"professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-peb-ii-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor PEB II - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2618924,"hashId":"057076613c248ab238c677c7094135ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o 04\/2009, mais precisamente sobre o projeto pedag\u00f3gico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Deve prever sala de recursos multifuncionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Deve haver cronograma de atendimento aos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Deve haver professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia do AEE.<\/p>","resposta":10449169,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449165,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449166,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449167,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449168,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449169,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2618924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Base Nacional Comum Curricular, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A Matem\u00e1tica restringe-se \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos determin\u00edsticos. II \u2013 A Matem\u00e1tica \u00e9 uma ci\u00eancia hipot\u00e9tico-dedutiva. III \u2013 A Matem\u00e1tica cria sistemas concretos, que organizam e inter-relacionam fen\u00f4menos do espa\u00e7o, do movimento, das formas e dos n\u00fameros, associados ou n\u00e3o a fen\u00f4menos do mundo f\u00edsico.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2618956,"hashId":"b268996d482c3c67b7a3dc26f7125d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Base Nacional Comum Curricular, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A Matem\u00e1tica restringe-se \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos determin\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A Matem\u00e1tica \u00e9 uma ci\u00eancia hipot\u00e9tico-dedutiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A Matem\u00e1tica cria sistemas concretos, que organizam e inter-relacionam fen\u00f4menos do espa\u00e7o, do movimento, das formas e dos n\u00fameros, associados ou n\u00e3o a fen\u00f4menos do mundo f\u00edsico.<\/p>","resposta":10449322,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449321,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449322,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449323,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10449324,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":10449325,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2618956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Mantoan et ali, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A diferen\u00e7a prop\u00f5e conflito, dissenso, mas n\u00e3o imprevisibilidade. II \u2013 A igualdade abstrata propiciou a garantia de rela\u00e7\u00f5es justas nas escolas. III \u2013 As desigualdades sociais s\u00e3o produzidas e decorrem de fatores que envolvem diretamente o controle e a interfer\u00eancia humana e, portanto, s\u00e3o pass\u00edveis de serem moralmente consideradas.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2618967,"hashId":"78ee7d3d3833fb71f3b65e4fd7955bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Mantoan <em>et ali<\/em>, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A diferen\u00e7a prop\u00f5e conflito, dissenso, mas n\u00e3o imprevisibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A igualdade abstrata propiciou a garantia de rela\u00e7\u00f5es justas nas escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As desigualdades sociais s\u00e3o produzidas e decorrem de fatores que envolvem diretamente o controle e a interfer\u00eancia humana e, portanto, s\u00e3o pass\u00edveis de serem moralmente consideradas.<\/p>","resposta":10449378,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449376,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449377,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449378,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10449379,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449380,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2618967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que se refere \u00e0 obra de Mantuan et ali, analise as afirmativas a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Um dos princ\u00edpios da inclus\u00e3o escolar \u00e9 a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso. II \u2013 \u00c9 necess\u00e1rio intensificar as mudan\u00e7as nos cursos de forma\u00e7\u00e3o para que em todas as disciplinas se privilegie a constru\u00e7\u00e3o de projetos educacionais para atender todos os alunos. III \u2013 Escola regular e o AEE devem respeitar os limites de atua\u00e7\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es e as responsabilidades de seus professores.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2618969,"hashId":"8ac2586ba8aa10010a3c8bb7304d0af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no que se refere \u00e0 obra de Mantuan <em>et ali<\/em>, analise as afirmativas a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Um dos princ\u00edpios da inclus\u00e3o escolar \u00e9 a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 necess\u00e1rio intensificar as mudan\u00e7as nos cursos de forma\u00e7\u00e3o para que em todas as disciplinas se privilegie a constru\u00e7\u00e3o de projetos educacionais para atender todos os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Escola regular e o AEE devem respeitar os limites de atua\u00e7\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es e as responsabilidades de seus professores.<\/p>","resposta":10449390,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449386,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449387,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449388,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10449389,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449390,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2618969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a obra de Delia Lerner, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Aclarar os conte\u00fados impl\u00edcitos nas pr\u00e1ticas \u00e9 indispens\u00e1vel, mas sup\u00f5e tamb\u00e9m correr riscos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sentido. II \u2013 Advertir sobre os riscos \u00e9 um passo importante para evita-los. III \u2013 Um dos riscos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sentido dos conte\u00fados \u00e9 o de cair na tenta\u00e7\u00e3o de transmitir verbalmente \u00e0s crian\u00e7as esses conte\u00fados que foram explicitados.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2618978,"hashId":"549b6588e39d91758dec61fcff9b9925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com a obra de Delia Lerner, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Aclarar os conte\u00fados impl\u00edcitos nas pr\u00e1ticas \u00e9 indispens\u00e1vel, mas sup\u00f5e tamb\u00e9m correr riscos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Advertir sobre os riscos \u00e9 um passo importante para evita-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Um dos riscos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sentido dos conte\u00fados \u00e9 o de cair na tenta\u00e7\u00e3o de transmitir verbalmente \u00e0s crian\u00e7as esses conte\u00fados que foram explicitados.<\/p>","resposta":10449435,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449431,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449432,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449433,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10449434,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449435,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2618978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a obra de Ferreiro e Teberosky, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Os espa\u00e7os em branco entre as palavras n\u00e3o correspondem a pausas reais, na locu\u00e7\u00e3o, mas separam entre si elementos de um car\u00e1ter sumamente abstrato, resistentes a uma defini\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica precisa, e que a pr\u00f3pria escrita definir\u00e1 \u00e0 sua maneira: as palavras. II \u2013 Na lingu\u00edstica contempor\u00e2nea, o termo \u201cpalavra\u201d cedeu seu lugar a outros termos como \u201cmorfema\u201d e \u201clexema\u201d, por exemplo. III \u2013 Escritas como hebraico e \u00e1rabe n\u00e3o t\u00eam formas especiais para as letras no final de uma palavra.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2618981,"hashId":"895e47b2df055952dcead1a458b88479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com a obra de Ferreiro e Teberosky, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os espa\u00e7os em branco entre as palavras n\u00e3o correspondem a pausas reais, na locu\u00e7\u00e3o, mas separam entre si elementos de um car\u00e1ter sumamente abstrato, resistentes a uma defini\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica precisa, e que a pr\u00f3pria escrita definir\u00e1 \u00e0 sua maneira: as palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na lingu\u00edstica contempor\u00e2nea, o termo \u201cpalavra\u201d cedeu seu lugar a outros termos como \u201cmorfema\u201d e \u201clexema\u201d, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Escritas como hebraico e \u00e1rabe n\u00e3o t\u00eam formas especiais para as letras no final de uma palavra.<\/p>","resposta":10449449,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449446,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449447,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449448,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449449,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449450,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2618981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Suplemento Pedag\u00f3gico APASE, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Um ensino organizado por eixos tem como meta que os alunos aprendam estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre diferentes conceitos e procedimentos matem\u00e1ticos. II \u2013 Ao compreender o significado da multiplica\u00e7\u00e3o, os alunos perdem recursos para entender o c\u00e1lculo da \u00e1rea de ret\u00e2ngulos. III \u2013 O Suplemento Pedag\u00f3gico APASE defende a t\u00e9cnica ensino de Hans Fuller.","provas":[{"id":89716,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2618983,"hashId":"9a52a7ac2929a9352d96e5d5ff6413c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Suplemento Pedag\u00f3gico APASE, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Um ensino organizado por eixos tem como meta que os alunos aprendam estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre diferentes conceitos e procedimentos matem\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Ao compreender o significado da multiplica\u00e7\u00e3o, os alunos perdem recursos para entender o c\u00e1lculo da \u00e1rea de ret\u00e2ngulos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O Suplemento Pedag\u00f3gico APASE defende a t\u00e9cnica ensino de Hans Fuller.<\/p>","resposta":10449455,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449455,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449456,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449457,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10449458,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449459,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2618983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do compositor da m\u00fasica \u201cO Samba da Minha Terra\u201d:","provas":[{"id":89729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2619021,"hashId":"218756360dd045d1130765c95ddec4f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do compositor da m\u00fasica \u201cO Samba da Minha Terra\u201d:<\/p>","resposta":10449647,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raul Seixas.","id":10449645,"corpo":"<p>Raul Seixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tim Maia.","id":10449646,"corpo":"<p>Tim Maia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dorival Caymmi.","id":10449647,"corpo":"<p>Dorival Caymmi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Bosco.","id":10449648,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Bosco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maria Bet\u00e2nia.","id":10449649,"corpo":"<p>Maria Bet\u00e2nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/2619021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 01 Intelig\u00eancia Artificial: as promessas e as amea\u00e7as Computadores e rob\u00f4s est\u00e3o aprendendo a tomar decis\u00f5es! \u00c9 claro, \u201cdecidir\u201d \u00e9 uma palavra forte demais para m\u00e1quinas que n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia e cujo n\u00edvel de \u201cracioc\u00ednio\u201d n\u00e3o \u00e9 sequer evolu\u00eddo como o de um sapo. Mas os \u00faltimos desenvolvimentos em Intelig\u00eancia Artificial (IA) s\u00e3o suficientes para assustar alguns e despertar a imagina\u00e7\u00e3o de outros.Entre o mito e a realidade, onde se situa exatamente a atual pesquisa sobre esta tecnologia que amea\u00e7a desestabilizar todas as outras? [...] Para muitos, a palavra \u201cintelig\u00eancia\u201d \u00e9 apenas uma met\u00e1fora quando aplicada a m\u00e1quinas ou rob\u00f4s que s\u00e3o destinados \u2013 nos foi garantido \u2012 a permanecerem como simples e humildes assistentes dos humanos. A IA nos ajuda a transcender as barreiras da linguagem por meio da tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, a desempenhar muitas tarefas da nossa rotina, ou mesmo a fazer trabalhos dom\u00e9sticos, fabricar produtos, detectar doen\u00e7as mais cedo do que poderiam os m\u00e9dicos e criar pr\u00f3teses que podem ser ativadas pelo pensamento.Mesmo assim, a combina\u00e7\u00e3o de aprendizagem profunda e big data n\u00e3o est\u00e1 apenas provocando uma revolu\u00e7\u00e3o em IA, mas tamb\u00e9m est\u00e1 ativando a Quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, para a qual nossas sociedades podem n\u00e3o estar preparadas ainda. Muitos especialistas acreditam que a IA \u00e9 mais uma revolu\u00e7\u00e3o cultural do que tecnol\u00f3gica, e que a educa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de adaptar-se rapidamente \u00e0s novas realidades \u2013 para que gera\u00e7\u00f5es futuras aprendam a viver em um mundo radicalmente diferente do mundo que n\u00f3s conhecemos hoje.A quest\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 sendo discutida \u00e9: n\u00e3o h\u00e1 o risco de que os dados dispon\u00edveis para a IA possam ser utilizados para confirmar ideias pr\u00e9-fabricadas e preconceitos? Perfil racial, censura, previs\u00e3o de personalidade criminal etc. \u2013 estes crit\u00e9rios discriminat\u00f3rios j\u00e1 est\u00e3o sendo usados por m\u00e1quinas que s\u00e3o ensinadas a analisar padr\u00f5es de comportamento. Quanto mais complexo o desenvolvimento tecnol\u00f3gico se torna, mais complexas s\u00e3o as quest\u00f5es \u00e9ticas levantadas. O desenvolvimento de rob\u00f4s assassinos \u00e9 um exemplo evidente disso.Junto destes desafios \u00e9ticos, existe o risco da monopoliza\u00e7\u00e3o do poder. Enquanto a IA est\u00e1 dando seus primeiros passos na \u00c1frica, um pequeno n\u00famero de pa\u00edses est\u00e1 investindo bilh\u00f5es de d\u00f3lares em pesquisa b\u00e1sica \u2013 que est\u00e1 quase completamente nas m\u00e3os de alguns poucos gigantes da computa\u00e7\u00e3o, como sabemos. Estes desafios internacionais pedem por uma coordena\u00e7\u00e3o internacional. Isto \u00e9 essencial se desejamos que a IA se desenvolva de maneira respons\u00e1vel. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/pt.unesco.org\/courier\/2018-3&gt;.No trecho: \u201cIsto \u00e9 essencial se desejamos que a IA se desenvolva de maneira respons\u00e1vel.\u201d O termo destacado em negrito refere-se a:","provas":[{"id":91491,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2619049,"hashId":"78853a39c7f76927093afcfae19bd4a6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 01<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancia Artificial: as promessas e as amea\u00e7as <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Computadores e rob\u00f4s est\u00e3o aprendendo a tomar decis\u00f5es! \u00c9 claro, \u201cdecidir\u201d \u00e9 uma palavra forte demais para m\u00e1quinas que n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia e cujo n\u00edvel de \u201cracioc\u00ednio\u201d n\u00e3o \u00e9 sequer evolu\u00eddo como o de um sapo. Mas os \u00faltimos desenvolvimentos em Intelig\u00eancia Artificial (IA) s\u00e3o suficientes para assustar alguns e despertar a imagina\u00e7\u00e3o de outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entre o mito e a realidade, onde se situa exatamente a atual pesquisa sobre esta tecnologia que amea\u00e7a desestabilizar todas as outras? [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para muitos, a palavra \u201cintelig\u00eancia\u201d \u00e9 apenas uma met\u00e1fora quando aplicada a m\u00e1quinas ou rob\u00f4s que s\u00e3o destinados \u2013 nos foi garantido \u2012 a permanecerem como simples e humildes assistentes dos humanos. A IA nos ajuda a transcender as barreiras da linguagem por meio da tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, a desempenhar muitas tarefas da nossa rotina, ou mesmo a fazer trabalhos dom\u00e9sticos, fabricar produtos, detectar doen\u00e7as mais cedo do que poderiam os m\u00e9dicos e criar pr\u00f3teses que podem ser ativadas pelo pensamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mesmo assim, a combina\u00e7\u00e3o de aprendizagem profunda e <em>big data<\/em> n\u00e3o est\u00e1 apenas provocando uma revolu\u00e7\u00e3o em IA, mas tamb\u00e9m est\u00e1 ativando a Quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, para a qual nossas sociedades podem n\u00e3o estar preparadas ainda. Muitos especialistas acreditam que a IA \u00e9 mais uma revolu\u00e7\u00e3o cultural do que tecnol\u00f3gica, e que a educa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de adaptar-se rapidamente \u00e0s novas realidades \u2013 para que gera\u00e7\u00f5es futuras aprendam a viver em um mundo radicalmente diferente do mundo que n\u00f3s conhecemos hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A quest\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 sendo discutida \u00e9: n\u00e3o h\u00e1 o risco de que os dados dispon\u00edveis para a IA possam ser utilizados para confirmar ideias pr\u00e9-fabricadas e preconceitos? Perfil racial, censura, previs\u00e3o de personalidade criminal etc. \u2013 estes crit\u00e9rios discriminat\u00f3rios j\u00e1 est\u00e3o sendo usados por m\u00e1quinas que s\u00e3o ensinadas a analisar padr\u00f5es de comportamento. Quanto mais complexo o desenvolvimento tecnol\u00f3gico se torna, mais complexas s\u00e3o as quest\u00f5es \u00e9ticas levantadas. O desenvolvimento de rob\u00f4s assassinos \u00e9 um exemplo evidente disso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Junto destes desafios \u00e9ticos, existe o risco da monopoliza\u00e7\u00e3o do poder. Enquanto a IA est\u00e1 dando seus primeiros passos na \u00c1frica, um pequeno n\u00famero de pa\u00edses est\u00e1 investindo bilh\u00f5es de d\u00f3lares em pesquisa b\u00e1sica \u2013 que est\u00e1 quase completamente nas m\u00e3os de alguns poucos gigantes da computa\u00e7\u00e3o, como sabemos. Estes desafios internacionais pedem por uma coordena\u00e7\u00e3o internacional. Isto \u00e9 essencial se desejamos que a IA se desenvolva de maneira respons\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;<u>https:\/\/pt.unesco.org\/courier\/2018-3<\/u>&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Isto <\/strong>\u00e9 essencial se desejamos que a IA se desenvolva de maneira respons\u00e1vel.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado em negrito refere-se a:<\/p>","resposta":10449786,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] \u00e9 essencial [...]\u201d.","id":10449784,"corpo":"<p>\u201c[...] \u00e9 essencial [...]\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] se desejamos que a IA[...]\u201d.","id":10449785,"corpo":"<p>\u201c[...] se desejamos que a IA[...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] uma coordena\u00e7\u00e3o internacional [...]\u201d.","id":10449786,"corpo":"<p>\u201c[...] uma coordena\u00e7\u00e3o internacional [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] estes desafios internacionais [...]\u201d.","id":10449787,"corpo":"<p>\u201c[...] estes desafios internacionais [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2619049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao documento acima mencionado, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 As creches disp\u00f5em de um n\u00famero de profissionais suficiente para educar e cuidar de crian\u00e7as pequenas. II \u2013 A melhoria da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos nas creches \u00e9 um objetivo do programa.III \u2013 A pol\u00edtica de creche reconhece a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o entre fam\u00edlias, educadores e classe pol\u00edtica.","provas":[{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2619061,"hashId":"6361f0841d8ec3f42c75163666d5c1a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao documento acima mencionado, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 As creches disp\u00f5em de um n\u00famero de profissionais suficiente para educar e cuidar de crian\u00e7as pequenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A melhoria da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos nas creches \u00e9 um objetivo do programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A pol\u00edtica de creche reconhece a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o entre fam\u00edlias, educadores e classe pol\u00edtica.<\/p>","resposta":10449845,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449842,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449843,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449844,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449845,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449846,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2619061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao documento \u201cDiretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\u201d, mais precisamente sobre a Proposta Pedag\u00f3gica para Crian\u00e7as Ind\u00edgenas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 H\u00e1 valoriza\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do povo.II \u2013 H\u00e1 reafirma\u00e7\u00e3o da identidade \u00e9tnica.III \u2013 H\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o de calend\u00e1rios.","provas":[{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2619063,"hashId":"952347eddd895cd3d7d27518c06cf436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao documento \u201cDiretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\u201d, mais precisamente sobre a Proposta Pedag\u00f3gica para Crian\u00e7as Ind\u00edgenas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 H\u00e1 valoriza\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 H\u00e1 reafirma\u00e7\u00e3o da identidade \u00e9tnica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 H\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o de calend\u00e1rios.<\/p>","resposta":10449856,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449852,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449853,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449854,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449855,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449856,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2619063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o trecho \u00e9 marcado pela pessoalidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa discursiva empregada.","provas":[{"id":92857,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-cadete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Cadete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2619064,"hashId":"7a1ab7506cfd9d84cf239c8c4f9e39f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o trecho \u00e9 marcado pela pessoalidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa discursiva empregada.<\/p>","resposta":10449858,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsses aparelhos s\u00e3o enviados para distribuir medicamentos em lugares remotos e de dif\u00edcil acesso\u201d.","id":10449857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsses aparelhos s\u00e3o enviados para distribuir medicamentos em lugares remotos e de dif\u00edcil acesso\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO tema desta coluna s\u00e3o os drones, a respeito dos quais tendemos a pensar no uso convencional [...] deles.\u201d","id":10449858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO tema desta coluna s\u00e3o os drones, a respeito dos quais tendemos a pensar no uso convencional [...] deles.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] entregar rem\u00e9dios num pa\u00eds em que existem muitas florestas e montanhas [...]\u201d.","id":10449859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] entregar rem\u00e9dios num pa\u00eds em que existem muitas florestas e montanhas [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO colunista encerra sua coluna vislumbrando a possibilidade desse m\u00e9todo ser utilizado em lugares remotos do Brasil\u201d.","id":10449860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO colunista encerra sua coluna vislumbrando a possibilidade desse m\u00e9todo ser utilizado em lugares remotos do Brasil\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cDa\u00ed que se empregou a estrat\u00e9gia de colocar nos drones pequenos pacotes de rem\u00e9dios para envi\u00e1-los para as regi\u00f5es mais necessitadas.\u201d","id":10449861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDa\u00ed que se empregou a estrat\u00e9gia de colocar nos drones pequenos pacotes de rem\u00e9dios para envi\u00e1-los para as regi\u00f5es mais necessitadas.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ruanda descobriu um uso humanit\u00e1rio para os drones-Esses aparelhos s\u00e3o enviados para distribuir medicamentos em lugares remotos e de dif\u00edcil acesso, numa a\u00e7\u00e3o que, segundo Luli Radfahrer, pode salvar muitas vidas-O tema desta coluna s\u00e3o os drones, a respeito dos quais tendemos a pensar no uso convencional que deles se faz no Oriente M\u00e9dio, por exemplo, onde s\u00e3o empregados como armas de destrui\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, pode-se pensar neles em termos mais fantasiosos, fazendo as vezes de prestadores de servi\u00e7o ao atuarem como entregadores de encomendas. A verdade, por\u00e9m, \u00e9 que Ruanda, na \u00c1frica, achou para os drones uma fun\u00e7\u00e3o bem mais original, que \u00e9 a de entregar rem\u00e9dios num pa\u00eds em que existem muitas florestas e montanhas, o que torna dif\u00edcil o transporte de certos tipos de materiais \u2013 alguns perec\u00edveis, como s\u00e3o os casos dos medicamentos \u2013 para vilarejos mais distantes. Da\u00ed que se empregou a estrat\u00e9gia de colocar nos drones pequenos pacotes de rem\u00e9dios para envi\u00e1-los para as regi\u00f5es mais necessitadas.N\u00e3o se trata, evidentemente, de mandar rem\u00e9dios para o consumidor final, mas enviar de um centro de distribui\u00e7\u00e3o para um posto de sa\u00fade ou algo que se assemelhe a isso, que se responsabiliza pela distribui\u00e7\u00e3o do material, o que permitiria at\u00e9 mesmo o envio de sangue para transfus\u00e3o em hospitais e centros de sa\u00fade. \u201cIsso tende a salvar muitas vidas e a ideia mais bacana \u00e9 que, al\u00e9m desse transporte todo, esses avi\u00f5ezinhos soltam a sua encomenda num paraquedas.\u201d O colunista encerra sua coluna vislumbrando a possibilidade desse m\u00e9todo ser utilizado em lugares remotos do Brasil, como na Amaz\u00f4nia, no sert\u00e3o do Nordeste ou nas grandes \u00e1reas rurais do Pa\u00eds.-Datacracia A coluna Datacracia, com o professor Luli Radfahrer, vai ao ar toda sexta-feira \u00e0s 8h30, na R\u00e1dio USP (S\u00e3o Paulo 93,7 FM; Ribeir\u00e3o Preto 107,9 FM) e tamb\u00e9m no Youtube, com produ\u00e7\u00e3o do Jornal da USP e TV USP.-Adaptado de: https:\/\/jornal.usp.br\/radio-usp\/ruanda-descobriu-umuso-humanitario-para-os-drones\/. Acesso em: 10 jul. 2022.","id":557566,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ruanda descobriu um uso humanit\u00e1rio para os drones<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Esses aparelhos s\u00e3o enviados para distribuir medicamentos em lugares remotos e de dif\u00edcil acesso, numa a\u00e7\u00e3o que, segundo Luli Radfahrer, pode salvar muitas vidas<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tema desta coluna s\u00e3o os drones, a respeito dos quais tendemos a pensar no uso convencional que deles se faz no Oriente M\u00e9dio, por exemplo, onde s\u00e3o empregados como armas de destrui\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, pode-se pensar neles em termos mais fantasiosos, fazendo as vezes de prestadores de servi\u00e7o ao atuarem como entregadores de encomendas. A verdade, por\u00e9m, \u00e9 que Ruanda, na \u00c1frica, achou para os drones uma fun\u00e7\u00e3o bem mais original, que \u00e9 a de entregar rem\u00e9dios num pa\u00eds em que existem muitas florestas e montanhas, o que torna dif\u00edcil o transporte de certos tipos de materiais \u2013 alguns perec\u00edveis, como s\u00e3o os casos dos medicamentos \u2013 para vilarejos mais distantes. Da\u00ed que se empregou a estrat\u00e9gia de colocar nos drones pequenos pacotes de rem\u00e9dios para envi\u00e1-los para as regi\u00f5es mais necessitadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se trata, evidentemente, de mandar rem\u00e9dios para o consumidor final, mas enviar de um centro de distribui\u00e7\u00e3o para um posto de sa\u00fade ou algo que se assemelhe a isso, que se responsabiliza pela distribui\u00e7\u00e3o do material, o que permitiria at\u00e9 mesmo o envio de sangue para transfus\u00e3o em hospitais e centros de sa\u00fade. \u201cIsso tende a salvar muitas vidas e a ideia mais bacana \u00e9 que, al\u00e9m desse transporte todo, esses avi\u00f5ezinhos soltam a sua encomenda num paraquedas.\u201d O colunista encerra sua coluna vislumbrando a possibilidade desse m\u00e9todo ser utilizado em lugares remotos do Brasil, como na Amaz\u00f4nia, no sert\u00e3o do Nordeste ou nas grandes \u00e1reas rurais do Pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Datacracia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A coluna <em><u>Datacracia<\/u><\/em>, com o professor Luli Radfahrer, vai ao ar toda sexta-feira \u00e0s 8h30, na R\u00e1dio USP (S\u00e3o Paulo 93,7 FM; Ribeir\u00e3o Preto 107,9 FM) e tamb\u00e9m no Youtube, com produ\u00e7\u00e3o do Jornal da USP e TV USP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/jornal.usp.br\/radio-usp\/ruanda-descobriu-umuso-humanitario-para-os-drones\/. Acesso em: 10 jul. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2619064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao documento Brinquedos e Brincadeiras de Creches, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A comunica\u00e7\u00e3o na creche ocorre nas dan\u00e7as, mas n\u00e3o nas m\u00fasicas. II \u2013 A comunica\u00e7\u00e3o na creche ocorre nas brincadeiras, ao relacionar nomes dos objetos e situa\u00e7\u00f5es do cotidiano. III \u2013 A comunica\u00e7\u00e3o na creche n\u00e3o ocorre no ato de contar hist\u00f3rias.","provas":[{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2619066,"hashId":"6722a676094ed296c8ea04b56526300a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao documento Brinquedos e Brincadeiras de Creches, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A comunica\u00e7\u00e3o na creche ocorre nas dan\u00e7as, mas n\u00e3o nas m\u00fasicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A comunica\u00e7\u00e3o na creche ocorre nas brincadeiras, ao relacionar nomes dos objetos e situa\u00e7\u00f5es do cotidiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A comunica\u00e7\u00e3o na creche n\u00e3o ocorre no ato de contar hist\u00f3rias.<\/p>","resposta":10449868,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449867,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449868,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449869,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10449870,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449871,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2619066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Judit Falk, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A crian\u00e7a pode perceber que h\u00e1 momentos durante o dia nos quais a educadora apenas est\u00e1 por conta dela, cuidando especialmente dela. II \u2013 Desde a primeira inf\u00e2ncia, as crian\u00e7as necessitam que a educadora se preocupe com elas. III \u2013 A preocupa\u00e7\u00e3o da educadora \u00e9 mais importante entre os 3 e 4 anos de idade.","provas":[{"id":89718,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola","id":24418,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Pr\u00e9 Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2619077,"hashId":"96f2fa9f924559eeea8a5e79ff3b7b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Judit Falk, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A crian\u00e7a pode perceber que h\u00e1 momentos durante o dia nos quais a educadora apenas est\u00e1 por conta dela, cuidando especialmente dela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Desde a primeira inf\u00e2ncia, as crian\u00e7as necessitam que a educadora se preocupe com elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A preocupa\u00e7\u00e3o da educadora \u00e9 mais importante entre os 3 e 4 anos de idade.<\/p>","resposta":10449921,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449918,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449919,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449920,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449921,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449922,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2619077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa \u00e9 a estrutura\u00e7\u00e3o do Estado. Seu estudo \u00e9 o conhecimento acerca das pessoas, entidades e \u00f3rg\u00e3os que ir\u00e3o desempenhar a fun\u00e7\u00e3o administrativa para forma\u00e7\u00e3o do modelo do aparelho administrativo do Estado.\u201d-Posto isso, no que tange \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, \u00e9 correto afirmar que o Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Goi\u00e1s, a Universidade Federal de Goi\u00e1s e o IBAMA possuem natureza jur\u00eddica, respectivamente, de ","provas":[{"id":92857,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-cadete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Cadete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2619298,"hashId":"0d5e5da076d9335c83f82a721579f127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa \u00e9 a estrutura\u00e7\u00e3o do Estado. Seu estudo \u00e9 o conhecimento acerca das pessoas, entidades e \u00f3rg\u00e3os que ir\u00e3o desempenhar a fun\u00e7\u00e3o administrativa para forma\u00e7\u00e3o do modelo do aparelho administrativo do Estado.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Posto isso, no que tange \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, \u00e9 correto afirmar que o Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Goi\u00e1s, a Universidade Federal de Goi\u00e1s e o IBAMA possuem natureza jur\u00eddica, respectivamente, de <\/p>","resposta":10450664,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquia, sociedade de economia mista e \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. ","id":10450661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autarquia, sociedade de economia mista e \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, autarquia e funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10450662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, autarquia e funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e sociedade de economia mista.","id":10450663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, autarquia e autarquia.","id":10450664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, autarquia e autarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e empresa p\u00fablica. ","id":10450665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e empresa p\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407807,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/2619298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pagamentos de sal\u00e1rios e IR e CSLL no per\u00edodo s\u00e3o, em R$, respectivamente:","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439880,"hashId":"382c5c4a71fd09563ddfe6a7c81d132d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pagamentos de sal\u00e1rios e IR e CSLL no per\u00edodo s\u00e3o, em R$, respectivamente:<\/p>","resposta":9676325,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105.000,00 e 0,00. ","id":9676324,"corpo":"<p>105.000,00 e 0,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"105.000,00 e 82.144,00.","id":9676325,"corpo":"<p>105.000,00 e 82.144,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.000,00 e 0,00.","id":9676326,"corpo":"<p>30.000,00 e 0,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.000,00 e 82.144,00.","id":9676327,"corpo":"<p>30.000,00 e 82.144,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"82.144,00 e 105.000,00.","id":9676328,"corpo":"<p>82.144,00 e 105.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 62 a 65.As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a seguir foram publicadas pela XYC S.A:Balan\u00e7o Patrimonial (em 31\/12\/2021 e 31\/12\/2020)Ativo20212020Varia\u00e7\u00e3oPassivo + Patrim\u00f4nio L\u00edquido20212020Varia\u00e7\u00e3oCaixa20.000,0015.000,005.000,00Sal\u00e1rios a Pagar50.000,0080.000,00\u2013 30.000,00Bancos300.000,00185.000,00115.000,00Fornecedores300.000,00180.000,00120.000,00Contas a Receber45.000,0080.000,00\u2013 35.000,00Duplicatas Descontadas20.000,000,0020.000,00Estoques245.000,0065.000,00180.000,00Provis\u00f5es Judiciais20.000,0030.000,00\u201310.000,00Investimentos em a\u00e7\u00f5es80.000,0078.000,002.000,00Capital Social652.747,20550.000,00102.747,20Bens m\u00f3veis150.000,00150.000,000,00Reservas de Lucros95.752,8031.700,0064.052,80(\u2013) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada(1.500,00)(1.300,00)\u2013200,00Terrenos300.000300.000,000,00Total1.138.500,00871.700,00266.800,00Total1.138.500,00871.700,00266.800,00Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio em 2021Receita L\u00edquida600.000,00(\u2013) Custo do Produto Vendido(295.000,00)(=) Lucro Bruto305.000,00(\u2013) Despesas com Sal\u00e1rios(75.000,00)(\u2013) Despesas com Deprecia\u00e7\u00e3o(200,00)(+) Valoriza\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es2.000,00(+) Revers\u00e3o de Provis\u00f5es Trabalhistas12.000,00(\u2013) Despesas com Juros(200,00)(\u2013) Despesas com Provis\u00f5es C\u00edveis(2.000,00)(=) Lucros antes do IR e CSLL241.600,00(\u2013) IR e CSLL\u2013 82.144,00(=) Resultado L\u00edquido159.456,00","id":536643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>62 <\/strong>a <strong>65.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a seguir foram publicadas pela XYC S.A:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1047px;\"><colgroup><col width=\"209\"><col width=\"113\"><col width=\"103\"><col width=\"109\"><col width=\"213\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\" style=\"text-align: center;\"><strong>Balan\u00e7o Patrimonial (em 31\/12\/2021 e 31\/12\/2020)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Varia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Passivo + Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>2020<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Varia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2013 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">185.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">115.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">120.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">45.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2013 35.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas Descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">245.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">65.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">180.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00f5es Judiciais<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u201310.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos em a\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">78.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">652.747,20<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">550.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">102.747,20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bens m\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">150.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">150.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">95.752,80<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31.700,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">64.052,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2013) Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(1.500,00)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(1.300,00)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u2013200,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Terrenos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.138.500,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>871.700,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>266.800,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1.138.500,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>871.700,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>266.800,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"297\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"211\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio em 2021<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receita L\u00edquida<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Custo do Produto Vendido<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(295.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(=) Lucro Bruto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>305.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Despesas com Sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(75.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Despesas com Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(200,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(+) Valoriza\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(+) Revers\u00e3o de Provis\u00f5es Trabalhistas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Despesas com Juros<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(200,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Despesas com Provis\u00f5es C\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(=) Lucros antes do IR e CSLL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>241.600,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) IR e CSLL<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u2013 82.144,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(=) Resultado L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>159.456,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","oab":false,"nome":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416782,"slug":"contabilidade-geral-tributos-sobre-lucro-irpj-e-csll"}],"slug":"contabilidade-geral\/2439880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico abriu processo para contrata\u00e7\u00e3o de bens permanentes. O gestor, ao verificar a disponibilidade do or\u00e7amento, restou d\u00favida sobre a correta classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria: ","provas":[{"id":82007,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439888,"hashId":"1bdf6ff487d754a26ef030f7690621f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico abriu processo para contrata\u00e7\u00e3o de bens permanentes. O gestor, ao verificar a disponibilidade do or\u00e7amento, restou d\u00favida sobre a correta classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria: <\/p>","resposta":9676366,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais permanentes devem ser classificados como despesa corrente.","id":9676364,"corpo":"<p>Materiais permanentes devem ser classificados como despesa corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Materiais de consumo devem ser classificados como despesa de capital.","id":9676365,"corpo":"<p>Materiais de consumo devem ser classificados como despesa de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se material permanente aquele de dura\u00e7\u00e3o superior a dois anos.","id":9676366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se material permanente aquele de dura\u00e7\u00e3o superior a dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Invers\u00f5es financeiras s\u00e3o despesas correntes.","id":9676367,"corpo":"<p>Invers\u00f5es financeiras s\u00e3o despesas correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de capital \u00e9 uma despesa corrente.","id":9676368,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia de capital \u00e9 uma despesa corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"direito-financeiro\/2439888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o reconhecimento de ativo e passivo fiscal diferido, conforme as normas brasileiras de contabilidade.","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439900,"hashId":"4d7f57a10c4af45dd01e6205fdc91def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre o reconhecimento de ativo e passivo fiscal diferido, conforme as normas brasileiras de contabilidade.<\/p>","resposta":9676424,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de um ativo fiscal diferido, o benef\u00edcio econ\u00f4mico \u00e9 uma economia fiscal futura.","id":9676424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um ativo fiscal diferido, o benef\u00edcio econ\u00f4mico \u00e9 uma economia fiscal futura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O reconhecimento de um ativo fiscal diferido s\u00f3 pode ocorrer se for comprovado o seu potencial de servi\u00e7o na empresa p\u00fablica.","id":9676425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de um ativo fiscal diferido s\u00f3 pode ocorrer se for comprovado o seu potencial de servi\u00e7o na empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando uma diferen\u00e7a tempor\u00e1ria tribut\u00e1ria reduz (ou zera), temos a baixa de um ativo fiscal diferido.","id":9676426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma diferen\u00e7a tempor\u00e1ria tribut\u00e1ria reduz (ou zera), temos a baixa de um ativo fiscal diferido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando uma diferen\u00e7a tempor\u00e1ria tribut\u00e1ria surge e cresce, temos o reconhecimento de um ativo fiscal.","id":9676427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma diferen\u00e7a tempor\u00e1ria tribut\u00e1ria surge e cresce, temos o reconhecimento de um ativo fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando uma empresa tem uma diferen\u00e7a tempor\u00e1ria dedut\u00edvel ou preju\u00edzo fiscal, ela pode realizar os estudos para reconhecimento de um passivo fiscal diferido.","id":9676428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma empresa tem uma diferen\u00e7a tempor\u00e1ria dedut\u00edvel ou preju\u00edzo fiscal, ela pode realizar os estudos para reconhecimento de um passivo fiscal diferido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos Conforme as NBC TSP e o MCASP","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos Conforme as NBC TSP e o MCASP","pai":412425,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412428,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-de-ativos-e-passivos-conforme-as-nbc-tsp-e-o-mcasp"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2439900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta referente aos contratos administrativos constante na Lei n. 14.133\/21:","provas":[{"id":82007,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439905,"hashId":"ced430e6b782d72b4a736af23d194d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta referente aos contratos administrativos constante na Lei n. 14.133\/21:<\/p>","resposta":9676450,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objeto e seus elementos caracter\u00edsticos s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato administrativo.","id":9676449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto e seus elementos caracter\u00edsticos s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica firmar contrato com pessoa f\u00edsica. ","id":9676450,"corpo":"<p>\u00c9 vedada a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica firmar contrato com pessoa f\u00edsica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 celebrar contratos com prazo de at\u00e9 5 (cinco) anos nas hip\u00f3teses de servi\u00e7os e fornecimentos cont\u00ednuos.","id":9676451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 celebrar contratos com prazo de at\u00e9 5 (cinco) anos nas hip\u00f3teses de servi\u00e7os e fornecimentos cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os contratos administrativos poder\u00e3o ser alterados nos casos previstos em Lei.","id":9676452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos administrativos poder\u00e3o ser alterados nos casos previstos em Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer a vig\u00eancia por prazo indeterminado nos contratos em que seja usu\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico oferecido em regime de monop\u00f3lio.","id":9676453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer a vig\u00eancia por prazo indeterminado nos contratos em que seja usu\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico oferecido em regime de monop\u00f3lio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2439905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas tradicionais, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":82007,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439913,"hashId":"16840dc12449714ee81aa34a9347fa0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas tradicionais, marque a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":9676492,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar \u00e9 verificar se o que foi planejado est\u00e1 sendo executado de maneira satisfat\u00f3ria aplicando a\u00e7\u00f5es corretivas quando necess\u00e1rio.","id":9676489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar \u00e9 verificar se o que foi planejado est\u00e1 sendo executado de maneira satisfat\u00f3ria aplicando a\u00e7\u00f5es corretivas quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organizar \u00e9 reunir e coordenar o conjunto de recursos dispon\u00edveis visando atingir os objetivos definidos na fase do planejamento.","id":9676490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar \u00e9 reunir e coordenar o conjunto de recursos dispon\u00edveis visando atingir os objetivos definidos na fase do planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liderar \u00e9 direcionar as pessoas, estimulando e motivando-as para executarem as suas atividades e tarefas para que os resultados desejados sejam alcan\u00e7ados.","id":9676491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liderar \u00e9 direcionar as pessoas, estimulando e motivando-as para executarem as suas atividades e tarefas para que os resultados desejados sejam alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comandar \u00e9 exercer poder sobre outras organiza\u00e7\u00f5es do mesmo setor econ\u00f4mico no qual a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida.","id":9676492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comandar \u00e9 exercer poder sobre outras organiza\u00e7\u00f5es do mesmo setor econ\u00f4mico no qual a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejar \u00e9 definir objetivos e tomar decis\u00f5es apropriadas de forma antecipada visando atingi-los.","id":9676493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar \u00e9 definir objetivos e tomar decis\u00f5es apropriadas de forma antecipada visando atingi-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2439913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um planejamento de auditoria adequado para a auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 ben\u00e9fico porque","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439931,"hashId":"4663536d4d1f9eaf39a634cf539714be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um planejamento de auditoria adequado para a auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 ben\u00e9fico porque<\/p>","resposta":9676582,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilita a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas cont\u00e1beis na empresa auditada, uma vez que os auditores podem elaborar as pol\u00edticas que ser\u00e3o utilizadas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":9676579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas cont\u00e1beis na empresa auditada, uma vez que os auditores podem elaborar as pol\u00edticas que ser\u00e3o utilizadas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"facilita a dire\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o dos membros da controladoria da entidade auditada pela firma de auditoria, com vistas a evitar erros na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":9676580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita a dire\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o dos membros da controladoria da entidade auditada pela firma de auditoria, com vistas a evitar erros na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evita a necessidade de realizar circulariza\u00e7\u00e3o em bancos e tribunais, o que diminui o custo dos honor\u00e1rios de auditoria.","id":9676581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evita a necessidade de realizar circulariza\u00e7\u00e3o em bancos e tribunais, o que diminui o custo dos honor\u00e1rios de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auxilia o auditor na sele\u00e7\u00e3o dos membros da equipe de trabalho com membros apropriados de capacidade e compet\u00eancia.","id":9676582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxilia o auditor na sele\u00e7\u00e3o dos membros da equipe de trabalho com membros apropriados de capacidade e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajuda a diminuir os custos dos servi\u00e7os de auditoria, uma vez que o auditor pode utilizar todos os trabalhos j\u00e1 realizados pelo auditor interno.","id":9676583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuda a diminuir os custos dos servi\u00e7os de auditoria, uma vez que o auditor pode utilizar todos os trabalhos j\u00e1 realizados pelo auditor interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2439931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre evid\u00eancias de auditoria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439932,"hashId":"1009709c5529ca90e722fc77a2ce3a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre evid\u00eancias de auditoria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9676587,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obt\u00e9m-se seguran\u00e7a completa quando o auditor possui evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente para redu\u00e7\u00e3o do risco de auditoria a um n\u00edvel aceitavelmente baixo.","id":9676584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obt\u00e9m-se seguran\u00e7a completa quando o auditor possui evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente para redu\u00e7\u00e3o do risco de auditoria a um n\u00edvel aceitavelmente baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como fontes de informa\u00e7\u00f5es externas, pode-se destacar aquelas oriundas dos sistemas cont\u00e1beis e entrevistas com colaboradores dedicados \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":9676585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como fontes de informa\u00e7\u00f5es externas, pode-se destacar aquelas oriundas dos sistemas cont\u00e1beis e entrevistas com colaboradores dedicados \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sufici\u00eancia \u00e9 a medida da qualidade da evid\u00eancia de auditoria.","id":9676586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sufici\u00eancia \u00e9 a medida da qualidade da evid\u00eancia de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A confiabilidade da evid\u00eancia \u00e9 influenciada pela sua fonte e sua natureza e depende das circunst\u00e2ncias individuais em que \u00e9 obtida.","id":9676587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confiabilidade da evid\u00eancia \u00e9 influenciada pela sua fonte e sua natureza e depende das circunst\u00e2ncias individuais em que \u00e9 obtida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A adequa\u00e7\u00e3o \u00e9 a medida da quantidade de evid\u00eancia de auditoria","id":9676588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adequa\u00e7\u00e3o \u00e9 a medida da quantidade de evid\u00eancia de auditoria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/2439932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal objetivo da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos? ","provas":[{"id":82006,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2439973,"hashId":"771d9949024aa7dbe9d923028701e198","enunciado":"<p>Qual o principal objetivo da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos? <\/p>","resposta":9676793,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi criada em 1948, como forma de rea\u00e7\u00e3o contra as atrocidades cometidas durante a Primeira Guerra Mundial, quando St\u00e1lin comandou o genoc\u00eddio de judeus e outras minorias nos campos de concentra\u00e7\u00e3o.","id":9676789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi criada em 1948, como forma de rea\u00e7\u00e3o contra as atrocidades cometidas durante a Primeira Guerra Mundial, quando St\u00e1lin comandou o genoc\u00eddio de judeus e outras minorias nos campos de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi criada para estabelecer um ordenamento jur\u00eddico entre as na\u00e7\u00f5es do primeiro mundo.","id":9676790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi criada para estabelecer um ordenamento jur\u00eddico entre as na\u00e7\u00f5es do primeiro mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos \u00e9 um documento criado para estabelecer medidas que garantam os direitos b\u00e1sicos dos povos africanos e asi\u00e1ticos.","id":9676791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos \u00e9 um documento criado para estabelecer medidas que garantam os direitos b\u00e1sicos dos povos africanos e asi\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os direitos do Homem e do Cidad\u00e3o s\u00e3o baseados na liberdade e defesa da propriedade.","id":9676792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos do Homem e do Cidad\u00e3o s\u00e3o baseados na liberdade e defesa da propriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Criar um ambiente multilateralismo que garantisse a paz entre as na\u00e7\u00f5es e o fortalecimento dos direitos humanos para que os horrores da guerra n\u00e3o se repetissem.","id":9676793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um ambiente multilateralismo que garantisse a paz entre as na\u00e7\u00f5es e o fortalecimento dos direitos humanos para que os horrores da guerra n\u00e3o se repetissem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/2439973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as principais considera\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":82006,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2439976,"hashId":"1c58f226562d5ba1695a80db95ceaea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as principais considera\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":9676804,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo estatut\u00e1rio \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o dos menores de 18 anos, proporcionando a eles um desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral e social condizentes com os princ\u00edpios constitucionais da liberdade e da dignidade, preparando a vida adulta em sociedade.","id":9676804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo estatut\u00e1rio \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o dos menores de 18 anos, proporcionando a eles um desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral e social condizentes com os princ\u00edpios constitucionais da liberdade e da dignidade, preparando a vida adulta em sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A partir do Estatuto, crian\u00e7as e adolescentes brasileiros, com distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, cor ou classe social, passaram a ser reconhecidos como sujeitos de direitos e deveres, considerados como pessoas em desenvolvimento a quem se deve prioridade absoluta do Estado.","id":9676805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do Estatuto, crian\u00e7as e adolescentes brasileiros, com distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, cor ou classe social, passaram a ser reconhecidos como sujeitos de direitos e deveres, considerados como pessoas em desenvolvimento a quem se deve prioridade absoluta do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O objetivo estatut\u00e1rio \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o dos menores de 16 anos, proporcionando a eles um desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral e social condizentes com os princ\u00edpios constitucionais da liberdade e da dignidade, preparando para a vida adulta em sociedade.","id":9676806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo estatut\u00e1rio \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o dos menores de 16 anos, proporcionando a eles um desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral e social condizentes com os princ\u00edpios constitucionais da liberdade e da dignidade, preparando para a vida adulta em sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para o Estatuto, considera-se crian\u00e7a a pessoa de at\u00e9 dez anos de idade incompletos, e adolescente aquela compreendida entre doze e dezoito anos.","id":9676807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o Estatuto, considera-se crian\u00e7a a pessoa de at\u00e9 dez anos de idade incompletos, e adolescente aquela compreendida entre doze e dezoito anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os crimes praticados por adolescentes entre 12 e 18 anos incompletos s\u00e3o denominados atos infracionais poss\u00edveis de medidas punitivas. ","id":9676808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes praticados por adolescentes entre 12 e 18 anos incompletos s\u00e3o denominados atos infracionais poss\u00edveis de medidas punitivas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2439976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome do rio que, segundo conta a hist\u00f3ria de Lind\u00f3ia do Sul\/SC, provocou admira\u00e7\u00e3o nos imigrantes que ali chegavam por seu formato de serpente e sua beleza, levando-os a usar a express\u00e3o \"Lindo! Olha!, que deu origem ao nome de Lind\u00f3ia?","provas":[{"id":81990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440059,"hashId":"77606c33ceddae10eb2ec86b86362f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o nome do rio que, segundo conta a hist\u00f3ria de Lind\u00f3ia do Sul\/SC, provocou admira\u00e7\u00e3o nos imigrantes que ali chegavam por seu formato de serpente e sua beleza, levando-os a usar a express\u00e3o \"Lindo! Olha!, que deu origem ao nome de Lind\u00f3ia?<\/p>","resposta":9677219,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Engano.","id":9677219,"corpo":"<p>Rio Engano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio Bravo.","id":9677220,"corpo":"<p>Rio Bravo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rio Fundo.","id":9677221,"corpo":"<p>Rio Fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Contente.","id":9677222,"corpo":"<p>Rio Contente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rio Doce.","id":9677223,"corpo":"<p>Rio Doce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2440059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em imuno-hematologia, a pesquisa dos grupos sangu\u00edneos do Sistema ABO de um indiv\u00edduo pode se dar por duas provas: Prova Direta (ou Beth-Vincent): deve ser executada com soro Anti-A, Anti-B e Anti-A,B; Prova Reversa (ou prova de Simonin): deve ser feita com hem\u00e1cias tipadas A e B. A prova reversa \u00e9 uma contra-prova fundamental para a conclus\u00e3o da pesquisa. O quadro abaixo demonstra resultados da prova direta. Qual entre as op\u00e7\u00f5es abaixo preenche corretamente os resultados esperados para as colunas Prova Reversa e Sistema ABO? Prova Direta Ant\u00edgeno Prova Reversa Anticorpo Sistema ABO Ant\u00edgeno A ... ...Ant\u00edgeno B......Ant\u00edgeno A e B......Aus\u00eancia deant\u00edgenos A e B......","provas":[{"id":82012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440120,"hashId":"2fedd4cb5561096ab5ad9ca664aac6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em imuno-hematologia, a pesquisa dos grupos sangu\u00edneos do Sistema ABO de um indiv\u00edduo pode se dar por duas provas: Prova Direta (ou Beth-Vincent): deve ser executada com soro Anti-A, Anti-B e Anti-A,B; Prova Reversa (ou prova de Simonin): deve ser feita com hem\u00e1cias tipadas A e B. A prova reversa \u00e9 uma contra-prova fundamental para a conclus\u00e3o da pesquisa. O quadro abaixo demonstra resultados da prova direta. Qual entre as op\u00e7\u00f5es abaixo preenche corretamente os resultados esperados para as colunas Prova Reversa e Sistema ABO?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 365px;\"><colgroup><col width=\"126\"><col width=\"139\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\"> <\/span><strong>Prova Direta Ant\u00edgeno<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\"> <\/span><strong>Prova Reversa Anticorpo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\"> <\/span><strong>Sistema <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ABO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\"><span style=\"color: black;\"> <\/span>Ant\u00edgeno A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\"><span style=\"color: black;\"> ...<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\"><span style=\"color: black;\"> ...<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ant\u00edgeno B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: black;\">...<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: black;\">...<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ant\u00edgeno A e B<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: black;\">...<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: black;\">...<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aus\u00eancia de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ant\u00edgenos A e B<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: black;\">...<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: black;\">...<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9677525,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prova Reversa \u2013 Ant\u00edgeno B, Ant\u00edgeno A, aus\u00eancia de Ant\u00edgeno A e B, Ant\u00edgeno A e B; Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.","id":9677524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prova Reversa \u2013 Ant\u00edgeno B, Ant\u00edgeno A, aus\u00eancia de Ant\u00edgeno A e B, Ant\u00edgeno A e B; Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prova Reversa \u2013 Anticorpo B, Anticorpo A, aus\u00eancia de anticorpo A e B, Anticorpo A e B; Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.","id":9677525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prova Reversa \u2013 Anticorpo B, Anticorpo A, aus\u00eancia de anticorpo A e B, Anticorpo A e B; Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prova Reversa - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O;Sistema ABO \u2013 Anticorpo B, Anticorpo A, aus\u00eancia de anticorpo A e B, Anticorpo A e B.","id":9677526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prova Reversa - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sistema ABO \u2013 Anticorpo B, Anticorpo A, aus\u00eancia de anticorpo A e B, Anticorpo A e B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prova Reversa \u2013 Soro B, Soro A, aus\u00eancia de soro A e B, soro A e B;Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.","id":9677527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prova Reversa \u2013 Soro B, Soro A, aus\u00eancia de soro A e B, soro A e B;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prova Reversa \u2013 Hem\u00e1cias B, Hem\u00e1cias A, Hem\u00e1cias A e B, Hem\u00e1cias A e B;Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.","id":9677528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prova Reversa \u2013 Hem\u00e1cias B, Hem\u00e1cias A, Hem\u00e1cias A e B, Hem\u00e1cias A e B;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sistema ABO - Grupo sangu\u00edneo A, Grupo sangu\u00edneo B, Grupo sangu\u00edneo AB, Grupo sangu\u00edneo O.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2440120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I. O sentido da primeira frase do poema, que se inicia em \u201cA madureza\u201d (1\u00b0 verso), completa-se ao final do 4\u00b0 verso.II. O trecho o c\u00edrculo vazio (2a estrofe) possui a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do trecho o mundo (2a estrofe).III. O eu l\u00edrico emprega o presente do indicativo a fim de enunciar verdades eternas, como no trecho A madureza sabe o pre\u00e7o exato \/\/ dos amores (3a estrofe).Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440143,"hashId":"46169a53315a05839a55a0f7c62caa78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sentido da primeira frase do poema, que se inicia em \u201cA madureza\u201d (1\u00b0 verso), completa-se ao final do 4\u00b0 verso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trecho <em>o c\u00edrculo vazio<\/em> (2<sup>a<\/sup> estrofe) possui a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do trecho<em> o mundo <\/em>(2<sup>a<\/sup> estrofe).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O eu l\u00edrico emprega o presente do indicativo a fim de enunciar verdades eternas, como no trecho <em>A madureza sabe o pre\u00e7o exato \/\/ dos amores<\/em> (3<sup>a<\/sup> estrofe).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":9677642,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":9677639,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":9677640,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9677641,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III.","id":9677642,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9677643,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 9, considere o texto abaixo.A ingaia ci\u00eanciaA madureza, essa terr\u00edvel prendaque algu\u00e9m nos d\u00e1, raptando-nos, com ela,todo sabor gratuito de oferendasob a glacialidade de uma estela,a madureza v\u00ea, posto que a vendainterrompa a surpresa da janela,o c\u00edrculo vazio, onde se estenda,e que o mundo converte numa cela.A madureza sabe o pre\u00e7o exatodos amores, dos \u00f3cios, dos quebrantos,e nada pode contra sua ci\u00eanciae nem contra si mesma. O agudo olfato,o agudo olhar, a m\u00e3o, livre de encantos,se destroem no sonho da exist\u00eancia.(ANDRADE, Carlos Drummond de. Claro Enigma)","id":536706,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A ingaia ci\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A madureza, essa terr\u00edvel prenda<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>que algu\u00e9m nos d\u00e1, raptando-nos, com ela,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>todo sabor gratuito de oferenda<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>sob a glacialidade de uma estela,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a madureza v\u00ea, posto que a venda<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>interrompa a surpresa da janela,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>o c\u00edrculo vazio, onde se estenda,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>e que o mundo converte numa cela.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A madureza sabe o pre\u00e7o exato<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>dos amores, dos \u00f3cios, dos quebrantos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>e nada pode contra sua ci\u00eancia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>e nem contra si mesma. O agudo olfato,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>o agudo olhar, a m\u00e3o, livre de encantos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>se destroem no sonho da exist\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ANDRADE, Carlos Drummond de. <strong>Claro Enigma<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2440143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cronista relata uma s\u00e9rie de eventos ocorridos no passado. Um evento anterior a esse tempo passado est\u00e1 indicado pela forma verbal sublinhada em:","provas":[{"id":83621,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Filosofia - 2022"},{"id":83622,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":83623,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":83618,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Artes - 2022"},{"id":83631,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Biologia - 2022"},{"id":83626,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Qu\u00edmica - 2022"},{"id":83629,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2440182,"hashId":"5f7f95ce77daaf9e2f11e356c83434b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cronista relata uma s\u00e9rie de eventos ocorridos no passado. Um evento anterior a esse tempo passado est\u00e1 indicado pela forma verbal sublinhada em:<\/p>","resposta":9677829,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00e1cio estava na gra\u00e7a do crescimento, e suas atitudes faziam descobrir um encanto novo no encanto imemorial dos gatos (2\u00b0 par\u00e1grafo).","id":9677826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>In\u00e1cio estava na gra\u00e7a do crescimento, e suas atitudes <u>faziam<\/u> descobrir um encanto novo no encanto imemorial dos gatos<\/em> (2\u00b0 par\u00e1grafo)<em>.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mas In\u00e1cio desapareceu \u2212 e sua falta \u00e9 mais importante para mim do que as reformas do minist\u00e9rio (2\u00b0 par\u00e1grafo).","id":9677827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas In\u00e1cio <u>desapareceu<\/u> \u2212 e sua falta \u00e9 mais importante para mim do que as reformas do minist\u00e9rio<\/em> (2\u00b0 par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eram duas da madrugada quando o pintor Reis J\u00fanior, que passeia a essa hora com o seu cachimbo e o seu c\u00e3o, me bateu \u00e0 porta, noticioso (5\u00b0 par\u00e1grafo).","id":9677828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Eram duas da madrugada quando o pintor Reis J\u00fanior, que <u>passeia<\/u> a essa hora com o seu cachimbo e o seu c\u00e3o, me bateu \u00e0 porta, noticioso <\/em>(5\u00b0 par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em suas andan\u00e7as, vira um gato cor de ouro como In\u00e1cio \u2212 cor incomum em gatos comuns \u2212 e se dispunha a ajudar-me na captura (5\u00b0 par\u00e1grafo).","id":9677829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em suas andan\u00e7as, <u>vira<\/u> um gato cor de ouro como In\u00e1cio \u2212 cor incomum em gatos comuns \u2212 e se dispunha a ajudar-me na captura <\/em>(5\u00b0 par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se for In\u00e1cio, pensei, dentro de um ou dois dias estar\u00e1 de volta (6\u00b0 par\u00e1grafo).","id":9677830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Se for In\u00e1cio, pensei, dentro de um ou dois dias <u>estar\u00e1<\/u> de volta<\/em> (6\u00b0 par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia a cr\u00f4nica abaixo.-1.----------Um jornal \u00e9 lido por muita gente, em muitos lugares; o que ele diz precisa interessar, sen\u00e3o a todos, pelo menos a um certo n\u00famero de pessoas. Mas o que me brota espontaneamente da m\u00e1quina, hoje, n\u00e3o interessa a ningu\u00e9m, salvo a mim mesmo. O leitor, portanto, fa\u00e7a o obs\u00e9quio de mudar de coluna. Trata-se de um gato.2.----------N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o tomo para objeto de escrita. H\u00e1 tempos, contei de In\u00e1cio e de sua conviv\u00eancia. In\u00e1cio estava na gra\u00e7a do crescimento, e suas atitudes faziam descobrir um encanto novo no encanto imemorial dos gatos. Mas In\u00e1cio desapareceu \u2212 e sua falta \u00e9 mais importante para mim do que as reformas do minist\u00e9rio.3.----------Gatos somem no Rio de Janeiro. Dizia-se que o fen\u00f4meno se relacionava com a ind\u00fastria dom\u00e9stica das cu\u00edcas, localizada nos morros. Agora ou\u00e7o dizer que se relaciona com a vida cara e a escassez de alimentos. \u00c0 falta de uma fatia de vitela, h\u00e1 indiv\u00edduos que se consolam comendo carne de gato, ca\u00e7a t\u00e3o esquiva quanto a outra.4.----------O fato sociol\u00f3gico ou econ\u00f4mico me escapa. N\u00e3o \u00e9 a sorte geral dos gatos que me preocupa. Concentro-me em In\u00e1cio, em seu destino n\u00e3o sabido.5.----------Eram duas da madrugada quando o pintor Reis J\u00fanior, que passeia a essa hora com o seu cachimbo e o seu c\u00e3o, me bateu \u00e0 porta, noticioso. Em suas andan\u00e7as, vira um gato cor de ouro como In\u00e1cio \u2212 cor incomum em gatos comuns \u2212 e se dispunha a ajudar-me na captura. L\u00e1 fomos sob o vento da praia, em seu encal\u00e7o. E no lugar indicado, pequeno jardim fronteiro a um edif\u00edcio, estava o gato. A luz n\u00e3o dava para identific\u00e1-lo, e ele se recusou \u00e0 intimidade. Chamados afetuosos n\u00e3o o comoveram; tentativas de aproxima\u00e7\u00e3o se frustraram. Ele fugia sempre, para voltar se nos via distantes. Amava.6.----------Seria in\u00edquo apart\u00e1-lo do alvo de sua obstinada contempla\u00e7\u00e3o, a poucos metros. Desistimos. Se for In\u00e1cio, pensei, dentro de um ou dois dias estar\u00e1 de volta. N\u00e3o voltou.7.----------Um gato vive um pouco nas poltronas, no cimento ao sol, no telhado sob a lua. Vive tamb\u00e9m sobre a mesa do escrit\u00f3rio, e o salto preciso que ele d\u00e1 para atingi-la \u00e9 mais do que impulso para a cultura. \u00c9 o movimento civilizado de um organismo plenamente ajustado \u00e0s leis f\u00edsicas, e que n\u00e3o carece de suplemento de informa\u00e7\u00e3o. Livros e pap\u00e9is, sim, beneficiam-se com a sua presteza austera. Mais do que a coruja, o gato \u00e9 s\u00edmbolo e guardi\u00e3o da vida intelectual.8.----------Depois que sumiu In\u00e1cio, esses peda\u00e7os da casa se desvalorizaram. Falta-lhes a nota grave e macia de In\u00e1cio. \u00c9 extraordin\u00e1rio como o gato \u201cfunciona\u201d em uma casa: em sil\u00eancio, indiferente, mas adesivo e cheio de personalidade. Se se agravar a mediocridade destas cr\u00f4nicas, os senhores est\u00e3o avisados: \u00e9 falta de In\u00e1cio. Se tinham alguma coisa aproveit\u00e1vel era a presen\u00e7a de In\u00e1cio a meu lado, sua cr\u00edtica muda, atrav\u00e9s dos olhos de top\u00e1zio que longamente me fitavam, aprovando algum trecho feliz, ou atrav\u00e9s do sono profundo, que antecipava a rea\u00e7\u00e3o prov\u00e1vel dos leitores.9.----------Poderia botar an\u00fancio no jornal. Para qu\u00ea? Ningu\u00e9m est\u00e1 pensando em achar gatos. Se In\u00e1cio estiver vivo e n\u00e3o sequestrado, voltar\u00e1 sem explica\u00e7\u00f5es. \u00c9 pr\u00f3prio do gato sair sem pedir licen\u00e7a, voltar sem dar satisfa\u00e7\u00e3o. Se o roubaram, \u00e9 homenagem a seu charme pessoal, misto de circunspe\u00e7\u00e3o e leveza; tratem-no bem, nesse caso, para justificar o roubo, e ainda porque maltratar animais \u00e9 uma forma de desonestidade. Finalmente, se tiver de voltar, gostaria que o fizesse por conta pr\u00f3pria, com suas patas; com a altivez, a serenidade e a eleg\u00e2ncia dos gatos.-(ANDRADE, Carlos Drummond. Cadeira de balan\u00e7o. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2020)","id":536710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia a cr\u00f4nica abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Um jornal \u00e9 lido por muita gente, em muitos lugares; o que ele diz precisa interessar, sen\u00e3o a todos, pelo menos a um certo n\u00famero de pessoas. Mas o que me brota espontaneamente da m\u00e1quina, hoje, n\u00e3o interessa a ningu\u00e9m, salvo a mim mesmo. O leitor, portanto, fa\u00e7a o obs\u00e9quio de mudar de coluna. Trata-se de um gato.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o tomo para objeto de escrita. H\u00e1 tempos, contei de In\u00e1cio e de sua conviv\u00eancia. In\u00e1cio estava na gra\u00e7a do crescimento, e suas atitudes faziam descobrir um encanto novo no encanto imemorial dos gatos. Mas In\u00e1cio desapareceu \u2212 e sua falta \u00e9 mais importante para mim do que as reformas do minist\u00e9rio.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Gatos somem no Rio de Janeiro. Dizia-se que o fen\u00f4meno se relacionava com a ind\u00fastria dom\u00e9stica das cu\u00edcas, localizada nos morros. Agora ou\u00e7o dizer que se relaciona com a vida cara e a escassez de alimentos. \u00c0 falta de uma fatia de vitela, h\u00e1 indiv\u00edduos que se consolam comendo carne de gato, ca\u00e7a t\u00e3o esquiva quanto a outra.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>O fato sociol\u00f3gico ou econ\u00f4mico me escapa. N\u00e3o \u00e9 a sorte geral dos gatos que me preocupa. Concentro-me em In\u00e1cio, em seu destino n\u00e3o sabido.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Eram duas da madrugada quando o pintor Reis J\u00fanior, que passeia a essa hora com o seu cachimbo e o seu c\u00e3o, me bateu \u00e0 porta, noticioso. Em suas andan\u00e7as, vira um gato cor de ouro como In\u00e1cio \u2212 cor incomum em gatos comuns \u2212 e se dispunha a ajudar-me na captura. L\u00e1 fomos sob o vento da praia, em seu encal\u00e7o. E no lugar indicado, pequeno jardim fronteiro a um edif\u00edcio, estava o gato. A luz n\u00e3o dava para identific\u00e1-lo, e ele se recusou \u00e0 intimidade. Chamados afetuosos n\u00e3o o comoveram; tentativas de aproxima\u00e7\u00e3o se frustraram. Ele fugia sempre, para voltar se nos via distantes. Amava.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Seria in\u00edquo apart\u00e1-lo do alvo de sua obstinada contempla\u00e7\u00e3o, a poucos metros. Desistimos. Se for In\u00e1cio, pensei, dentro de um ou dois dias estar\u00e1 de volta. N\u00e3o voltou.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Um gato vive um pouco nas poltronas, no cimento ao sol, no telhado sob a lua. Vive tamb\u00e9m sobre a mesa do escrit\u00f3rio, e o salto preciso que ele d\u00e1 para atingi-la \u00e9 mais do que impulso para a cultura. \u00c9 o movimento civilizado de um organismo plenamente ajustado \u00e0s leis f\u00edsicas, e que n\u00e3o carece de suplemento de informa\u00e7\u00e3o. Livros e pap\u00e9is, sim, beneficiam-se com a sua presteza austera. Mais do que a coruja, o gato \u00e9 s\u00edmbolo e guardi\u00e3o da vida intelectual.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Depois que sumiu In\u00e1cio, esses peda\u00e7os da casa se desvalorizaram. Falta-lhes a nota grave e macia de In\u00e1cio. \u00c9 extraordin\u00e1rio como o gato \u201cfunciona\u201d em uma casa: em sil\u00eancio, indiferente, mas adesivo e cheio de personalidade. Se se agravar a mediocridade destas cr\u00f4nicas, os senhores est\u00e3o avisados: \u00e9 falta de In\u00e1cio. Se tinham alguma coisa aproveit\u00e1vel era a presen\u00e7a de In\u00e1cio a meu lado, sua cr\u00edtica muda, atrav\u00e9s dos olhos de top\u00e1zio que longamente me fitavam, aprovando algum trecho feliz, ou atrav\u00e9s do sono profundo, que antecipava a rea\u00e7\u00e3o prov\u00e1vel dos leitores.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em><em>Poderia botar an\u00fancio no jornal. Para qu\u00ea? Ningu\u00e9m est\u00e1 pensando em achar gatos. Se In\u00e1cio estiver vivo e n\u00e3o sequestrado, voltar\u00e1 sem explica\u00e7\u00f5es. \u00c9 pr\u00f3prio do gato sair sem pedir licen\u00e7a, voltar sem dar satisfa\u00e7\u00e3o. Se o roubaram, \u00e9 homenagem a seu charme pessoal, misto de circunspe\u00e7\u00e3o e leveza; tratem-no bem, nesse caso, para justificar o roubo, e ainda porque maltratar animais \u00e9 uma forma de desonestidade. Finalmente, se tiver de voltar, gostaria que o fizesse por conta pr\u00f3pria, com suas patas; com a altivez, a serenidade e a eleg\u00e2ncia dos gatos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(ANDRADE, Carlos Drummond. Cadeira de balan\u00e7o. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2440182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tentar abrir um documento recebido, um professor percebeu que apareceu uma mensagem perguntando se queria Ativar Macro. Como medida de seguran\u00e7a, optou por ","provas":[{"id":83625,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":83624,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":83627,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Sociologia - 2022"},{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"},{"id":83620,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2440198,"hashId":"2d9112deeca6f9336ac6746817f03cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tentar abrir um documento recebido, um professor percebeu que apareceu uma mensagem perguntando se queria Ativar Macro. Como medida de seguran\u00e7a, optou por <\/p>","resposta":9677899,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ativar, pois sabe que pode conter v\u00edrus de macro, um tipo de v\u00edrus que pode ser armazenado em macros dentro de arquivos criados com Microsoft Office. ","id":9677899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ativar, pois sabe que pode conter v\u00edrus de macro, um tipo de v\u00edrus que pode ser armazenado em macros dentro de arquivos criados com Microsoft Office. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" ativar, pois sabe que macros s\u00e3o complementos de seguran\u00e7a associados ao antiv\u00edrus que impedem a entrada de v\u00edrus em documentos criados com Microsoft Office.","id":9677900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ativar, pois sabe que macros s\u00e3o complementos de seguran\u00e7a associados ao antiv\u00edrus que impedem a entrada de v\u00edrus em documentos criados com Microsoft Office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ativar, pois macros s\u00e3o malwares inclu\u00eddos em documentos compactados que, quando expandidos, infectam o computador enviando c\u00f3pias para outros computadores da rede.","id":9677901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ativar, pois macros s\u00e3o <em>malwares<\/em> inclu\u00eddos em documentos compactados que, quando expandidos, infectam o computador enviando c\u00f3pias para outros computadores da rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ativar, pois macros s\u00e3o complementos inofensivos para otimizar documentos criados com ferramentas que fazem parte do pacote Office.","id":9677902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativar, pois macros s\u00e3o complementos inofensivos para otimizar documentos criados com ferramentas que fazem parte do pacote Office.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" n\u00e3o ativar, pois sabe que pode conter um v\u00edrus de macro, um tipo de v\u00edrus que pode ser armazenado em qualquer tipo de documento.","id":9677903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o ativar, pois sabe que pode conter um v\u00edrus de macro, um tipo de v\u00edrus que pode ser armazenado em qualquer tipo de documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420605,"slug":"informatica-virus-de-macro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":420180,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420182,"slug":"informatica-virus-de-macro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"}],"slug":"informatica\/2440198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em seu relat\u00f3rio, o psic\u00f3logo perito apresentar\u00e1 indicativos pertinentes \u00e0 sua investiga\u00e7\u00e3o que possam diretamente subsidiar o juiz na solicita\u00e7\u00e3o realizada, reconhecendo os limites legais de sua atua\u00e7\u00e3o profissional e sendo-lhe facultado sugerir a decis\u00e3o que lhe parecer mais justa ou adequada.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472012,"hashId":"f982da03b859aa6b1894cf16610b94fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu relat\u00f3rio, o psic\u00f3logo perito apresentar\u00e1 indicativos pertinentes \u00e0 sua investiga\u00e7\u00e3o que possam diretamente subsidiar o juiz na solicita\u00e7\u00e3o realizada, reconhecendo os limites legais de sua atua\u00e7\u00e3o profissional e sendo-lhe facultado sugerir a decis\u00e3o que lhe parecer mais justa ou adequada.<\/p>","resposta":9814839,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9814838,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9814839,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o n.o 8\/2010 do Conselho Federal de Psicologia (CFP), julgue os itens de 91 a 100.","id":540543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 8\/2010 do Conselho Federal de Psicologia (CFP), julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rio","pai":398609,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398612,"slug":"psicologia-relatorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417512,"slug":"psicologia-pericia-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2472012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parecer psicol\u00f3gico \u00e9 um documento resultante do processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica ou de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472029,"hashId":"b4382a31d925f903d0c7ae96ab5e7a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer psicol\u00f3gico \u00e9 um documento resultante do processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica ou de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","resposta":9814881,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9814880,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9814881,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 6\/2019, julgue os itens de 101 a 110.","id":540545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 6\/2019, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parecer","oab":false,"nome":"Parecer","pai":398609,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398613,"slug":"psicologia-parecer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"psicologia\/2472029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 \u00fanica e ser\u00e1 exercida, exclusivamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2471985,"hashId":"9506ca807d43a662cecd43e0bc8b89ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 \u00fanica e ser\u00e1 exercida, exclusivamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.<\/p>","resposta":9814773,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9814772,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9814773,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens de 71 a 80, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 8.080\/1990.","id":540532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.080\/1990.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2471985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se como atualiza\u00e7\u00e3o de normas o processo de elabora\u00e7\u00e3o ou compila\u00e7\u00e3o de novos estudos de evid\u00eancias de validade que n\u00e3o constem no manual de teste psicol\u00f3gico com parecer favor\u00e1vel pelo Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Testes Psicol\u00f3gicos (SATEPSI).","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472039,"hashId":"0ff56aa425a1779223c45bee91b07ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como atualiza\u00e7\u00e3o de normas o processo de elabora\u00e7\u00e3o ou compila\u00e7\u00e3o de novos estudos de evid\u00eancias de validade que n\u00e3o constem no manual de teste psicol\u00f3gico com parecer favor\u00e1vel pelo Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Testes Psicol\u00f3gicos (SATEPSI).<\/p>","resposta":9814909,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9814908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9814909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 9\/2018, julgue os itens de 111 a 120.","id":540547,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 9\/2018, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2472039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade caracterizam-se pela atua\u00e7\u00e3o, por iniciativa pr\u00f3pria, de profissionais liberais, legalmente habilitados, e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, na promo\u00e7\u00e3o, na prote\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:25:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2471988,"hashId":"926caf2d5b1928851e90cd6fa07b34ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade caracterizam-se pela atua\u00e7\u00e3o, por iniciativa pr\u00f3pria, de profissionais liberais, legalmente habilitados, e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, na promo\u00e7\u00e3o, na prote\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","resposta":9814780,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9814780,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9814781,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens de 71 a 80, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 8.080\/1990.","id":540532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.080\/1990.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424078,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-servicos-privados-de-assistencia-a-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2471988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}