{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9168,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva do adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18565}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resid\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade caracteriza se como ensino de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o lato sensu destinado \u00e0s profiss\u00f5es que se relacionam com a sa\u00fade, sob a forma de curso de especializa\u00e7\u00e3o caracterizado por ensino em servi\u00e7o, sob a orienta\u00e7\u00e3o de profissionais de elevada qualifica\u00e7\u00e3o \u00e9tica e profissional. Dentre os orientadores, destaca se o tutor de resid\u00eancia em sa\u00fade cuja fun\u00e7\u00e3o consiste em uma atividade de orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica a preceptores e residentes, devendo tal fun\u00e7\u00e3o ser exercida por profissional com forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima de","provas":[{"id":43770,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva do adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18565},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva do adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1312404,"hashId":"3686cc6ac4b81e7b6e86c39feddafe43","enunciado":"<p align=\"justify\">A resid\u00eancia multiprofissional em sa\u00fade caracteriza se como ensino de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o <em>lato sensu<\/em> destinado \u00e0s profiss\u00f5es que se relacionam com a sa\u00fade, sob a forma de curso de especializa\u00e7\u00e3o caracterizado por ensino em servi\u00e7o, sob a orienta\u00e7\u00e3o de profissionais de elevada qualifica\u00e7\u00e3o \u00e9tica e profissional. Dentre os orientadores, destaca se o tutor de resid\u00eancia em sa\u00fade cuja fun\u00e7\u00e3o consiste em uma atividade de orienta\u00e7\u00e3o acad\u00eamica a preceptores e residentes, devendo tal fun\u00e7\u00e3o ser exercida por profissional com forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima de<\/p>","resposta":4790618,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mestre e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 04 anos.","id":4790614,"corpo":"<p align=justify>mestre e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 04 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especialista e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 04 anos.","id":4790616,"corpo":"<p align=justify>especialista e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 04 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mestre e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 03 anos.","id":4790618,"corpo":"<p align=justify>mestre e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 03 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especialista e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 03 anos.","id":4790619,"corpo":"<p align=justify>especialista e experi\u00eancia profissional de, no m\u00ednimo, 03 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1312404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais","id":15742},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":15743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como forma de se fazer uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o pensamento de Rousseau est\u00e1 CORRETAMENTE empregado em:","provas":[{"id":32269,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais","id":15742},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":15743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":998574,"hashId":"71a0ca2b7355879f31e38de3503af59c","enunciado":"Como forma de se fazer uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\no pensamento de Rousseau est\u00e1 CORRETAMENTE\r\nempregado em:","resposta":3488583,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabeleceu que a melhor forma de governo era baseada na imposi\u00e7\u00e3o de uma classe sobre a outra.","id":3488580,"corpo":"Estabeleceu que a melhor forma de governo era\r\nbaseada na imposi\u00e7\u00e3o de uma classe sobre a outra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propunha um contrato baseado em uma aristocracia forte perante as leis e costumes.","id":3488581,"corpo":"Propunha um contrato baseado em uma\r\naristocracia forte perante as leis e costumes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escreveu seu contrato baseado na aus\u00eancia de classes sociais para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estabelecesse padr\u00f5es internacionais.","id":3488582,"corpo":"Escreveu seu contrato baseado na aus\u00eancia de\r\nclasses sociais para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nestabelecesse padr\u00f5es internacionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prop\u00f4s a integra\u00e7\u00e3o de burgueses e camponeses na sociedade pol\u00edtica.","id":3488583,"corpo":"Prop\u00f4s a integra\u00e7\u00e3o de burgueses e camponeses na\r\nsociedade pol\u00edtica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369227,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Filosofia Pol\u00edtica","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402915,"slug":"filosofia-filosofia-politica"},{"nome_clean":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","oab":false,"nome":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402921,"slug":"filosofia-os-contratualistas-hobbes-locke-e-rousseau"}],"slug":"filosofia\/998574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais","id":15742},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":15743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico pode realizar atividades que dependem de conhecimentos estat\u00edsticos para apresentar resultados esperados. Bracarense em sua obra Estat\u00edstica Aplicada \u00e0s Ci\u00eancias Sociais apresenta dados que s\u00e3o importantes em uma c\u00e2mara municipal. Dentre as diversas formas de apresenta\u00e7\u00e3o de dados coletados o autor apresenta as vari\u00e1veis categorizadas, estas est\u00e3o corretamente discriminadas em:","provas":[{"id":32269,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais","id":15742},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":15743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":998578,"hashId":"32b4e91300bbba15b622e3d0f1ed09ef","enunciado":"Um servidor p\u00fablico pode realizar atividades que\r\ndependem de conhecimentos estat\u00edsticos para\r\napresentar resultados esperados. Bracarense em sua\r\nobra Estat\u00edstica Aplicada \u00e0s Ci\u00eancias Sociais\r\napresenta dados que s\u00e3o importantes em uma c\u00e2mara\r\nmunicipal. Dentre as diversas formas de apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde dados coletados o autor apresenta as vari\u00e1veis\r\ncategorizadas, estas est\u00e3o corretamente discriminadas\r\nem:","resposta":3488596,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos sempre est\u00e3o relacionados a uma categoria dentro de cada vari\u00e1vel.","id":3488596,"corpo":"Os indiv\u00edduos sempre est\u00e3o relacionados a uma\r\ncategoria dentro de cada vari\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o medidas conhecidas de atributos sempre sobre o sexo ou condi\u00e7\u00e3o social do indiv\u00edduo.","id":3488597,"corpo":"S\u00e3o medidas conhecidas de atributos sempre sobre\r\no sexo ou condi\u00e7\u00e3o social do indiv\u00edduo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essas vari\u00e1veis s\u00e3o importantes, por\u00e9m, n\u00e3o atingem o n\u00edvel de prefer\u00eancia eleitoral.","id":3488598,"corpo":"Essas vari\u00e1veis s\u00e3o importantes, por\u00e9m, n\u00e3o\r\natingem o n\u00edvel de prefer\u00eancia eleitoral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As vari\u00e1veis categorizadas apresentam a divis\u00e3o por sexo, mas n\u00e3o adentram sobre a fun\u00e7\u00e3o do pesquisado.","id":3488599,"corpo":" As vari\u00e1veis categorizadas apresentam a divis\u00e3o\r\npor sexo, mas n\u00e3o adentram sobre a fun\u00e7\u00e3o do\r\npesquisado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369227,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/998578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista na \u00c1rea de Sa\u00fade P\u00fablica","id":17816},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Cultura","id":15745}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa cr\u00f4nica que afeta nervos perif\u00e9ricos, pele e mucosas. \u00c9 causada por um bacilo chamado Mycobacterium leprae de alta infectividade e baixa patogenicidade, onde apenas 5 a 10% dos infectados adoecem. Os nervos mais acometidos s\u00e3o o facial, ulnar, radial, mediano, fibular e tibial posterior o que leva a um comprometimento neurol\u00f3gico como les\u00f5es tr\u00f3ficas ou traum\u00e1ticas, garras e reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea que gera incapacidades (BRASIL, 2016). IN: BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Departamento de Vigil\u00e2ncia das Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis. Diretrizes para vigil\u00e2ncia, aten\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase como problema de sa\u00fade p\u00fablica. Manual t\u00e9cnico-operacional. Bras\u00edlia, Distrito Federal. 2016. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica a\u00e7\u00f5es para redu\u00e7\u00e3o da carga da hansen\u00edase no Brasil segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2016, p.7:","provas":[{"id":32271,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista na \u00c1rea de Sa\u00fade P\u00fablica","id":17816},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-na-area-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista na \u00c1rea de Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"},{"id":32272,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Cultura","id":15745},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":998598,"hashId":"34345afedd0525a62fedda9612e5d3e6","enunciado":"<p>A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa cr\u00f4nica que\r\nafeta nervos perif\u00e9ricos, pele e mucosas. \u00c9 causada\r\npor um bacilo chamado Mycobacterium leprae de alta\r\ninfectividade e baixa patogenicidade, onde apenas 5 a\r\n10% dos infectados adoecem. Os nervos mais\r\nacometidos s\u00e3o o facial, ulnar, radial, mediano,\r\nfibular e tibial posterior o que leva a um\r\ncomprometimento neurol\u00f3gico como les\u00f5es tr\u00f3ficas\r\nou traum\u00e1ticas, garras e reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea que gera\r\nincapacidades (BRASIL, 2016). IN: BRASIL.\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Vigil\u00e2ncia em\r\nSa\u00fade. Departamento de Vigil\u00e2ncia das Doen\u00e7as\r\nTransmiss\u00edveis. Diretrizes para vigil\u00e2ncia, aten\u00e7\u00e3o e\r\nelimina\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase como problema de sa\u00fade\r\np\u00fablica.\r\nManual t\u00e9cnico-operacional. Bras\u00edlia, Distrito Federal. 2016.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica a\u00e7\u00f5es para\r\nredu\u00e7\u00e3o da carga da hansen\u00edase no Brasil segundo o\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2016, p.7:<\/p>","resposta":3488679,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica para o diagn\u00f3stico oportuno de casos e Tratamento at\u00e9 a cura.","id":3488676,"corpo":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica\r\npara o diagn\u00f3stico oportuno de casos e Tratamento\r\nat\u00e9 a cura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e tratamento de incapacidades; Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; Exame de contatos, orienta\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o de BCG.","id":3488677,"corpo":"Preven\u00e7\u00e3o e tratamento de incapacidades;\r\nVigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; Exame de contatos,\r\norienta\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o de BCG.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente Exame de contatos, orienta\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o de BCG al\u00e9m do Tratamento at\u00e9 a cura.","id":3488678,"corpo":"Somente Exame de contatos, orienta\u00e7\u00f5es e\r\naplica\u00e7\u00e3o de BCG al\u00e9m do Tratamento at\u00e9 a cura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas A e B est\u00e3o corretas.","id":3488679,"corpo":"As alternativas A e B est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369229,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/998598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da pris\u00e3o em flagrante, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Considera-se em flagrante delito quem \u00e9 encontrado, logo depois, com objetos ou pap\u00e9is que fa\u00e7am presumir ser ele autor da infra\u00e7\u00e3o. II. O juiz de direito n\u00e3o pode presidir o auto de pris\u00e3o em flagrante, fun\u00e7\u00e3o que \u00e9 privativa da autoridade policial. III. A falta de testemunhas da infra\u00e7\u00e3o penal impede a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":32274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998686,"hashId":"6594c049ad0b2139fa6f31a0b21a054c","enunciado":"<p>A respeito da pris\u00e3o em flagrante, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. Considera-se em flagrante delito quem \u00e9 encontrado, logo depois, com objetos ou pap\u00e9is que fa\u00e7am presumir ser ele\r\nautor da infra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. O juiz de direito n\u00e3o pode presidir o auto de pris\u00e3o em flagrante, fun\u00e7\u00e3o que \u00e9 privativa da autoridade policial.\r\n<\/p><p>III. A falta de testemunhas da infra\u00e7\u00e3o penal impede a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3489115,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3489115,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3489116,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3489117,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III.","id":3489118,"corpo":" I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3489119,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369250,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/998686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de intelig\u00eancia que consiste nas a\u00e7\u00f5es efetivas de combate militar, persegui\u00e7\u00e3o e busca por criminosos, enfrentamento e preven\u00e7\u00e3o de il\u00edcitos \u00e9 caracterizada como de natureza","provas":[{"id":32274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998696,"hashId":"8aa8eadf1b8ec23128ead5805c1b58e7","enunciado":"A atividade de intelig\u00eancia que consiste nas a\u00e7\u00f5es efetivas de combate militar, persegui\u00e7\u00e3o e busca por criminosos, enfrentamento\r\ne preven\u00e7\u00e3o de il\u00edcitos \u00e9 caracterizada como de natureza","resposta":3489169,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regular.","id":3489165,"corpo":"regular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e1tica.","id":3489166,"corpo":"t\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gica.","id":3489167,"corpo":"estrat\u00e9gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica.","id":3489168,"corpo":"pol\u00edtica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacional.","id":3489169,"corpo":"operacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369251,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo que reside em \u00e1rea com esgoto a c\u00e9u aberto inicia quadro de febre, dor abdominal, pele e olhos amarelados, urina escura e fezes claras. Esses sinais e sintomas s\u00e3o sugestivos da doen\u00e7a\/modo de transmiss\u00e3o:","provas":[{"id":32275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998703,"hashId":"c84d0fdd8dd4ad0e37e3336adbd9a83a","enunciado":"Um indiv\u00edduo que reside em \u00e1rea com esgoto a c\u00e9u aberto inicia quadro de febre, dor abdominal, pele e olhos amarelados, urina\r\nescura e fezes claras. Esses sinais e sintomas s\u00e3o sugestivos da doen\u00e7a\/modo de transmiss\u00e3o:","resposta":3489204,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3489200,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32275\/40.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3489201,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32275\/41.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3489202,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32275\/42.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3489203,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32275\/43.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3489204,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32275\/44.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369252,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite A","oab":false,"nome":"Hepatite A","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405839,"slug":"enfermagem-hepatite-a"}],"slug":"enfermagem\/998703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo de comunica\u00e7\u00e3o, a decodifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo no qual as mensagens s\u00e3o interpretadas pelo","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998721,"hashId":"b8d3e184f3f199b9c41dc79e45736230","enunciado":"Em um processo de comunica\u00e7\u00e3o, a decodifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo no qual as mensagens s\u00e3o interpretadas pelo","resposta":3489290,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receptor.","id":3489290,"corpo":"receptor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"canal.","id":3489291,"corpo":"canal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emissor.","id":3489292,"corpo":"emissor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remetente.","id":3489293,"corpo":"remetente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gico.","id":3489294,"corpo":"tecnol\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente de trabalho, o relacionamento com os colegas e superiores perpassa pelos valores compartilhados, ou seja, certa convic\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de um modo espec\u00edfico de conduta \u00e9 socialmente prefer\u00edvel ao modo oposto. \u00c0 vista disso, um m\u00e9todo muito utilizado, conhecido como \u201cLevantamento de Valores de Rokeach\u201d, consiste em dois conjuntos de valores: terminais e instrumentais. Esses valores podem variar muito de um grupo de pessoas para o outro. S\u00e3o valores considerados terminais:","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998731,"hashId":"d590c3a9996d3c6a2b312706c551972e","enunciado":"Em um ambiente de trabalho, o relacionamento com os colegas e superiores perpassa pelos valores compartilhados, ou seja,\r\ncerta convic\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de um modo espec\u00edfico de conduta \u00e9 socialmente prefer\u00edvel ao modo oposto. \u00c0 vista disso, um m\u00e9todo\r\nmuito utilizado, conhecido como \u201cLevantamento de Valores de Rokeach\u201d, consiste em dois conjuntos de valores: terminais e\r\ninstrumentais. Esses valores podem variar muito de um grupo de pessoas para o outro. S\u00e3o valores considerados terminais:","resposta":3489340,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a familiar e reconhecimento social.","id":3489340,"corpo":"Seguran\u00e7a familiar e reconhecimento social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coragem e ambi\u00e7\u00e3o.","id":3489341,"corpo":"Coragem e ambi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intelectualidade e responsabilidade.","id":3489342,"corpo":"Intelectualidade e responsabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criatividade e ousadia.","id":3489343,"corpo":"Criatividade e ousadia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia e autocontrole.","id":3489344,"corpo":"Obedi\u00eancia e autocontrole.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT) estabeleceu recomenda\u00e7\u00f5es para atribui\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o dos recursos de numera\u00e7\u00e3o e padronizou os c\u00f3digos de cada pa\u00eds, atribuindo ao Brasil o c\u00f3digo de n\u00famero","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998735,"hashId":"6cfc3aac56f429a6fba79f15ed44606b","enunciado":"A Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT) estabeleceu recomenda\u00e7\u00f5es para atribui\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o dos recursos de\r\nnumera\u00e7\u00e3o e padronizou os c\u00f3digos de cada pa\u00eds, atribuindo ao Brasil o c\u00f3digo de n\u00famero","resposta":3489363,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":3489360,"corpo":"90","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65","id":3489361,"corpo":"65","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"00","id":3489362,"corpo":"00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55","id":3489363,"corpo":"55","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"85","id":3489364,"corpo":"85","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro abaixo apresenta um C\u00f3digo n\u00e3o Geogr\u00e1fico, de acordo com o formato da ANATEL. Para um c\u00f3digo destinado a provedores de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es no qual a chamada \u00e9 tarifada de forma compartilhada, ou seja, o usu\u00e1rio paga o trecho local da liga\u00e7\u00e3o e o provedor do servi\u00e7o assume os custos do trecho de longa dist\u00e2ncia, a letra X representa o n\u00famero","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998736,"hashId":"42b39e5f4154f7d6d0c631cf8078ec9c","enunciado":"<p>O quadro abaixo apresenta um C\u00f3digo n\u00e3o Geogr\u00e1fico, de acordo com o formato da ANATEL. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32276\/49.gif\"><\/p><p>Para um c\u00f3digo destinado a provedores de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es no qual a chamada \u00e9 tarifada de forma compartilhada, ou\r\nseja, o usu\u00e1rio paga o trecho local da liga\u00e7\u00e3o e o provedor do servi\u00e7o assume os custos do trecho de longa dist\u00e2ncia, a letra X\r\nrepresenta o n\u00famero<\/p>","resposta":3489365,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":3489365,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":3489366,"corpo":"8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":3489367,"corpo":"5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":3489368,"corpo":"9","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":3489369,"corpo":"2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, entre os anos de 2005 e 2006, o sistema de medi\u00e7\u00e3o das chamadas telef\u00f4nicas evoluiu do sistema anal\u00f3gico ao digital. Isto significou que a tarifa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os telef\u00f4nicos transcorreu de","provas":[{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998737,"hashId":"7f1bfe39762041b3983e67752e4f34e7","enunciado":"No Brasil, entre os anos de 2005 e 2006, o sistema de medi\u00e7\u00e3o das chamadas telef\u00f4nicas evoluiu do sistema anal\u00f3gico ao digital.\r\nIsto significou que a tarifa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os telef\u00f4nicos transcorreu de","resposta":3489371,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablica para privada.","id":3489370,"corpo":"p\u00fablica para privada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pulso para minuto.","id":3489371,"corpo":"pulso para minuto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixa para m\u00f3vel.","id":3489372,"corpo":"fixa para m\u00f3vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"banda estreita para banda larga.","id":3489373,"corpo":"banda estreita para banda larga.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabeada para wireless.","id":3489374,"corpo":"cabeada para wireless.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/998737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sente os p\u00e9s no ch\u00e3o\", diz a instrutora, com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, \"sente a respira\u00e7\u00e3o\u201d. (1\u00ba par\u00e1grafo) Esse trecho est\u00e1 corretamente reescrito, com o discurso direto substitu\u00eddo pelo indireto, conservando-se o sentido e a correspond\u00eancia com o restante do texto, em:","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998742,"hashId":"02f497eeb7ca1109c9f3d5d1b3d07be9","enunciado":"<p>\"Sente os p\u00e9s no ch\u00e3o\", diz a instrutora, com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, \"sente a respira\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n(1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>Esse trecho est\u00e1 corretamente reescrito, com o discurso direto substitu\u00eddo pelo indireto, conservando-se o sentido e a\r\ncorrespond\u00eancia com o restante do texto, em:<\/p>","resposta":3489397,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instrutora disse com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, para que sentisse os p\u00e9s no ch\u00e3o e sentisse a respira\u00e7\u00e3o.","id":3489395,"corpo":"A instrutora disse com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, para que sentisse os p\u00e9s no ch\u00e3o e\r\nsentisse a respira\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dizia a instrutora, com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o: \u2013 Sinta os p\u00e9s no ch\u00e3o, sinta a respira\u00e7\u00e3o.","id":3489396,"corpo":"Dizia a instrutora, com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o: \u2013 Sinta os p\u00e9s no ch\u00e3o, sinta a\r\nrespira\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, a instrutora diz para sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o e sentir a respira\u00e7\u00e3o.","id":3489397,"corpo":" Com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, a instrutora diz para sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o e sentir a\r\nrespira\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diz a instrutora, com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o que sente os p\u00e9s no ch\u00e3o e sente a respira\u00e7\u00e3o.","id":3489398,"corpo":"Diz a instrutora, com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o que sente os p\u00e9s no ch\u00e3o e sente a\r\nrespira\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A instrutora com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, disse que sentiria os p\u00e9s no ch\u00e3o e sentiria a respira\u00e7\u00e3o.","id":3489399,"corpo":"A instrutora com a voz serena de quem h\u00e1 d\u00e9cadas deve sentir os p\u00e9s no ch\u00e3o, disse que sentiria os p\u00e9s no ch\u00e3o e\r\nsentiria a respira\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369255,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32277\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto no 5.296\/2004, ao regulamentar a Lei no 10.098\/2000, previu que os sem\u00e1foros para pedestres, instalados nas vias p\u00fablicas com intenso fluxo de ve\u00edculos, de pessoas ou que apresentem periculosidade, dever\u00e3o estar equipados com mecanismo que sirva de guia ou orienta\u00e7\u00e3o para travessias de pessoas com mobilidade reduzida ou defici\u00eancia","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998755,"hashId":"9eab3b1523e1ec495a96817a4fd76567","enunciado":"O Decreto no 5.296\/2004, ao regulamentar a Lei no 10.098\/2000, previu que os sem\u00e1foros para pedestres, instalados nas vias p\u00fablicas\r\ncom intenso fluxo de ve\u00edculos, de pessoas ou que apresentem periculosidade, dever\u00e3o estar equipados com mecanismo\r\nque sirva de guia ou orienta\u00e7\u00e3o para travessias de pessoas com mobilidade reduzida ou defici\u00eancia","resposta":3489461,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auditiva.","id":3489460,"corpo":"auditiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visual.","id":3489461,"corpo":"visual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mental.","id":3489462,"corpo":"mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":3489463,"corpo":"f\u00edsica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intelectual.","id":3489464,"corpo":"intelectual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369260,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/998755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00famula do Tribunal Superior do Trabalho (TST) prev\u00ea que na hip\u00f3tese de reconhecimento de culpa rec\u00edproca na rescis\u00e3o do contrato de trabalho, as f\u00e9rias proporcionais","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998759,"hashId":"b109fe33d3aa0db1e4a8b1d2b2f0103d","enunciado":"S\u00famula do Tribunal Superior do Trabalho (TST) prev\u00ea que na hip\u00f3tese de reconhecimento de culpa rec\u00edproca na rescis\u00e3o do\r\ncontrato de trabalho, as f\u00e9rias proporcionais","resposta":3489482,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o devidas ao empregado, assim como n\u00e3o \u00e9 devido o 13o sal\u00e1rio proporcional, por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.","id":3489480,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o devidas ao empregado, assim como n\u00e3o \u00e9 devido o 13o sal\u00e1rio proporcional, por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o devidas ao empregado, assim como n\u00e3o \u00e9 devido o aviso pr\u00e9vio, por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.","id":3489481,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o devidas ao empregado, assim como n\u00e3o \u00e9 devido o aviso pr\u00e9vio, por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o devidas ao empregado na propor\u00e7\u00e3o de 50%, e na mesma propor\u00e7\u00e3o o aviso pr\u00e9vio e o 13o sal\u00e1rio.","id":3489482,"corpo":"s\u00e3o devidas ao empregado na propor\u00e7\u00e3o de 50%, e na mesma propor\u00e7\u00e3o o aviso pr\u00e9vio e o 13o sal\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o devidas ao empregado na propor\u00e7\u00e3o de 40%, assim como as f\u00e9rias vencidas.","id":3489483,"corpo":"s\u00e3o devidas ao empregado na propor\u00e7\u00e3o de 40%, assim como as f\u00e9rias vencidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o devidas ao empregado na propor\u00e7\u00e3o de 60%, e na mesma propor\u00e7\u00e3o o 13o sal\u00e1rio.","id":3489484,"corpo":"s\u00e3o devidas ao empregado na propor\u00e7\u00e3o de 60%, e na mesma propor\u00e7\u00e3o o 13o sal\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/998759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada reclama\u00e7\u00e3o trabalhista a empresa reclamada \u201cS\u201d foi condenada em R$ 15.000,00 a t\u00edtulo de repara\u00e7\u00e3o de dano moral sofrido por Bruna, sendo este o \u00fanico pedido da referida reclama\u00e7\u00e3o. A empresa \u201cS\u201d, inconformada, interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio, depositando regularmente o dep\u00f3sito recursal de R$ 9.189,00. O recurso ordin\u00e1rio foi recebido mas negado provimento. A empresa \u201cS\u201d pretende interpor recurso de revista. Nesse caso, considerando que o valor do dep\u00f3sito recursal pertinente a este recurso \u00e9 de R$ 18.378,00, ultrapassando o valor da condena\u00e7\u00e3o, de acordo com entendimento Sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, para interposi\u00e7\u00e3o do recurso de revista, a empresa \u201cS\u201d","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998775,"hashId":"f672c47e9c4a102dd04abd1e2e5a1e30","enunciado":"Em determinada reclama\u00e7\u00e3o trabalhista a empresa reclamada \u201cS\u201d foi condenada em R$ 15.000,00 a t\u00edtulo de repara\u00e7\u00e3o de dano\r\nmoral sofrido por Bruna, sendo este o \u00fanico pedido da referida reclama\u00e7\u00e3o. A empresa \u201cS\u201d, inconformada, interp\u00f4s recurso\r\nordin\u00e1rio, depositando regularmente o dep\u00f3sito recursal de R$ 9.189,00. O recurso ordin\u00e1rio foi recebido mas negado\r\nprovimento. A empresa \u201cS\u201d pretende interpor recurso de revista. Nesse caso, considerando que o valor do dep\u00f3sito recursal\r\npertinente a este recurso \u00e9 de R$ 18.378,00, ultrapassando o valor da condena\u00e7\u00e3o, de acordo com entendimento Sumulado do\r\nTribunal Superior do Trabalho, para interposi\u00e7\u00e3o do recurso de revista, a empresa \u201cS\u201d","resposta":3489561,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 obrigada a depositar o valor integral do dep\u00f3sito recursal referente ao recurso de revista dentro dos 8 dias de prazo para a sua interposi\u00e7\u00e3o.","id":3489560,"corpo":"est\u00e1 obrigada a depositar o valor integral do dep\u00f3sito recursal referente ao recurso de revista dentro dos 8 dias de prazo\r\npara a sua interposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a depositar o valor integral do dep\u00f3sito recursal referente ao recurso de revista, devendo, no entanto, depositar o valor restante para atingir o valor da condena\u00e7\u00e3o.","id":3489561,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a depositar o valor integral do dep\u00f3sito recursal referente ao recurso de revista, devendo, no entanto,\r\ndepositar o valor restante para atingir o valor da condena\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a depositar mais nenhum valor a t\u00edtulo de dep\u00f3sito recursal, ainda que n\u00e3o tenha atingido o valor da condena\u00e7\u00e3o, obedecendo-se o princ\u00edpio da menor onerosidade recursal.","id":3489562,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a depositar mais nenhum valor a t\u00edtulo de dep\u00f3sito recursal, ainda que n\u00e3o tenha atingido o valor da\r\ncondena\u00e7\u00e3o, obedecendo-se o princ\u00edpio da menor onerosidade recursal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a depositar mais nenhum valor a t\u00edtulo de dep\u00f3sito recursal, ainda que n\u00e3o tenha atingido o valor da condena\u00e7\u00e3o, obedecendo-se o princ\u00edpio do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e da veda\u00e7\u00e3o ao enriquecimento il\u00edcito.","id":3489563,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 obrigada a depositar mais nenhum valor a t\u00edtulo de dep\u00f3sito recursal, ainda que n\u00e3o tenha atingido o valor da\r\ncondena\u00e7\u00e3o, obedecendo-se o princ\u00edpio do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e da veda\u00e7\u00e3o ao enriquecimento il\u00edcito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 obrigada a depositar o valor integral do dep\u00f3sito recursal referente ao recurso de revista em at\u00e9 3 dias ap\u00f3s a sua interposi\u00e7\u00e3o.","id":3489564,"corpo":"est\u00e1 obrigada a depositar o valor integral do dep\u00f3sito recursal referente ao recurso de revista em at\u00e9 3 dias ap\u00f3s a sua\r\ninterposi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/998775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Presidente da Rep\u00fablica encaminhe projeto de lei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados que prev\u00ea (i) a cria\u00e7\u00e3o de um Tribunal Regional do Trabalho; (ii) o aumento do n\u00famero de membros dos Tribunais Regionais do Trabalho e (iii) o aumento da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes de servi\u00e7os auxiliares do Tribunal Superior do Trabalho. Considerando as normas constitucionais que tratam sobre a iniciativa para a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei, a proposi\u00e7\u00e3o legislativa em comento","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998785,"hashId":"1231196c1df88fc3e06a87721063f98a","enunciado":"Suponha que o Presidente da Rep\u00fablica encaminhe projeto de lei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados que prev\u00ea (i) a cria\u00e7\u00e3o de um\r\nTribunal Regional do Trabalho; (ii) o aumento do n\u00famero de membros dos Tribunais Regionais do Trabalho e (iii) o aumento da\r\nremunera\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes de servi\u00e7os auxiliares do Tribunal Superior do Trabalho. Considerando as normas\r\nconstitucionais que tratam sobre a iniciativa para a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei, a proposi\u00e7\u00e3o legislativa em comento","resposta":3489611,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontra-se em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o Presidente da Rep\u00fablica tem iniciativa legislativa para apresentar projeto de lei que disponha sobre todos os temas que s\u00e3o objeto da proposta, ainda que o Tribunal Superior do Trabalho tamb\u00e9m possa apresentar projeto de lei sobre a mesma mat\u00e9ria.","id":3489610,"corpo":"encontra-se em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o Presidente da Rep\u00fablica tem iniciativa legislativa\r\npara apresentar projeto de lei que disponha sobre todos os temas que s\u00e3o objeto da proposta, ainda que o Tribunal\r\nSuperior do Trabalho tamb\u00e9m possa apresentar projeto de lei sobre a mesma mat\u00e9ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que toca a todos os temas nela tratados, uma vez que apenas poderiam ser objeto de proposta do Tribunal Superior do Trabalho.","id":3489611,"corpo":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que toca a todos os temas nela tratados, uma vez que apenas poderiam ser\r\nobjeto de proposta do Tribunal Superior do Trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas no que toca ao aumento de remunera\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes de servi\u00e7os auxiliares do Tribunal Superior do Trabalho, uma vez que essa mat\u00e9ria somente pode ser objeto de proposta do pr\u00f3prio Tribunal.","id":3489612,"corpo":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas no que toca ao aumento de remunera\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes de\r\nservi\u00e7os auxiliares do Tribunal Superior do Trabalho, uma vez que essa mat\u00e9ria somente pode ser objeto de proposta do\r\npr\u00f3prio Tribunal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas no que toca ao aumento do n\u00famero de membros dos Tribunais Regionais do Trabalho, uma vez que essa mat\u00e9ria somente pode ser objeto de proposta do Tribunal Regional do Trabalho nela interessado diretamente.","id":3489613,"corpo":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas no que toca ao aumento do n\u00famero de membros dos Tribunais\r\nRegionais do Trabalho, uma vez que essa mat\u00e9ria somente pode ser objeto de proposta do Tribunal Regional do Trabalho\r\nnela interessado diretamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas no que toca \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um Tribunal Regional do Trabalho, uma vez que essa mat\u00e9ria somente pode ser objeto de proposta do Tribunal Superior do Trabalho.","id":3489614,"corpo":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas no que toca \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um Tribunal Regional do Trabalho, uma vez\r\nque essa mat\u00e9ria somente pode ser objeto de proposta do Tribunal Superior do Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369264,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/998785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es pertinentes da Lei no 8.666\/1993, a garantia exig\u00edvel daqueles que contratam com a Administra\u00e7\u00e3o para assegurar a execu\u00e7\u00e3o do contrato","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998791,"hashId":"626c9a8d00d8894fc4796e780421fcc4","enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es pertinentes da Lei no 8.666\/1993, a garantia exig\u00edvel daqueles que contratam com a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o para assegurar a execu\u00e7\u00e3o do contrato","resposta":3489642,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pode ser prestada por cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou fian\u00e7a banc\u00e1ria.","id":3489640,"corpo":"somente pode ser prestada por cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou fian\u00e7a banc\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limita-se ao valor do contrato e pode ser prestada mediante seguro garantia.","id":3489641,"corpo":"limita-se ao valor do contrato e pode ser prestada mediante seguro garantia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser dispensada, justificadamente, pela autoridade contratante.","id":3489642,"corpo":"pode ser dispensada, justificadamente, pela autoridade contratante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria para o contratado e facultativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o contratante.","id":3489643,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3ria para o contratado e facultativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o contratante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 exig\u00edvel para obras e servi\u00e7os de engenharia, limitada a 10% do valor do contrato.","id":3489644,"corpo":"somente \u00e9 exig\u00edvel para obras e servi\u00e7os de engenharia, limitada a 10% do valor do contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369265,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/998791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em O fato de que o objeto de estudo est\u00e1 situado dentro da cabe\u00e7a do pr\u00f3prio pesquisador n\u00e3o \u00e9 necessariamente um empecilho, caso se substitua o segmento sublinhado por \u201cA possibilidade\u201d, as formais verbais dever\u00e3o ser alteradas, respectivamente, para:","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998841,"hashId":"72c22919d36bb2ffead506baf1023973","enunciado":"Em <u>O fato<\/u> de que o objeto de estudo est\u00e1 situado dentro da cabe\u00e7a do pr\u00f3prio pesquisador n\u00e3o \u00e9 necessariamente um\r\nempecilho, caso se substitua o segmento sublinhado por \u201cA possibilidade\u201d, as formais verbais dever\u00e3o ser alteradas,\r\nrespectivamente, para:","resposta":3489891,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteja situado &#8722; seja","id":3489890,"corpo":"esteja situado &#8722; seja","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estivesse situado &#8722; seria","id":3489891,"corpo":"estivesse situado &#8722; seria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" teria se situado &#8722; teria sido","id":3489892,"corpo":" teria se situado &#8722; teria sido","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estivesse situado &#8722; seja","id":3489893,"corpo":"estivesse situado &#8722; seja","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se situe &#8722; fosse","id":3489894,"corpo":"se situe &#8722; fosse","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369271,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32301\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somadas a isso influ\u00eancias do ambiente e da pr\u00f3pria experi\u00eancia de vida de cada um, \u00e9 poss\u00edvel transcender as potencialidades de apenas 30 mil genes \u2013 a estimativa atual do n\u00famero de genes necess\u00e1rios para \u201cmontar\u201d um c\u00e9rebro humano \u2013 para montar os trilh\u00f5es e trilh\u00f5es de conex\u00f5es entre as c\u00e9lulas nervosas, criando o arco-\u00edris de possibilidades da natureza humana. No trecho acima, as ora\u00e7\u00f5es introduzidas pelos segmentos sublinhados cont\u00eam respectivamente a ideia de:","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998842,"hashId":"ec9c89fe012dc5b43021e74b18da0d5d","enunciado":"<p><em><u>Somadas<\/u> a isso influ\u00eancias do ambiente e da pr\u00f3pria experi\u00eancia de vida de cada um, \u00e9 poss\u00edvel transcender as potencialidades\r\nde apenas 30 mil genes \u2013 a estimativa atual do n\u00famero de genes necess\u00e1rios para \u201cmontar\u201d um c\u00e9rebro humano \u2013 <u>para<\/u> montar\r\nos trilh\u00f5es e trilh\u00f5es de conex\u00f5es entre as c\u00e9lulas nervosas, <u>criando<\/u> o arco-\u00edris de possibilidades da natureza humana<\/em>.\r\n<\/p><p>No trecho acima, as ora\u00e7\u00f5es introduzidas pelos segmentos sublinhados cont\u00eam respectivamente a ideia de:<\/p>","resposta":3489895,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o &#8722; finalidade &#8722; consequ\u00eancia","id":3489895,"corpo":"Condi\u00e7\u00e3o &#8722; finalidade &#8722; consequ\u00eancia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causa &#8722; conformidade &#8722; temporalidade","id":3489896,"corpo":"Causa &#8722; conformidade &#8722; temporalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o &#8722; finalidade &#8722; consequ\u00eancia","id":3489897,"corpo":"Concess\u00e3o &#8722; finalidade &#8722; consequ\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o &#8722; conformidade &#8722; causa","id":3489898,"corpo":"Conclus\u00e3o &#8722; conformidade &#8722; causa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o &#8722; finalidade &#8722; causa","id":3489899,"corpo":"Conclus\u00e3o &#8722; finalidade &#8722; causa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369271,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32301\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Se\u00e7\u00f5es Especializadas","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998844,"hashId":"1c12cb4941dcf5b8ba4f57a421075874","enunciado":"As Se\u00e7\u00f5es Especializadas","resposta":3489907,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o compostas pelos Desembargadores do Trabalho, inclu\u00eddos os eleitos para cargos de Administra\u00e7\u00e3o do Tribunal enquanto vigente o mandato.","id":3489905,"corpo":"ser\u00e3o compostas pelos Desembargadores do Trabalho, inclu\u00eddos os eleitos para cargos de Administra\u00e7\u00e3o do Tribunal\r\nenquanto vigente o mandato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o suas vagas preenchidas pelo crit\u00e9rio de merecimento, vedada a remo\u00e7\u00e3o ou a permuta.","id":3489906,"corpo":"ter\u00e3o suas vagas preenchidas pelo crit\u00e9rio de merecimento, vedada a remo\u00e7\u00e3o ou a permuta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionar\u00e3o em dias diversos daqueles destinados \u00e0s sess\u00f5es das C\u00e2maras, do \u00d3rg\u00e3o Especial e do Tribunal Pleno.","id":3489907,"corpo":"funcionar\u00e3o em dias diversos daqueles destinados \u00e0s sess\u00f5es das C\u00e2maras, do \u00d3rg\u00e3o Especial e do Tribunal Pleno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o suas vagas preenchidas pelo crit\u00e9rio de antiguidade, vedada a remo\u00e7\u00e3o ou a permuta.","id":3489908,"corpo":"ter\u00e3o suas vagas preenchidas pelo crit\u00e9rio de antiguidade, vedada a remo\u00e7\u00e3o ou a permuta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funcionar\u00e3o em dias diversos daqueles destinados \u00e0s sess\u00f5es das C\u00e2maras, mas poder\u00e3o funcionar nos mesmos dias das sess\u00f5es do \u00d3rg\u00e3o Especial ou do Tribunal Pleno.","id":3489909,"corpo":"funcionar\u00e3o em dias diversos daqueles destinados \u00e0s sess\u00f5es das C\u00e2maras, mas poder\u00e3o funcionar nos mesmos dias das\r\nsess\u00f5es do \u00d3rg\u00e3o Especial ou do Tribunal Pleno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369272,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","pai":396290,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396291,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-15a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/998844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: \u00cdcaro, Presidente do Tribunal Regional do Trabalho da 15a Regi\u00e3o, convocar\u00e1 o \u00d3rg\u00e3o Especial, quando requerido","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998846,"hashId":"7ba2cb56fdfa2474a9fae2b4d4e42e4b","enunciado":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: \u00cdcaro, Presidente do Tribunal Regional do Trabalho da 15a Regi\u00e3o, convocar\u00e1 o \u00d3rg\u00e3o\r\nEspecial, quando requerido","resposta":3489918,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela totalidade dos membros do respectivo colegiado, obrigatoriamente.","id":3489915,"corpo":"pela totalidade dos membros do respectivo colegiado, obrigatoriamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela metade, no m\u00ednimo, dos membros do respectivo colegiado.","id":3489916,"corpo":"pela metade, no m\u00ednimo, dos membros do respectivo colegiado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por dois ter\u00e7os, pelo menos, dos membros do respectivo colegiado.","id":3489917,"corpo":"por dois ter\u00e7os, pelo menos, dos membros do respectivo colegiado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por um ter\u00e7o, pelo menos, dos membros do respectivo colegiado.","id":3489918,"corpo":"por um ter\u00e7o, pelo menos, dos membros do respectivo colegiado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por um quinto, pelo menos, dos membros do respectivo colegiado.","id":3489919,"corpo":"por um quinto, pelo menos, dos membros do respectivo colegiado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369272,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","pai":396290,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396291,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-15a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/998846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de uma pessoa jur\u00eddica para integrar a Administra\u00e7\u00e3o indireta depende","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998877,"hashId":"1c3e14517e967b44526a1076269b70f3","enunciado":"A constitui\u00e7\u00e3o de uma pessoa jur\u00eddica para integrar a Administra\u00e7\u00e3o indireta depende","resposta":3490070,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para institui\u00e7\u00e3o, no caso das sociedades de economia mista, cujo regime jur\u00eddico t\u00edpico de direito privado n\u00e3o afasta a necessidade de se submeter a determinadas regras e princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":3490070,"corpo":"de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para institui\u00e7\u00e3o, no caso das sociedades de economia mista, cujo regime jur\u00eddico t\u00edpico de direito\r\nprivado n\u00e3o afasta a necessidade de se submeter a determinadas regras e princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de lei para cria\u00e7\u00e3o do ente, quando se tratar de empresas estatais de natureza jur\u00eddica t\u00edpica de direito privado, independente do objeto social, n\u00e3o se lhes aplicando o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico.","id":3490071,"corpo":"de lei para cria\u00e7\u00e3o do ente, quando se tratar de empresas estatais de natureza jur\u00eddica t\u00edpica de direito privado, independente\r\ndo objeto social, n\u00e3o se lhes aplicando o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" de lei autorizativa, no caso das autarquias, seguida de afeta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio e arquivamento de atos constitutivos segundo a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente.","id":3490072,"corpo":" de lei autorizativa, no caso das autarquias, seguida de afeta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio e arquivamento de atos constitutivos segundo\r\na legisla\u00e7\u00e3o civil vigente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do arquivamento dos atos constitutivos no caso das autarquias, seguido de edi\u00e7\u00e3o de Decreto homologat\u00f3rio pelo Chefe do Executivo.","id":3490073,"corpo":"do arquivamento dos atos constitutivos no caso das autarquias, seguido de edi\u00e7\u00e3o de Decreto homologat\u00f3rio pelo Chefe\r\ndo Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de lei autorizativa para cria\u00e7\u00e3o de qualquer ente, independentemente da natureza jur\u00eddica, fazendo constar como anexo do ato normativo os atos constitutivos da pessoa jur\u00eddica.","id":3490074,"corpo":"de lei autorizativa para cria\u00e7\u00e3o de qualquer ente, independentemente da natureza jur\u00eddica, fazendo constar como anexo do\r\nato normativo os atos constitutivos da pessoa jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369280,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/998877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Artur \u00e9 empregado tempor\u00e1rio da empresa Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda. e prestou servi\u00e7os tempor\u00e1rios para Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda. como empacotador. Moveu a\u00e7\u00e3o trabalhista contra ambas as empresas pleiteando diferen\u00e7as salariais e pagamento de Plano de Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros, as quais se defenderam por meio de advogados distintos. A Reclama\u00e7\u00e3o foi julgada procedente, condenando a Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda. ao pagamento dos pedidos e a Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda. de forma subsidi\u00e1ria, por ser a tomadora dos servi\u00e7os tempor\u00e1rios. Ambas pretendem ingressar com recurso ordin\u00e1rio, sendo que a empregadora tempor\u00e1ria se insurgir\u00e1 contra a condena\u00e7\u00e3o e a tomadora de servi\u00e7os pedira sua exclus\u00e3o da lide, por n\u00e3o ter sido a empregadora de Artur. O prazo, contado da intima\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e n\u00e3o sendo interpostos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o, ser\u00e1:","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998889,"hashId":"8e446b3ed94a7f8bcf0f9f893081a699","enunciado":"Artur \u00e9 empregado tempor\u00e1rio da empresa Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda. e prestou servi\u00e7os tempor\u00e1rios para Ab\u00f3bora com Coco\r\nDoces Ltda. como empacotador. Moveu a\u00e7\u00e3o trabalhista contra ambas as empresas pleiteando diferen\u00e7as salariais e pagamento\r\nde Plano de Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros, as quais se defenderam por meio de advogados distintos. A Reclama\u00e7\u00e3o foi julgada\r\nprocedente, condenando a Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda. ao pagamento dos pedidos e a Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda. de forma\r\nsubsidi\u00e1ria, por ser a tomadora dos servi\u00e7os tempor\u00e1rios. Ambas pretendem ingressar com recurso ordin\u00e1rio, sendo que a\r\nempregadora tempor\u00e1ria se insurgir\u00e1 contra a condena\u00e7\u00e3o e a tomadora de servi\u00e7os pedira sua exclus\u00e3o da lide, por n\u00e3o ter\r\nsido a empregadora de Artur. O prazo, contado da intima\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e n\u00e3o sendo interpostos Embargos de Declara\u00e7\u00e3o,\r\nser\u00e1:","resposta":3490130,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 dias \u00fateis para ambas as reclamadas.","id":3490130,"corpo":"8 dias \u00fateis para ambas as reclamadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 dias \u00fateis para ambas as reclamadas, pelo litiscons\u00f3rcio passivo, independentemente de possu\u00edrem advogados distintos.","id":3490131,"corpo":"16 dias \u00fateis para ambas as reclamadas, pelo litiscons\u00f3rcio passivo, independentemente de possu\u00edrem advogados distintos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os primeiros 8 dias para Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda. e os 8 dias subsequentes para a Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda.","id":3490132,"corpo":" os primeiros 8 dias para Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda. e os 8 dias subsequentes para a Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os primeiros 8 dias para a Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda. e os 8 dias subsequentes para Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda., tendo em vista que a mat\u00e9ria se trata de exclus\u00e3o da lide.","id":3490133,"corpo":"os primeiros 8 dias para a Ab\u00f3bora com Coco Doces Ltda. e os 8 dias subsequentes para Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Ltda., tendo\r\nem vista que a mat\u00e9ria se trata de exclus\u00e3o da lide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 dias \u00fateis para ambas as reclamadas, uma vez que possuem advogados distintos, \u00fanica hip\u00f3tese em que \u00e9 permitida a dobra do prazo processual.","id":3490134,"corpo":"16 dias \u00fateis para ambas as reclamadas, uma vez que possuem advogados distintos, \u00fanica hip\u00f3tese em que \u00e9 permitida a\r\ndobra do prazo processual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369282,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/998889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa C\u00e9u Azul Alimentos Ltda. foi condenada a pagar verbas rescis\u00f3rias a Armando em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista com decis\u00e3o transitada em julgado. Ap\u00f3s cita\u00e7\u00e3o da referida empresa para pagamento da execu\u00e7\u00e3o e deixando de pagar, oferecer bens \u00e0 penhora ou garantir o ju\u00edzo, de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, a decis\u00e3o","provas":[{"id":32301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998891,"hashId":"fae445d50c9d4f8d2d712d7cd46c2a7a","enunciado":"A empresa C\u00e9u Azul Alimentos Ltda. foi condenada a pagar verbas rescis\u00f3rias a Armando em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista com\r\ndecis\u00e3o transitada em julgado. Ap\u00f3s cita\u00e7\u00e3o da referida empresa para pagamento da execu\u00e7\u00e3o e deixando de pagar, oferecer\r\nbens \u00e0 penhora ou garantir o ju\u00edzo, de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, a\r\ndecis\u00e3o","resposta":3490144,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1, ap\u00f3s 30 dias, ser levada a protesto, gerar inscri\u00e7\u00e3o do nome do executado em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito ou no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT).","id":3490140,"corpo":"poder\u00e1, ap\u00f3s 30 dias, ser levada a protesto, gerar inscri\u00e7\u00e3o do nome do executado em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito ou\r\nno Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, ap\u00f3s 15 dias, ser levada a protesto, gerar inscri\u00e7\u00e3o do nome do executado em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito ou no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT).","id":3490141,"corpo":"poder\u00e1, ap\u00f3s 15 dias, ser levada a protesto, gerar inscri\u00e7\u00e3o do nome do executado em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito ou\r\nno Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente lan\u00e7ar\u00e1, ap\u00f3s 45 dias, o nome do executado no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT), sendo vedado o protesto.","id":3490142,"corpo":"somente lan\u00e7ar\u00e1, ap\u00f3s 45 dias, o nome do executado no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT), sendo\r\nvedado o protesto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente lan\u00e7ar\u00e1, ap\u00f3s 90 dias, o nome do executado no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT), sendo vedado o protesto.","id":3490143,"corpo":"somente lan\u00e7ar\u00e1, ap\u00f3s 90 dias, o nome do executado no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT), sendo\r\nvedado o protesto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" poder\u00e1, ap\u00f3s 45 dias, ser levada a protesto, gerar inscri\u00e7\u00e3o do nome do executado em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito ou no Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT).","id":3490144,"corpo":" poder\u00e1, ap\u00f3s 45 dias, ser levada a protesto, gerar inscri\u00e7\u00e3o do nome do executado em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito ou\r\nno Banco Nacional de Devedores Trabalhistas (BNDT).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369282,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/998891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento incompleto de c\u00f3digo Java a seguir. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o c\u00f3digo que recupera o certificado X509 a ser inserido na linha 9.","provas":[{"id":32302,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":998916,"hashId":"5398f33fcab89c7fb9a2182aa3f638b7","enunciado":"<p>Considere o fragmento incompleto de c\u00f3digo Java a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32302\/18.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o c\u00f3digo que recupera o certificado\r\nX509 a ser inserido na linha 9.<\/p>","resposta":3490267,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"request.getWriter((\"javax.servlet.request.X509Certificate\").","id":3490265,"corpo":"request.getWriter((\"javax.servlet.request.X509Certificate\").","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"request.getResourceAsStream(\"javax.X509Certificate\").","id":3490266,"corpo":"request.getResourceAsStream(\"javax.X509Certificate\").","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"req.getAttribute(\"javax.servlet.request.X509Certificate\").","id":3490267,"corpo":"req.getAttribute(\"javax.servlet.request.X509Certificate\").","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"request.getReader(\"javax.X509Certificate\").","id":3490268,"corpo":"request.getReader(\"javax.X509Certificate\").","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X509Certificate principalCert = certs[0].","id":3490269,"corpo":"X509Certificate principalCert = certs[0].","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369285,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/998916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos componentes do custo de execu\u00e7\u00e3o de uma consulta SQL, analise as afirmativas a seguir. I. O custo de acesso ao armazenamento secund\u00e1rio considera os custos de transfer\u00eancia (ler e gravar) blocos entre o armazenamento secund\u00e1rio e os buffers de mem\u00f3ria principal. II. O custo de mem\u00f3ria diz respeito ao n\u00famero de buffers de mem\u00f3ria principal necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o de uma consulta. III. O custo de comunica\u00e7\u00e3o diz respeito ao tempo de realizar as opera\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria em registros dentro dos buffers de dados. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32302,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":998922,"hashId":"67ab7390a2d6c057f9fb20b8385b20d3","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos componentes do custo de execu\u00e7\u00e3o de uma\r\nconsulta SQL, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O custo de acesso ao armazenamento secund\u00e1rio considera\r\nos custos de transfer\u00eancia (ler e gravar) blocos entre o\r\narmazenamento secund\u00e1rio e os buffers de mem\u00f3ria\r\nprincipal.\r\n<\/p><p>II. O custo de mem\u00f3ria diz respeito ao n\u00famero de buffers de\r\nmem\u00f3ria principal necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o de uma\r\nconsulta.<\/p><p>\r\nIII. O custo de comunica\u00e7\u00e3o diz respeito ao tempo de realizar as\r\nopera\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria em registros dentro dos buffers de\r\ndados.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3490298,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3490295,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3490296,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":3490297,"corpo":"III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3490298,"corpo":"I e II, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e III, somente.","id":3490299,"corpo":" I e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369285,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/998922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT), assinale V para a afirmativa correta e F para a falsa. ( ) O CAT \u00e9 emitido para reconhecer tanto um acidente de trabalho ou de trajeto quanto uma doen\u00e7a ocupacional. ( ) A empresa \u00e9 obrigada a informar \u00e0 Previd\u00eancia Social todos os acidentes de trabalho ocorridos com seus empregados, at\u00e9 o quinto dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia. ( ) Se a empresa n\u00e3o fizer o registro da CAT, apenas o pr\u00f3prio trabalhador, a entidade sindical ou o m\u00e9dico poder\u00e3o efetivar o registro deste instrumento junto \u00e0 Previd\u00eancia Social. As afirmativas s\u00e3o, segundo a ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":998930,"hashId":"c8088577a07fd44d5b6ee47ce8643fa1","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT),\r\nassinale V para a afirmativa correta e F para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) O CAT \u00e9 emitido para reconhecer tanto um acidente de\r\ntrabalho ou de trajeto quanto uma doen\u00e7a ocupacional.\r\n<\/p><p>( ) A empresa \u00e9 obrigada a informar \u00e0 Previd\u00eancia Social todos\r\nos acidentes de trabalho ocorridos com seus empregados, at\u00e9\r\no quinto dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia.\r\n<\/p><p>( ) Se a empresa n\u00e3o fizer o registro da CAT, apenas o pr\u00f3prio\r\ntrabalhador, a entidade sindical ou o m\u00e9dico poder\u00e3o efetivar\r\no registro deste instrumento junto \u00e0 Previd\u00eancia Social.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, segundo a ordem apresentada,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3490337,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":3490335,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3490336,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":3490337,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3490338,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3490339,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369286,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","pai":400249,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inss"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/998930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa: ( ) O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o. ( ) O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por fiscalizar a qualidade do EPI. ( ) Cabe ao empregador orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, a guarda e a conserva\u00e7\u00e3o do EPI. As afirmativas s\u00e3o, segundo a ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":998933,"hashId":"d8384234d288aa27e4403d4872ea5ea4","enunciado":"<p>Sobre os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), assinale V\r\npara a afirmativa verdadeira e F para a falsa:<\/p><p>\r\n( ) O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o\r\nnacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou\r\nutilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel\r\npor fiscalizar a qualidade do EPI.\r\n<\/p><p>( ) Cabe ao empregador orientar e treinar o trabalhador sobre o\r\nuso adequado, a guarda e a conserva\u00e7\u00e3o do EPI.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, segundo a ordem apresentada,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3490354,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3490350,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 F.","id":3490351,"corpo":" V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3490352,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 F.","id":3490353,"corpo":" F \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":3490354,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369286,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/998933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional \u2013 PCMSO, o trabalhador exposto a radia\u00e7\u00f5es ionizantes deve realizar hemograma completo e contagem de plaquetas no exame admissional e, estando no exerc\u00edcio do cargo, a cada","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":998937,"hashId":"9cb929674d4139a0ea56e2416a27e18f","enunciado":"De acordo com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade\r\nOcupacional \u2013 PCMSO, o trabalhador exposto a radia\u00e7\u00f5es\r\nionizantes deve realizar hemograma completo e contagem de\r\nplaquetas no exame admissional e, estando no exerc\u00edcio do\r\ncargo, a cada","resposta":3490370,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":3490370,"corpo":"6 meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 meses.","id":3490371,"corpo":"9 meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":3490372,"corpo":"12 meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 meses.","id":3490373,"corpo":"24 meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36 meses.","id":3490374,"corpo":"36 meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/998937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es normativas, o tempo de exposi\u00e7\u00e3o de um trabalhador a 90 decib\u00e9is de ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente deve ser, no m\u00e1ximo, de","provas":[{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":998941,"hashId":"4b0d6f084fa134dad747d36139de4e4f","enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es normativas, o tempo de exposi\u00e7\u00e3o\r\nde um trabalhador a 90 decib\u00e9is de ru\u00eddo cont\u00ednuo ou\r\nintermitente deve ser, no m\u00e1ximo, de","resposta":3490394,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meia hora.","id":3490390,"corpo":"meia hora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma hora. ","id":3490391,"corpo":"uma hora.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" duas horas.","id":3490392,"corpo":" duas horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas horas.","id":3490393,"corpo":"tr\u00eas horas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro horas.","id":3490394,"corpo":"quatro horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/998941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o vertical no apoio B vale","provas":[{"id":32304,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":998954,"hashId":"723f189dc8fea15232f91c6be5b33ac6","enunciado":"A rea\u00e7\u00e3o vertical no apoio B vale","resposta":3490459,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 kN.","id":3490455,"corpo":"5 kN.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 kN.","id":3490456,"corpo":"10 kN.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 kN.","id":3490457,"corpo":"40 kN.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 kN.","id":3490458,"corpo":"80 kN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 85 kN.","id":3490459,"corpo":" 85 kN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369289,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32304\/19.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/998954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caminho cr\u00edtico do projeto \u00e9 composto pela seguinte sequ\u00eancia de atividades:","provas":[{"id":32304,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":998962,"hashId":"644420c5f83f7fd0c717e1541f6b1ccd","enunciado":"O caminho cr\u00edtico do projeto \u00e9 composto pela seguinte sequ\u00eancia\r\nde atividades:","resposta":3490497,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 C \u2013 F - H","id":3490495,"corpo":"A \u2013 B \u2013 C \u2013 F - H","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 D \u2013 G - H ","id":3490496,"corpo":"A \u2013 B \u2013 D \u2013 G - H\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A \u2013 D \u2013 F \u2013 G - H","id":3490497,"corpo":" A \u2013 D \u2013 F \u2013 G - H","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 D \u2013 E \u2013 F - G ","id":3490498,"corpo":"A \u2013 D \u2013 E \u2013 F - G\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u2013 C \u2013 D \u2013 F - H","id":3490499,"corpo":"A \u2013 C \u2013 D \u2013 F - H","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369292,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32304\/21.gif\">","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/998962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O EPANET modela um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua como sendo um conjunto de trechos ligados a n\u00f3s. Um dos componentes f\u00edsicos utilizados em sistemas de irriga\u00e7\u00e3o s\u00e3o os dispositivos emissores, que est\u00e3o associados a n\u00f3s que modelam o escoamento por meio de orif\u00edcios com descarga direta para a atmosfera. A vaz\u00e3o atrav\u00e9s destes dispositivos varia em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o no n\u00f3, de acordo com uma lei que relaciona a vaz\u00e3o com a press\u00e3o, o coeficiente de vaz\u00e3o e o expoente do emissor. Sabendo que o expoente do emissor \u00e9 de 0,5; o coeficiente de vaz\u00e3o para uma queda de press\u00e3o de 1mca \u00e9 de 0,8L\/h e a press\u00e3o \u00e9 de 25mca, a vaz\u00e3o do emissor gotejador de uma rede \u00e9 de","provas":[{"id":32304,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":998977,"hashId":"4e57dd71606f5d556e44bbcaf5dc24e2","enunciado":"<p>O EPANET modela um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua como\r\nsendo um conjunto de trechos ligados a n\u00f3s. Um dos\r\ncomponentes f\u00edsicos utilizados em sistemas de irriga\u00e7\u00e3o s\u00e3o os\r\ndispositivos emissores, que est\u00e3o associados a n\u00f3s que modelam\r\no escoamento por meio de orif\u00edcios com descarga direta para a\r\natmosfera.\r\n<\/p><p>A vaz\u00e3o atrav\u00e9s destes dispositivos varia em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\nno n\u00f3, de acordo com uma lei que relaciona a vaz\u00e3o com a\r\npress\u00e3o, o coeficiente de vaz\u00e3o e o expoente do emissor.\r\nSabendo que o expoente do emissor \u00e9 de 0,5; o coeficiente de\r\nvaz\u00e3o para uma queda de press\u00e3o de 1mca \u00e9 de 0,8L\/h e a\r\npress\u00e3o \u00e9 de 25mca, a vaz\u00e3o do emissor gotejador de uma rede \u00e9\r\nde<\/p>","resposta":3490572,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2 L\/h.","id":3490570,"corpo":"1,2 L\/h.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4 L\/h.","id":3490571,"corpo":"2,4 L\/h.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0 L\/h.","id":3490572,"corpo":"4,0 L\/h.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,8 L\/h.","id":3490573,"corpo":"4,8 L\/h.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,0 L\/h.","id":3490574,"corpo":"6,0 L\/h.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369296,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/998977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte c\u00f3digo XML, que lista o cat\u00e1logo de uma livraria. ","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996801,"hashId":"c8c51e57b48adb95a7ba5118ca23a550","enunciado":"<p>Considere o seguinte c\u00f3digo XML, que lista o cat\u00e1logo de uma\r\nlivraria. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/06.gif\"><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/07.gif\"><\/p>","resposta":3480304,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3480300,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/08.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3480301,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/09.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3480302,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/10.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3480303,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/11.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3480304,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/12.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369000,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instalar, atualizar e remover pacotes no sistema operacional CentOS 7 \u00e9 uma tarefa frequente para desenvolvedores de sistemas. Por isso, eventualmente podem ocorrer d\u00favidas sobre se determinado pacote est\u00e1 instalado ou qual \u00e9 a vers\u00e3o que est\u00e1 sendo utilizada. Para dirimir essas d\u00favidas, sobre o pacote httpd devemos utilizar o comando","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996804,"hashId":"dbe2dcf24493d792b692ce1d9569fe48","enunciado":"<p>Instalar, atualizar e remover pacotes no sistema operacional\r\nCentOS 7 \u00e9 uma tarefa frequente para desenvolvedores de\r\nsistemas. Por isso, eventualmente podem ocorrer d\u00favidas sobre\r\nse determinado pacote est\u00e1 instalado ou qual \u00e9 a vers\u00e3o que\r\nest\u00e1 sendo utilizada.\r\n<\/p><p>Para dirimir essas d\u00favidas, sobre o pacote httpd devemos utilizar\r\no comando<\/p>","resposta":3480315,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rpm -q httpd","id":3480315,"corpo":"rpm -q httpd","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"yum check httpd","id":3480316,"corpo":"yum check httpd","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apt-get find httpd","id":3480317,"corpo":"apt-get find httpd","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"find -iname httpd","id":3480318,"corpo":"find -iname httpd","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crontab -l httpd","id":3480319,"corpo":"crontab -l httpd","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369001,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do Explorador de Arquivos do Windows 10, voc\u00ea selecionou um arquivo qualquer com o mouse e o arrastou para a pasta Documentos. Para que essa a\u00e7\u00e3o crie um atalho para o arquivo selecionado dentro da pasta Documentos, voc\u00ea deve, junto dessa a\u00e7\u00e3o de arrastar com o mouse, manter pressionada a tecla","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996805,"hashId":"374e3a3e242c6a7b009d16f4a0fcdb2c","enunciado":"Dentro do Explorador de Arquivos do Windows 10, voc\u00ea\r\nselecionou um arquivo qualquer com o mouse e o arrastou para a\r\npasta Documentos.\r\nPara que essa a\u00e7\u00e3o crie um atalho para o arquivo selecionado\r\ndentro da pasta Documentos, voc\u00ea deve, junto dessa a\u00e7\u00e3o de\r\narrastar com o mouse, manter pressionada a tecla","resposta":3480322,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift.","id":3480320,"corpo":"Shift.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl.","id":3480321,"corpo":"Ctrl.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt.","id":3480322,"corpo":"Alt.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tab.","id":3480323,"corpo":"Tab.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esc.","id":3480324,"corpo":"Esc.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369001,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No script NodeJS o papel do termo exports \u00e9","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996825,"hashId":"32e4b566a60527830af9a882c4ca7ffc","enunciado":"<p>No script NodeJS <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/32.gif\"><\/p><p>o papel do termo exports \u00e9<\/p>","resposta":3480424,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir o nome da biblioteca corrente como \u201cexports\u201d.","id":3480420,"corpo":"definir o nome da biblioteca corrente como \u201cexports\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir um m\u00e9todo para a classe exports.","id":3480421,"corpo":"definir um m\u00e9todo para a classe exports.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definir uma fun\u00e7\u00e3o externa que ficar\u00e1 localizada no m\u00f3dulo exports.","id":3480422,"corpo":"definir uma fun\u00e7\u00e3o externa que ficar\u00e1 localizada no m\u00f3dulo\r\nexports.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer refer\u00eancia a uma vari\u00e1vel externa localizada no m\u00f3dulo exports.","id":3480423,"corpo":"fazer refer\u00eancia a uma vari\u00e1vel externa localizada no m\u00f3dulo\r\nexports.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir que a fun\u00e7\u00e3o myDataTime seja acess\u00edvel para outros m\u00f3dulos.","id":3480424,"corpo":"permitir que a fun\u00e7\u00e3o myDataTime seja acess\u00edvel para outros\r\nm\u00f3dulos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369003,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo C# exibido a seguir. Assinale a op\u00e7\u00e3o que exibe o resultado da execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo.","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996827,"hashId":"677235d690369ab785251c54159d21da","enunciado":"<p>Analise o c\u00f3digo C# exibido a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/34.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que exibe o resultado da execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo.<\/p>","resposta":3480432,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado: 0","id":3480430,"corpo":"Resultado: 0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultado: 6","id":3480431,"corpo":"Resultado: 6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado: 24","id":3480432,"corpo":"Resultado: 24","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"System.DivideByZeroException Result: 0","id":3480433,"corpo":"<p>System.DivideByZeroException\r\n<\/p><p>Result: 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"System.DivideByZeroException: Attempted to divide by zero. Result: 0","id":3480434,"corpo":"<p>System.DivideByZeroException: Attempted to divide by zero.\r\n<\/p><p>Result: 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369003,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CEO de uma empresa de cursos online pede para seu estagi\u00e1rio apresentar uma defini\u00e7\u00e3o preliminar de miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, oferecendo op\u00e7\u00f5es para que ele escolha a melhor. Confuso sobre o conceito de miss\u00e3o, o estagi\u00e1rio apresentou as cinco op\u00e7\u00f5es a seguir. Assinale a \u00fanica correta.","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996852,"hashId":"0f232e12b493d370c0f24893b2bfe0ab","enunciado":"O CEO de uma empresa de cursos online pede para seu estagi\u00e1rio\r\napresentar uma defini\u00e7\u00e3o preliminar de miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o,\r\noferecendo op\u00e7\u00f5es para que ele escolha a melhor.\r\nConfuso sobre o conceito de miss\u00e3o, o estagi\u00e1rio apresentou as\r\ncinco op\u00e7\u00f5es a seguir. Assinale a \u00fanica correta.","resposta":3480559,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paix\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o, perfeccionismo, minimiza\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio e desenvolvimento do pa\u00eds.","id":3480555,"corpo":"Paix\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o, perfeccionismo, minimiza\u00e7\u00e3o\r\ndo desperd\u00edcio e desenvolvimento do pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser a maior empresa de educa\u00e7\u00e3o do mundo, oferecendo aos clientes e parceiros uma rela\u00e7\u00e3o duradoura.","id":3480556,"corpo":"Ser a maior empresa de educa\u00e7\u00e3o do mundo, oferecendo aos\r\nclientes e parceiros uma rela\u00e7\u00e3o duradoura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar em 20% o lucro l\u00edquido no segundo semestre de 2018, por meio da redu\u00e7\u00e3o dos custos marginais.","id":3480557,"corpo":"Aumentar em 20% o lucro l\u00edquido no segundo semestre de\r\n2018, por meio da redu\u00e7\u00e3o dos custos marginais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produzir 20 cursos mensais sobre os seguintes assuntos: atualidades, matem\u00e1tica, portugu\u00eas, hist\u00f3ria e geografia.","id":3480558,"corpo":"Produzir 20 cursos mensais sobre os seguintes assuntos:\r\natualidades, matem\u00e1tica, portugu\u00eas, hist\u00f3ria e geografia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionar uma op\u00e7\u00e3o de aprendizado pr\u00e1tica e de qualidade, ao maior n\u00famero de pessoas.","id":3480559,"corpo":"Proporcionar uma op\u00e7\u00e3o de aprendizado pr\u00e1tica e de\r\nqualidade, ao maior n\u00famero de pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369005,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/996852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. \u201cA Justi\u00e7a Federal determinou que a Uni\u00e3o, o Estado do Rio Grande do Norte e as prefeituras de Natal e Parnamirim devem fornecer o \u201cHemp Oil (RSHO) \u2013 Canabidiol (CBD)\u201d a todos os pacientes do Estado que comprovarem a necessidade de seu uso, com base em receitu\u00e1rio m\u00e9dico, mesmo que para isso o medicamento tenha que ser importado.\u201d A reportagem trata de uma situa\u00e7\u00e3o que se tornou recorrente no Brasil, na \u00faltima d\u00e9cada, compreendida como","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996880,"hashId":"958540c4890e338f69ac5c5dd8519455","enunciado":"<p>Leia o trecho a seguir.\r\n<\/p><p>\u201cA Justi\u00e7a Federal determinou que a Uni\u00e3o, o Estado do Rio\r\nGrande do Norte e as prefeituras de Natal e Parnamirim devem\r\nfornecer o \u201cHemp Oil (RSHO) \u2013 Canabidiol (CBD)\u201d a todos os\r\npacientes do Estado que comprovarem a necessidade de seu uso,\r\ncom base em receitu\u00e1rio m\u00e9dico, mesmo que para isso o\r\nmedicamento tenha que ser importado.\u201d\r\n<\/p><p>A reportagem trata de uma situa\u00e7\u00e3o que se tornou recorrente no\r\nBrasil, na \u00faltima d\u00e9cada, compreendida como<\/p>","resposta":3480695,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a judicializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3480695,"corpo":"a judicializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de separa\u00e7\u00e3o dos Poderes.","id":3480696,"corpo":"a viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de separa\u00e7\u00e3o dos Poderes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a legaliza\u00e7\u00e3o de um ato m\u00e9dico.","id":3480697,"corpo":"a legaliza\u00e7\u00e3o de um ato m\u00e9dico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica p\u00fablica n\u00e3o-governamental.","id":3480698,"corpo":"uma pol\u00edtica p\u00fablica n\u00e3o-governamental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada.","id":3480699,"corpo":"uma a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369008,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/996880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma entrevista para uma renomada revista de neg\u00f3cios, o controller de uma companhia \u00e9 questionado sobre a previs\u00e3o de receita do ano. Sem saber a resposta, o entrevistado faz uma estimativa, baseando-se na receita do ano anterior, acrescentando 5% ao valor total. Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, \u00e9 poss\u00edvel perceber que o controller, ignorando a resposta do questionamento, foi v\u00edtima de uma armadilha psicol\u00f3gica conhecida por","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996886,"hashId":"91debef5218b50580107d8a046d51745","enunciado":"Durante uma entrevista para uma renomada revista de neg\u00f3cios,\r\no controller de uma companhia \u00e9 questionado sobre a previs\u00e3o\r\nde receita do ano. Sem saber a resposta, o entrevistado faz uma\r\nestimativa, baseando-se na receita do ano anterior,\r\nacrescentando 5% ao valor total.\r\nNa situa\u00e7\u00e3o apresentada, \u00e9 poss\u00edvel perceber que o controller,\r\nignorando a resposta do questionamento, foi v\u00edtima de uma\r\narmadilha psicol\u00f3gica conhecida por","resposta":3480727,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excesso de confian\u00e7a.","id":3480725,"corpo":"excesso de confian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evid\u00eancia confirmadora.","id":3480726,"corpo":"evid\u00eancia confirmadora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ancoragem.","id":3480727,"corpo":"ancoragem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo irrecuper\u00e1vel. ","id":3480728,"corpo":"custo irrecuper\u00e1vel.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o do problema.","id":3480729,"corpo":"formula\u00e7\u00e3o do problema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369009,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/996886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas realizou a compra de uma unidade de um material fundamental para a continuidade de suas atividades. Sob a perspectiva da import\u00e2ncia operacional e da criticidade de um item, segundo o aspecto log\u00edstico o item pode ser conceituado como um material","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996890,"hashId":"fcf8294cc275750a831a8ea8ac706c24","enunciado":"<p>O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas realizou a compra de uma\r\nunidade de um material fundamental para a continuidade de suas\r\natividades.\r\n<\/p><p>Sob a perspectiva da import\u00e2ncia operacional e da criticidade de\r\num item, segundo o aspecto log\u00edstico o item pode ser\r\nconceituado como um material<\/p>","resposta":3480749,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B.","id":3480745,"corpo":"B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C.","id":3480746,"corpo":"C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X.","id":3480747,"corpo":"X.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y.","id":3480748,"corpo":"Y.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z.","id":3480749,"corpo":"Z.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369009,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427672,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pela-importancia-operacional-classificacao-xyz"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/996890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Xisto, residente no Canad\u00e1, firma com Bruno contrato de mandato outorgando a este a necess\u00e1ria procura\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o de alguns neg\u00f3cios da fam\u00edlia no Brasil. Outorgada a procura\u00e7\u00e3o ao mandat\u00e1rio, e concretizado o mandato, nos termos estabelecidos pelo C\u00f3digo Civil,","provas":[{"id":32117,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996906,"hashId":"bb2b657701f8f0d1280fe67ba8342897","enunciado":"Xisto, residente no Canad\u00e1, firma com Bruno contrato de mandato outorgando a este a necess\u00e1ria procura\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o\r\nde alguns neg\u00f3cios da fam\u00edlia no Brasil. Outorgada a procura\u00e7\u00e3o ao mandat\u00e1rio, e concretizado o mandato, nos\r\ntermos estabelecidos pelo C\u00f3digo Civil,","resposta":3480826,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciente o mandat\u00e1rio do falecimento de Xisto, ele n\u00e3o deve concluir o neg\u00f3cio j\u00e1 come\u00e7ado, ainda que haja perigo na demora.","id":3480825,"corpo":"ciente o mandat\u00e1rio do falecimento de Xisto, ele n\u00e3o deve concluir o neg\u00f3cio j\u00e1 come\u00e7ado, ainda que haja perigo na demora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se Bruno exceder os poderes do mandato ser\u00e1 considerado mero gestor de neg\u00f3cios, enquanto o mandante lhe n\u00e3o ratificar os atos.","id":3480826,"corpo":"se Bruno exceder os poderes do mandato ser\u00e1 considerado mero gestor de neg\u00f3cios, enquanto o mandante lhe n\u00e3o\r\nratificar os atos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandat\u00e1rio n\u00e3o tem direito de reten\u00e7\u00e3o sobre coisa de que tenha a posse em virtude do mandato no caso de n\u00e3o pagamento, pelo mandante, daquilo que despendeu durante o desempenho do encargo.","id":3480827,"corpo":"o mandat\u00e1rio n\u00e3o tem direito de reten\u00e7\u00e3o sobre coisa de que tenha a posse em virtude do mandato no caso de n\u00e3o\r\npagamento, pelo mandante, daquilo que despendeu durante o desempenho do encargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de Bruno contrariar as instru\u00e7\u00f5es do mandante Xisto, sem extrapolar os limites do mandato, o mandante n\u00e3o ficar\u00e1 obrigado para com aqueles com quem o seu procurador contratou.","id":3480828,"corpo":"no caso de Bruno contrariar as instru\u00e7\u00f5es do mandante Xisto, sem extrapolar os limites do mandato, o mandante n\u00e3o\r\nficar\u00e1 obrigado para com aqueles com quem o seu procurador contratou.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mandante \u00e9 obrigado a pagar ao mandat\u00e1rio a remunera\u00e7\u00e3o ajustada e as despesas da execu\u00e7\u00e3o do mandato, ainda que o neg\u00f3cio n\u00e3o surta o efeito esperado por culpa do mandat\u00e1rio.","id":3480829,"corpo":"o mandante \u00e9 obrigado a pagar ao mandat\u00e1rio a remunera\u00e7\u00e3o ajustada e as despesas da execu\u00e7\u00e3o do mandato, ainda\r\nque o neg\u00f3cio n\u00e3o surta o efeito esperado por culpa do mandat\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369012,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Mandato (Art. 653 ao 692)","oab":true,"nome":"Mandato (Art. 653 ao 692)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405987,"slug":"direito-civil-mandato-art-653-ao-692"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Mandato (Art. 653 ao 666)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Mandato (Art. 653 ao 666)","pai":405987,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405988,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-mandato-art-653-ao-666"}],"slug":"direito-civil\/996906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o da Teoria da Tect\u00f4nica de Placas somente ocorreu quando os fundos oce\u00e2nicos foram investigados \u00e0 luz da \u201cvari\u00e1vel totalmente independente\u201d preconizada por Holmes (1950). Identifique qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo expressa essa \u201cvari\u00e1vel totalmente independente\u201d.","provas":[{"id":40498,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-geologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1196810,"hashId":"ce86f0004e5a834051a66cf8504ccd19","enunciado":"<p align=justify>A comprova\u00e7\u00e3o da Teoria da Tect\u00f4nica de Placas somente ocorreu quando os fundos oce\u00e2nicos foram investigados \u00e0 luz da \u201cvari\u00e1vel totalmente independente\u201d preconizada por Holmes (1950). Identifique qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo expressa essa \u201cvari\u00e1vel totalmente independente\u201d.<\/p>","resposta":4306161,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descobrimento das correntes convectivas no manto.","id":4306158,"corpo":"<p align=justify>Descobrimento das correntes convectivas no manto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapeamento da Cadeia Meso-Atl\u00e2ntica.","id":4306159,"corpo":"<p align=justify>Mapeamento da Cadeia Meso-Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Data\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica do assoalho oce\u00e2nico.","id":4306160,"corpo":"<p align=justify>Data\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica do assoalho oce\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descoberta das descontinuidades paleomagn\u00e9ticas, principalmente no assoalho oce\u00e2nico.","id":4306161,"corpo":"<p align=justify>Descoberta das descontinuidades paleomagn\u00e9ticas, principalmente no assoalho oce\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":"geologia\/1196810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 din\u00e2mica crustal em seus movimentos relativos, identifique, dentre as alternativas abaixo, a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":40498,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-geologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1196812,"hashId":"accb3c7b62acae72877667741a6f25d4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 din\u00e2mica crustal em seus movimentos relativos, identifique, dentre as alternativas abaixo, a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4306177,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eustasia e Isostasia s\u00e3o fen\u00f4menos diferentes com causas diferentes; por\u00e9m, com produtos muito parecidos, mas pass\u00edveis de serem discernidos.","id":4306177,"corpo":"<p align=justify>Eustasia e Isostasia s\u00e3o fen\u00f4menos diferentes com causas diferentes; por\u00e9m, com produtos muito parecidos, mas pass\u00edveis de serem discernidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eustasia \u00e9 um fen\u00f4meno que se enquadra nos processos epirog\u00eanicos.","id":4306178,"corpo":"<p align=justify>Eustasia \u00e9 um fen\u00f4meno que se enquadra nos processos epirog\u00eanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os tipos de montanhas, cordilheiras ou serras s\u00e3o produtos de processos orog\u00eanicos.","id":4306179,"corpo":"<p align=justify>Todos os tipos de montanhas, cordilheiras ou serras s\u00e3o produtos de processos orog\u00eanicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A g\u00eanese das montanhas \u00e9 explicada apenas pela tect\u00f4nica de placas, e o fen\u00f4meno ocorre a partir de um processo epirog\u00eanico de car\u00e1ter isost\u00e1tico.","id":4306180,"corpo":"<p align=justify>A g\u00eanese das montanhas \u00e9 explicada apenas pela tect\u00f4nica de placas, e o fen\u00f4meno ocorre a partir de um processo epirog\u00eanico de car\u00e1ter isost\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":"geologia\/1196812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":40498,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-geologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1196819,"hashId":"2da65a1c1cd2f7eef3aa4cc3f6379470","enunciado":"<p align=justify>Identifique a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":4306198,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas podem ser geradas somente pelo processo termal (denominado tamb\u00e9m de metamorfismo de contato), nas zonas de falhas onde dois blocos de rochas estejam em contato sob intensa press\u00e3o.","id":4306195,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As rochas metam\u00f3rficas podem ser geradas somente pelo processo termal (denominado tamb\u00e9m de metamorfismo de contato), nas zonas de falhas onde dois blocos de rochas estejam em contato sob intensa press\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas podem ser geradas somente pelo acr\u00e9scimo de calor. Esse processo \u00e9 denominado de metamorfismo de contato ou regional.","id":4306196,"corpo":"<p align=justify>As rochas metam\u00f3rficas podem ser geradas somente pelo acr\u00e9scimo de calor. Esse processo \u00e9 denominado de metamorfismo de contato ou regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas somente podem ser geradas por acr\u00e9scimo de press\u00e3o, cujo processo \u00e9 denominado de metamorfismo din\u00e2mico.","id":4306197,"corpo":"<p align=justify>As rochas metam\u00f3rficas somente podem ser geradas por acr\u00e9scimo de press\u00e3o, cujo processo \u00e9 denominado de metamorfismo din\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas podem ser geradas pelo acr\u00e9scimo de calor e press\u00e3o, cujo processo \u00e9 denominado de metamorfismo d\u00ednamo-termal ou regional.","id":4306198,"corpo":"<p align=justify>As rochas metam\u00f3rficas podem ser geradas pelo acr\u00e9scimo de calor e press\u00e3o, cujo processo \u00e9 denominado de metamorfismo d\u00ednamo-termal ou regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1196819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo das rochas sedimentares; identifique, entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, aquela cujo conceito est\u00e1 totalmente CORRETO:","provas":[{"id":40498,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-geologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1196820,"hashId":"b414bf704488b4518220c3a5978247e0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo das rochas sedimentares; identifique, entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, aquela cujo conceito est\u00e1 totalmente CORRETO:<\/p>","resposta":4306206,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na escala de Wentworth: matac\u00e3o, gr\u00e2nulo, seixo, areia, silte e argila s\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es granulom\u00e9tricas em ordem decrescente de tamanho das part\u00edculas.","id":4306204,"corpo":"<p align=justify>Na escala de Wentworth: matac\u00e3o, gr\u00e2nulo, seixo, areia, silte e argila s\u00e3o denomina\u00e7\u00f5es granulom\u00e9tricas em ordem decrescente de tamanho das part\u00edculas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na escala de Wentworth as areias s\u00e3o subdivididas em: muito grossa, grossa, m\u00e9dia e fina.","id":4306205,"corpo":"<p align=justify>Na escala de Wentworth as areias s\u00e3o subdivididas em: muito grossa, grossa, m\u00e9dia e fina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rochas argilosas s\u00e3o as que possuem a maior porosidade dentre todas as rochas, incluindo-se aqui as rochas metam\u00f3rficas e \u00edgneas","id":4306206,"corpo":"<p align=justify>As rochas argilosas s\u00e3o as que possuem a maior porosidade dentre todas as rochas, incluindo-se aqui as rochas metam\u00f3rficas e \u00edgneas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da granulometria de uma rocha sedimentar causa sempre uma diminui\u00e7\u00e3o na porosidade (volume poroso) da mesma.","id":4306207,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da granulometria de uma rocha sedimentar causa sempre uma diminui\u00e7\u00e3o na porosidade (volume poroso) da mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1196820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha&#8208;se que, em um determinado estoque, o custo de armazenagem por item seja de R$ 15,00, o custo de produ\u00e7\u00e3o do item seja de R$ 25,00 e a taxa de juros anual seja de 7% ao ano. Nesse caso, o custo de carregamento ser\u00e1 de R$ 41,75 por item\/ano.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013392,"hashId":"776e033910d9ba30d8f6d5ba041b02f5","enunciado":"Suponha&#8208;se que, em um determinado estoque, o custo\r\nde armazenagem por item seja de R$ 15,00, o custo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o do item seja de R$ 25,00 e a taxa de juros\r\nanual seja de 7% ao ano. Nesse caso, o custo de\r\ncarregamento ser\u00e1 de R$ 41,75 por item\/ano.","resposta":3545873,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 69 a 75.","id":371789,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 69 a 75.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de caixas e gavetas n\u00e3o \u00e9 indicado para armazenagem de materiais de pequenas dimens\u00f5es.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013402,"hashId":"5e84bb71a159ef5fdb510d428c59e704","enunciado":"O uso de caixas e gavetas n\u00e3o \u00e9 indicado para\r\narmazenagem de materiais de pequenas dimens\u00f5es.","resposta":3545893,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao recebimento e \u00e0 armazenagem, julgue os itens que se seguem.","id":371790,"enunciado":"Quanto ao recebimento e \u00e0 armazenagem, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"Custos dos Estoques","oab":false,"nome":"Custos dos Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427680,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-dos-estoques"},{"nome_clean":"Custos de Armazenamento","oab":false,"nome":"Custos de Armazenamento","pai":427680,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427684,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-de-armazenamento"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte ferrovi\u00e1rio possui custo de implanta\u00e7\u00e3o elevado, embora possua alta flexibilidade e baixa necessidade de transbordo.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013404,"hashId":"1a6587c1315a60207d031c2054272acf","enunciado":"O transporte ferrovi\u00e1rio possui custo de implanta\u00e7\u00e3o\r\nelevado, embora possua alta flexibilidade e baixa\r\nnecessidade de transbordo.","resposta":3545897,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de distribui\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o patrimonial, julgue os itens subsequentes.","id":371791,"enunciado":"Acerca de distribui\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o patrimonial,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O invent\u00e1rio peri\u00f3dico possui a vantagem de n\u00e3o implicar a paralisa\u00e7\u00e3o das atividades da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013405,"hashId":"e2ed6663faf566bafba05d03e7a56e67","enunciado":"O invent\u00e1rio peri\u00f3dico possui a vantagem de n\u00e3o\r\nimplicar a paralisa\u00e7\u00e3o das atividades da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3545899,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de distribui\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o patrimonial, julgue os itens subsequentes.","id":371791,"enunciado":"Acerca de distribui\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o patrimonial,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Tipos de Invent\u00e1rio","oab":false,"nome":"Tipos de Invent\u00e1rio","pai":427654,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427722,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-inventario"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as habilidades que Clocke e Goldsmith prop\u00f5em, a de retroa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o prev\u00ea que cada membro \u00e9 respons\u00e1vel pelo seu trabalho e, tamb\u00e9m, pelo trabalho dos colegas.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013411,"hashId":"d8d8e6158a42b8b871351d8ca58b2db4","enunciado":"Entre as habilidades que Clocke e Goldsmith prop\u00f5em, a\r\nde retroa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o prev\u00ea que cada membro \u00e9\r\nrespons\u00e1vel pelo seu trabalho e, tamb\u00e9m, pelo trabalho\r\ndos colegas.","resposta":3545911,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipe, julgue os itens a seguir.","id":371794,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipe, julgue os itens a seguir.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1013411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dever\u00e1 ser realizada com autoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica, na sua espec\u00edfica esfera de compet\u00eancia.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013421,"hashId":"6dda4a25c19622b26667b0b8870ed1e3","enunciado":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas dever\u00e1 ser realizada com autoriza\u00e7\u00e3o da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica, na sua espec\u00edfica esfera\r\nde compet\u00eancia.","resposta":3545930,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.","id":371796,"enunciado":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1013421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais importante que guardar os documentos \u00e9 recuper\u00e1%u2010los e, para isso, \u00e9 fundamental o plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos. ","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013426,"hashId":"77bb10713259e37199a7027502fc0db1","enunciado":"Mais  importante  que  guardar  os  documentos  \u00e9 \nrecuper\u00e1%u2010los  e,  para  isso,  \u00e9  fundamental  o  plano  de \nclassifica\u00e7\u00e3o de documentos.  ","resposta":3545940,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens seguintes.","id":371797,"enunciado":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens seguintes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/1013426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 12, sem comprometer a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coes\u00e3o textual e desde que fossem feitas as devidas adapta\u00e7\u00f5es de letras, a express\u00e3o \u201csegundo estudiosos\u201d poderia ser inserida em outros ambientes da ora\u00e7\u00e3o, o que possibilitaria as seguintes reescritas: Segundo estudiosos, entretanto, o exame do campo; Entretanto, o exame do campo, segundo estudiosos.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013447,"hashId":"27eefbf68bc5beb59ec246cab8da8145","enunciado":"Na linha 12, sem comprometer a corre\u00e7\u00e3o gramatical e\r\na coes\u00e3o textual e desde que fossem feitas as devidas\r\nadapta\u00e7\u00f5es de letras, a express\u00e3o \u201csegundo estudiosos\u201d\r\npoderia ser inserida em outros ambientes da ora\u00e7\u00e3o, o\r\nque possibilitaria as seguintes reescritas: Segundo\r\nestudiosos, entretanto, o exame do campo; Entretanto,\r\no exame do campo, segundo estudiosos.","resposta":3545982,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das estruturas lingu\u00edsticas e das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":371802,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33382\/04.gif\"><\/p><p>A respeito das estruturas lingu\u00edsticas e das ideias do texto,\r\njulgue os itens de 1 a 10.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 16, a supress\u00e3o do elemento \u201ca\u201d anterior \u00e0 \u201ccompeti\u00e7\u00e3o\u201d mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013450,"hashId":"310deb6a4d1b91d8102262766e021714","enunciado":"Na linha 16, a supress\u00e3o do elemento \u201ca\u201d anterior \u00e0\r\n\u201ccompeti\u00e7\u00e3o\u201d mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os\r\nsentidos originais do texto.","resposta":3545989,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das estruturas lingu\u00edsticas e das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":371802,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33382\/04.gif\"><\/p><p>A respeito das estruturas lingu\u00edsticas e das ideias do texto,\r\njulgue os itens de 1 a 10.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interse\u00e7\u00e3o entre X e Z \u00e9 diferente da interse\u00e7\u00e3o entre Y e Z.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013477,"hashId":"1f18e58c9fe398db84bc1dcdf9c9ed64","enunciado":"A interse\u00e7\u00e3o entre X e Z \u00e9 diferente da interse\u00e7\u00e3o entre\r\nY e Z.","resposta":3546043,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando Q e R como os conjuntos dos n\u00fameros racionais e reais, respectivamente, A = {x &#1028; Q, y &#1028; Q \/ y = x}, X = {x &#1028; R, y &#1028; R \/ y = x}, Y = {x &#1028; R, y &#1028; R \/ y = x2} e Z = {x &#1028; R, y &#1028; R \/ x2 &lt; y &lt; x}, julgue os itens a seguir.","id":371808,"enunciado":"Considerando Q e R como os conjuntos dos n\u00fameros\r\nracionais e reais, respectivamente, A = {x &#1028; Q, y &#1028; Q \/ y = x},\r\nX = {x &#1028; R, y &#1028; R \/ y = x}, Y = {x &#1028; R, y &#1028; R \/ y = x2} e\r\nZ = {x &#1028; R, y &#1028; R \/ x2 &lt; y &lt; x}, julgue os itens a seguir.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1013477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, as fortes correntes migrat\u00f3rias em dire\u00e7\u00e3o a pa\u00edses europeus partem de \u00e1reas submetidas a conflitos, a persegui\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas e religiosas e \u00e0 mis\u00e9ria.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013495,"hashId":"e5c3c4dce0621e030fa83b8f2d9fb9a8","enunciado":"Em geral, as fortes correntes migrat\u00f3rias em dire\u00e7\u00e3o a\r\npa\u00edses europeus partem de \u00e1reas submetidas a conflitos,\r\na persegui\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas e religiosas e \u00e0 mis\u00e9ria.","resposta":3546078,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 concord\u00e2ncia geral quanto \u00e0 rapidez com que se move o mundo na atualidade. Na pol\u00edtica, na economia, na sociedade e na cultura, as mudan\u00e7as se processam com celeridade, o que muitas vezes pode dar a impress\u00e3o de que se vive em um cen\u00e1rio de crise profunda. Nesse cen\u00e1rio, valores antigos mostram&#8208;se insuficientes para conduzir a\u00e7\u00f5es e atitudes humanas, as mais diversas institui\u00e7\u00f5es passam a ser constantemente questionadas e velhos par\u00e2metros tornam&#8208;se ultrapassados. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atualidade mundial em incessante movimento, julgue os itens de 51 a 60.","id":371812,"enunciado":"H\u00e1 concord\u00e2ncia geral quanto \u00e0 rapidez com que se move o\r\nmundo na atualidade. Na pol\u00edtica, na economia, na sociedade\r\ne na cultura, as mudan\u00e7as se processam com celeridade, o\r\nque muitas vezes pode dar a impress\u00e3o de que se vive em um\r\ncen\u00e1rio de crise profunda. Nesse cen\u00e1rio, valores antigos\r\nmostram&#8208;se insuficientes para conduzir a\u00e7\u00f5es e atitudes\r\nhumanas, as mais diversas institui\u00e7\u00f5es passam a ser\r\nconstantemente questionadas e velhos par\u00e2metros\r\ntornam&#8208;se ultrapassados. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atualidade\r\nmundial em incessante movimento, julgue os itens de 51 a 60.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1013495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pa\u00edses integrantes da Uni\u00e3o Europeia t\u00eam sido muito receptivos aos milhares de imigrantes que atravessam o Mediterr\u00e2neo em busca da sobreviv\u00eancia, oferecendo&#8208;lhes abrigos confort\u00e1veis e empregos.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013496,"hashId":"ea0edc01d2a5ec0fd47c7ff365212b58","enunciado":"Os pa\u00edses integrantes da Uni\u00e3o Europeia t\u00eam sido muito\r\nreceptivos aos milhares de imigrantes que atravessam\r\no Mediterr\u00e2neo em busca da sobreviv\u00eancia,\r\noferecendo&#8208;lhes abrigos confort\u00e1veis e empregos.","resposta":3546081,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 concord\u00e2ncia geral quanto \u00e0 rapidez com que se move o mundo na atualidade. Na pol\u00edtica, na economia, na sociedade e na cultura, as mudan\u00e7as se processam com celeridade, o que muitas vezes pode dar a impress\u00e3o de que se vive em um cen\u00e1rio de crise profunda. Nesse cen\u00e1rio, valores antigos mostram&#8208;se insuficientes para conduzir a\u00e7\u00f5es e atitudes humanas, as mais diversas institui\u00e7\u00f5es passam a ser constantemente questionadas e velhos par\u00e2metros tornam&#8208;se ultrapassados. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atualidade mundial em incessante movimento, julgue os itens de 51 a 60.","id":371812,"enunciado":"H\u00e1 concord\u00e2ncia geral quanto \u00e0 rapidez com que se move o\r\nmundo na atualidade. Na pol\u00edtica, na economia, na sociedade\r\ne na cultura, as mudan\u00e7as se processam com celeridade, o\r\nque muitas vezes pode dar a impress\u00e3o de que se vive em um\r\ncen\u00e1rio de crise profunda. Nesse cen\u00e1rio, valores antigos\r\nmostram&#8208;se insuficientes para conduzir a\u00e7\u00f5es e atitudes\r\nhumanas, as mais diversas institui\u00e7\u00f5es passam a ser\r\nconstantemente questionadas e velhos par\u00e2metros\r\ntornam&#8208;se ultrapassados. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atualidade\r\nmundial em incessante movimento, julgue os itens de 51 a 60.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1013496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, como em muitos outros pa\u00edses, a atua\u00e7\u00e3o do crime organizado tem ampliado significativamente a sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a e os \u00edndices de viol\u00eancia.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013501,"hashId":"6950aa9e28cc7dd25f1c85053ae71510","enunciado":"No Brasil, como em muitos outros pa\u00edses, a atua\u00e7\u00e3o do\r\ncrime organizado tem ampliado significativamente a\r\nsensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a e os \u00edndices de viol\u00eancia.","resposta":3546090,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 concord\u00e2ncia geral quanto \u00e0 rapidez com que se move o mundo na atualidade. Na pol\u00edtica, na economia, na sociedade e na cultura, as mudan\u00e7as se processam com celeridade, o que muitas vezes pode dar a impress\u00e3o de que se vive em um cen\u00e1rio de crise profunda. Nesse cen\u00e1rio, valores antigos mostram&#8208;se insuficientes para conduzir a\u00e7\u00f5es e atitudes humanas, as mais diversas institui\u00e7\u00f5es passam a ser constantemente questionadas e velhos par\u00e2metros tornam&#8208;se ultrapassados. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atualidade mundial em incessante movimento, julgue os itens de 51 a 60.","id":371812,"enunciado":"H\u00e1 concord\u00e2ncia geral quanto \u00e0 rapidez com que se move o\r\nmundo na atualidade. Na pol\u00edtica, na economia, na sociedade\r\ne na cultura, as mudan\u00e7as se processam com celeridade, o\r\nque muitas vezes pode dar a impress\u00e3o de que se vive em um\r\ncen\u00e1rio de crise profunda. Nesse cen\u00e1rio, valores antigos\r\nmostram&#8208;se insuficientes para conduzir a\u00e7\u00f5es e atitudes\r\nhumanas, as mais diversas institui\u00e7\u00f5es passam a ser\r\nconstantemente questionadas e velhos par\u00e2metros\r\ntornam&#8208;se ultrapassados. Com rela\u00e7\u00e3o a essa atualidade\r\nmundial em incessante movimento, julgue os itens de 51 a 60.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1013501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os custos de espa\u00e7o f\u00edsico s\u00e3o custos inversamente proporcionais ao n\u00edvel de estoque m\u00e9dio.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013511,"hashId":"c73a188e06a5f7e38eb805f0229c77c4","enunciado":"Os custos de espa\u00e7o f\u00edsico s\u00e3o custos inversamente\r\nproporcionais ao n\u00edvel de estoque m\u00e9dio.","resposta":3546111,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 69 a 75.","id":371814,"enunciado":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 69 a 75.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No invent\u00e1rio rotativo, efetua-se a contagem de todos os itens do estoque em um determinado per\u00edodo.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013525,"hashId":"5a8c1a7d5a4d88a5e9ba6c097b16972c","enunciado":"No invent\u00e1rio rotativo, efetua-se a contagem de todos\r\nos itens do estoque em um determinado per\u00edodo.","resposta":3546139,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de distribui\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o patrimonial, julgue os itens que se seguem.","id":371816,"enunciado":"Acerca de distribui\u00e7\u00e3o de materiais e gest\u00e3o patrimonial,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Tipos de Invent\u00e1rio","oab":false,"nome":"Tipos de Invent\u00e1rio","pai":427654,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427722,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-inventario"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o de empatia \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios \u00e9 prescind\u00edvel durante um atendimento ao p\u00fablico.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013528,"hashId":"de6d6ddfab2b3e8c4165ba38b43a10bb","enunciado":"A demonstra\u00e7\u00e3o de empatia \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios\r\n\u00e9 prescind\u00edvel durante um atendimento ao p\u00fablico.","resposta":3546145,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":371818,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1013528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis e prescrit\u00edveis.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013539,"hashId":"c2d8259b8a6ad09fd77fefb3397b45ef","enunciado":"Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis e\r\nprescrit\u00edveis.","resposta":3546167,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens de 94 a 99.","id":371821,"enunciado":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios e conceitos\r\narquiv\u00edsticos, julgue os itens de 94 a 99.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1013539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 feita pela transfer\u00eancia de suporte documental, com a elimina\u00e7\u00e3o do original.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013548,"hashId":"415080bd6843e1957c6661fa81300cce","enunciado":"A preserva\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 feita pela transfer\u00eancia\r\nde suporte documental, com a elimina\u00e7\u00e3o do original.","resposta":3546185,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.","id":371822,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1013548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O biom\u00e9dico que participar de qualquer tipo de experi\u00eancia em seres humanos, com fins b\u00e9licos, raciais, eug\u00eanicos ou em que se observe desrespeito aos direitos humanos, incorrer\u00e1 em infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica&#8208;disciplinar e estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de multa e(ou) cancelamento do registro.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013560,"hashId":"7a0ce8f79c27348d7ba9b653008d49f7","enunciado":"O biom\u00e9dico que participar de qualquer tipo de\r\nexperi\u00eancia em seres humanos, com fins b\u00e9licos, raciais,\r\neug\u00eanicos ou em que se observe desrespeito aos direitos\r\nhumanos, incorrer\u00e1 em infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica&#8208;disciplinar e\r\nestar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de multa e(ou) cancelamento do\r\nregistro.","resposta":3546208,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Biom\u00e9dico (Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 198\/2011), julgue os seguintes itens.","id":371824,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Biom\u00e9dico\r\n(Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 198\/2011), julgue os seguintes itens.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Biom\u00e9dico","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Biom\u00e9dico","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401663,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-profissional-biomedico"}],"slug":"legislacao-federal\/1013560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":16020},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro","id":16021},{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o pronome relativo sublinhado funciona sintaticamente como sujeito.","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33411,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":16020},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas - 2018"},{"id":33412,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro","id":16021},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-teatro","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro - 2018"},{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33416,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":16020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas - 2018"},{"id":33417,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro","id":16021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-teatro","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1013568,"hashId":"5c21b964c375c8d573c43f5fdc475dde","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o pronome relativo sublinhado funciona sintaticamente como sujeito.","resposta":3546237,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAqueles que, ao lado das pessoas de boas inten\u00e7\u00f5es, constroem o Brasil que temos?\u201d (linhas 06-08)","id":3546234,"corpo":"\u201cAqueles que, ao lado das pessoas de boas inten\u00e7\u00f5es, constroem o Brasil <u>que <\/u>temos?\u201d (linhas 06-08)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOnde est\u00e3o suas vozes surdas, que a gente n\u00e3o ouve?\u201d (linhas 23-24)","id":3546235,"corpo":"\u201cOnde est\u00e3o suas vozes surdas, <u>que<\/u> a gente n\u00e3o ouve?\u201d (linhas 23-24)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... dizendo que o Brasil que eles querem \u00e9 esse mesmo...\u201d (linhas 76-77)","id":3546236,"corpo":"\u201c... dizendo que o Brasil<u> que<\/u> eles querem \u00e9 esse mesmo...\u201d (linhas 76-77)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPede um Brasil que respeite a natureza...\u201d (linhas 36-37)","id":3546237,"corpo":"\u201cPede um Brasil <u>que <\/u>respeite a natureza...\u201d (linhas 36-37)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371825,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33383\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":16020},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro","id":16021},{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para a rela\u00e7\u00e3o expressa pela ora\u00e7\u00e3o destacada nos seguintes exemplos: I. \u201cMas v\u00e1rios se beneficiaram com aquela obra, mesmo que tenham ficado com pouco mais que as funda\u00e7\u00f5es.\u201d (linhas 15-17) II. \u201cHouve quem levasse propina para facilitar uma licita\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 17-18) III. \u201c... houve quem ganhasse votos por propor aquela obra.\u201d (linhas 20-22) IV. \u201c... um pa\u00eds onde eu posso jogar papel no ch\u00e3o porque pago imposto pro gari limpar.\u201d (linhas 46-48) Considerando os exemplos acima, \u00e9 correto afirmar que somente","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33411,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":16020},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas - 2018"},{"id":33412,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro","id":16021},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-teatro","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro - 2018"},{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33416,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":16020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes C\u00eanicas - 2018"},{"id":33417,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro","id":16021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-teatro","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Teatro - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1013570,"hashId":"4fd1232d04778bd74da04a9ef95b525b","enunciado":"<p>Atente para a rela\u00e7\u00e3o expressa pela ora\u00e7\u00e3o destacada nos seguintes exemplos:\r\n<\/p><p>I.\r\n\u201cMas v\u00e1rios se beneficiaram com aquela obra, <strong>mesmo que tenham ficado com pouco mais que as funda\u00e7\u00f5es<\/strong>.\u201d (linhas 15-17)<\/p><p>\r\nII.\r\n\u201cHouve quem levasse propina <strong>para facilitar uma licita\u00e7\u00e3o<\/strong>.\u201d (linhas 17-18)\r\n<\/p><p>III.\r\n\u201c... houve quem ganhasse votos por <strong>propor aquela obra<\/strong>.\u201d (linhas 20-22)\r\n<\/p><p>IV.\r\n\u201c... um pa\u00eds onde eu posso jogar papel no ch\u00e3o <strong>porque pago imposto<\/strong> pro gari limpar.\u201d (linhas 46-48)\r\n<\/p><p>Considerando os exemplos acima, \u00e9 correto afirmar que somente<\/p>","resposta":3546243,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II expressam rela\u00e7\u00e3o de finalidade.","id":3546242,"corpo":"I e II expressam rela\u00e7\u00e3o de finalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV expressam rela\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o.","id":3546243,"corpo":"III e IV expressam rela\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III expressam rela\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o.","id":3546244,"corpo":"I e III expressam rela\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III expressam rela\u00e7\u00e3o de modo.","id":3546245,"corpo":"II e III expressam rela\u00e7\u00e3o de modo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371825,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33383\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos resultados esperados para os valores da extens\u00e3o din\u00e2mica e da extens\u00e3o fonat\u00f3ria m\u00e1xima nas disfonias, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40592,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1199946,"hashId":"398bc4587ff74b1062df76ba9f290e18","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos resultados esperados para os valores da extens\u00e3o din\u00e2mica e da extens\u00e3o fonat\u00f3ria m\u00e1xima nas disfonias, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4318397,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com paralisia de prega vocal apresentam, na extens\u00e3o din\u00e2mica, valores do limite superior e inferior aumentados.","id":4318397,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com paralisia de prega vocal apresentam, na extens\u00e3o din\u00e2mica, valores do limite superior e inferior aumentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com doen\u00e7a de Parkinson apresentam, na extens\u00e3o din\u00e2mica, valores superiores rebaixados.","id":4318398,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com doen\u00e7a de Parkinson apresentam, na extens\u00e3o din\u00e2mica, valores superiores rebaixados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com edema de Reinke apresentam, na extens\u00e3o fonat\u00f3ria m\u00e1xima, valores deslocados para a regi\u00e3o dos sons graves.","id":4318399,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com edema de Reinke apresentam, na extens\u00e3o fonat\u00f3ria m\u00e1xima, valores deslocados para a regi\u00e3o dos sons graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com muda vocal incompleta apresentam, na extens\u00e3o fonat\u00f3ria m\u00e1xima, valores deslocados para a regi\u00e3o dos sons agudos.","id":4318400,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos com muda vocal incompleta apresentam, na extens\u00e3o fonat\u00f3ria m\u00e1xima, valores deslocados para a regi\u00e3o dos sons agudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1199946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica na inf\u00e2ncia e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o auditiva utilizados nos programas de triagem auditiva neonatal s\u00e3o apenas objetivos e, por isso, independem da resposta da crian\u00e7a. ( ) A integridade anatomofisiol\u00f3gica do sistema auditivo, tanto em sua por\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica quanto central, constitui um pr\u00e9-requisito para aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento normal da linguagem. ( ) As respostas de aten\u00e7\u00e3o sonora e reflexo c\u00f3cleo-palpebral devem ser encontradas em todas as crian\u00e7as de 1 m\u00eas de idade que n\u00e3o possuam altera\u00e7\u00f5es auditivas. ( ) Espera-se que uma crian\u00e7a de 3 meses de idade localize lateralmente o som de qualquer instrumento. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":40592,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1199960,"hashId":"491495785364c0bce9a07a277836efa6","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica na inf\u00e2ncia e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o auditiva utilizados nos programas de triagem auditiva neonatal s\u00e3o apenas objetivos e, por isso, independem da resposta da crian\u00e7a.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A integridade anatomofisiol\u00f3gica do sistema auditivo, tanto em sua por\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica quanto central, constitui um pr\u00e9-requisito para aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento normal da linguagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As respostas de aten\u00e7\u00e3o sonora e reflexo c\u00f3cleo-palpebral devem ser encontradas em todas as crian\u00e7as de 1 m\u00eas de idade que n\u00e3o possuam altera\u00e7\u00f5es auditivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Espera-se que uma crian\u00e7a de 3 meses de idade localize lateralmente o som de qualquer instrumento.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4318447,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":4318447,"corpo":"<p align=justify>F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4318448,"corpo":"<p align=justify>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":4318449,"corpo":"<p align=justify>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":4318450,"corpo":"<p align=justify>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1199960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte resultado da audiometria, de acordo com Davis e Silverman (1970): Perda auditiva mista de grau severo \u00e0 direita e neurossensorial de grau profundo \u00e0 esquerda. Os achados imitanciom\u00e9tricos compat\u00edveis com o resultado audiom\u00e9trico descrito s\u00e3o","provas":[{"id":40592,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1199965,"hashId":"2fe97e0e82224cf7f64c1fb4eecf2eca","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o seguinte resultado da audiometria, de acordo com Davis e Silverman (1970):\r\n<\/p><p align=\"justify\">Perda auditiva mista de grau severo \u00e0 direita e neurossensorial de grau profundo \u00e0 esquerda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os achados imitanciom\u00e9tricos compat\u00edveis com o resultado audiom\u00e9trico descrito s\u00e3o<\/p>","resposta":4318477,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curva tipo A bilateral com reflexos ac\u00fasticos contralaterais presentes somente \u00e0 direita.","id":4318474,"corpo":"<p align=justify>curva tipo A bilateral com reflexos ac\u00fasticos contralaterais presentes somente \u00e0 direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curva tipo B \u00e0 direita e Ad \u00e0 esquerda com reflexos contralaterais ausentes bilateralmente.","id":4318475,"corpo":"<p align=justify>curva tipo B \u00e0 direita e Ad \u00e0 esquerda com reflexos contralaterais ausentes bilateralmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curva tipo Ad \u00e0 direita e A \u00e0 esquerda com reflexos contralaterais presentes apenas \u00e0 esquerda.","id":4318476,"corpo":"<p align=justify>curva tipo Ad \u00e0 direita e A \u00e0 esquerda com reflexos contralaterais presentes apenas \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curva tipo B \u00e0 direita e A \u00e0 esquerda com reflexos contralaterais ausentes bilateralmente.","id":4318477,"corpo":"<p align=justify>curva tipo B \u00e0 direita e A \u00e0 esquerda com reflexos contralaterais ausentes bilateralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1199965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atividades relacionadas pelo Decreto Federal n\u00ba 5.741, de 30 de mar\u00e7o de 2006, como compet\u00eancias da Inst\u00e2ncia Intermedi\u00e1ria do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria, est\u00e3o:","provas":[{"id":40585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-fiscal-estadual-agropecuario-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1200004,"hashId":"a637214a6d975cefbcee45db7c69a16e","enunciado":"<p align=justify>Dentre as atividades relacionadas pelo\r\nDecreto Federal n\u00ba 5.741, de 30 de mar\u00e7o\r\nde 2006, como compet\u00eancias da Inst\u00e2ncia\r\nIntermedi\u00e1ria do Sistema Unificado de\r\nAten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria, est\u00e3o:<\/p>","resposta":4318668,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - vigil\u00e2ncia agropecu\u00e1ria do tr\u00e2nsito interestadual de vegetais e animais; II - coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas e campanhas de controle e erradica\u00e7\u00e3o de pragas dos vegetais e doen\u00e7as dos animais; e III - coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos programas, dos projetos e das atividades de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":4318668,"corpo":"<p align=justify>I - vigil\u00e2ncia agropecu\u00e1ria do tr\u00e2nsito\r\ninterestadual de vegetais e animais; II -\r\ncoordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas\r\ne campanhas de controle e erradica\u00e7\u00e3o\r\nde pragas dos vegetais e doen\u00e7as dos\r\nanimais; e III - coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos\r\nprogramas, dos projetos e das atividades de\r\neduca\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - cadastro das propriedades; II - invent\u00e1rio das popula\u00e7\u00f5es animais e vegetais; e III - controle de tr\u00e2nsito de animais e vegetais.","id":4318669,"corpo":"<p align=justify>I - cadastro das propriedades; II - invent\u00e1rio\r\ndas popula\u00e7\u00f5es animais e vegetais; e\r\nIII - controle de tr\u00e2nsito de animais e\r\nvegetais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - cadastro dos laborat\u00f3rios de diagn\u00f3sticos de doen\u00e7as; II - invent\u00e1rio das doen\u00e7as e pragas diagnosticadas; e III - execu\u00e7\u00e3o de campanhas de controle de doen\u00e7as e pragas.","id":4318670,"corpo":"<p align=justify>I - cadastro dos laborat\u00f3rios de diagn\u00f3sticos\r\nde doen\u00e7as; II - invent\u00e1rio das doen\u00e7as e\r\npragas diagnosticadas; e III - execu\u00e7\u00e3o\r\nde campanhas de controle de doen\u00e7as e\r\npragas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - elaborar os regulamentos sanit\u00e1rios e fitossanit\u00e1rios para transporte e com\u00e9rcio de animais, vegetais e suas partes, produtos e subprodutos; II - organizar, conduzir, elaborar e homologar an\u00e1lise de risco de pragas e doen\u00e7as para transporte e com\u00e9rcio de produtos e mat\u00e9rias-primas; e III - promover o credenciamento de centros colaboradores.","id":4318671,"corpo":"<p align=justify>I - elaborar os regulamentos sanit\u00e1rios e\r\nfitossanit\u00e1rios para transporte e com\u00e9rcio\r\nde animais, vegetais e suas partes,\r\nprodutos e subprodutos; II - organizar,\r\nconduzir, elaborar e homologar an\u00e1lise de\r\nrisco de pragas e doen\u00e7as para transporte e\r\ncom\u00e9rcio de produtos e mat\u00e9rias-primas; e\r\nIII - promover o credenciamento de centros\r\ncolaboradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - estabelecer procedimentos de amostragem, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de controle, interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados e decis\u00f5es decorrentes; II - desenvolver os programas de acompanhamento dos controles oficiais e da vigil\u00e2ncia agropecu\u00e1ria; e III - apoiar \u00e0 assist\u00eancia m\u00fatua quando os controles oficiais exigirem a interven\u00e7\u00e3o de mais de uma das Inst\u00e2ncias Intermedi\u00e1rias.","id":4318672,"corpo":"<p align=justify>I - estabelecer procedimentos de\r\namostragem, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de\r\ncontrole, interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados e\r\ndecis\u00f5es decorrentes; II - desenvolver\r\nos programas de acompanhamento\r\ndos controles oficiais e da vigil\u00e2ncia\r\nagropecu\u00e1ria; e III - apoiar \u00e0 assist\u00eancia\r\nm\u00fatua quando os controles oficiais exigirem\r\na interven\u00e7\u00e3o de mais de uma das Inst\u00e2ncias\r\nIntermedi\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.741\/2006 - Regulamenta os arts. 27-A, 28-A e 29-A da Lei no 8.171, de 17 de janeiro de 1991, organiza o Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.741\/2006 - Regulamenta os arts. 27-A, 28-A e 29-A da Lei no 8.171, de 17 de janeiro de 1991, organiza o Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418889,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-741-2006-regulamenta-os-arts-27-a-28-a-e-29-a-da-lei-no-8-171-de-17-de-janeiro-de-1991-organiza-o-sistema-unificado-de-atencao-a-sanidade-agropecuaria-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1200004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Plano Nacional de Controle de Res\u00edduos e Contaminantes, na coleta dos incrementos nos lotes de gr\u00e3os, para controle de res\u00edduos e contaminantes em produtos de origem vegetal, devem ser utilizados equipamentos, tais como caladores e\/ou sondas ou similares. Deve-se, tamb\u00e9m, coletar os incrementos aleatoriamente e em diversos pontos do lote, de tal forma que suas condi\u00e7\u00f5es sejam representativas e as respectivas quantidades de amostras simples estejam de acordo com o disposto em qual das seguintes tabelas?","provas":[{"id":40585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-fiscal-estadual-agropecuario-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1200025,"hashId":"e6712cba5e95c854771e1e5a8eba5034","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Plano Nacional de Controle\r\nde Res\u00edduos e Contaminantes, na coleta\r\ndos incrementos nos lotes de gr\u00e3os, para\r\ncontrole de res\u00edduos e contaminantes\r\nem produtos de origem vegetal, devem\r\nser utilizados equipamentos, tais como\r\ncaladores e\/ou sondas ou similares.\r\nDeve-se, tamb\u00e9m, coletar os incrementos\r\naleatoriamente e em diversos pontos do\r\nlote, de tal forma que suas condi\u00e7\u00f5es\r\nsejam representativas e as respectivas\r\nquantidades de amostras simples\r\nestejam de acordo com o disposto em\r\nqual das seguintes tabelas?<\/p>","resposta":4318838,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4318836,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40585\/a.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4318837,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40585\/b.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4318838,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40585\/c.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4318839,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40585\/d.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4318840,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40585\/e.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1200025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viga Vierendeel, como a treli\u00e7a, \u00e9 um sistema estrutural formado por barras que se encontram em pontos denominados n\u00f3s. Sobre as caracter\u00edsticas e comportamento das vigas Vierendeel, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40595,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1200028,"hashId":"12fc23ee9b14e5af5952ae9af020af5b","enunciado":"<p align=\"justify\">A viga Vierendeel, como a treli\u00e7a, \u00e9 um sistema estrutural formado por barras que se encontram em pontos denominados n\u00f3s.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as caracter\u00edsticas e comportamento das vigas Vierendeel, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4318776,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nelas, como tamb\u00e9m nas treli\u00e7as, os n\u00f3s devem ser sempre articulados, porque os dois sistemas estruturais funcionam de maneira similar.","id":4318776,"corpo":"<p align=justify>Nelas, como tamb\u00e9m nas treli\u00e7as, os n\u00f3s devem ser sempre articulados, porque os dois sistemas estruturais funcionam de maneira similar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o utilizadas quando se exigem grandes vazios na alma, para passagem de tubula\u00e7\u00f5es ou de ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o, ou ainda para tornar vigas de grande porte visualmente mais leves.","id":4318777,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o utilizadas quando se exigem grandes vazios na alma, para passagem de tubula\u00e7\u00f5es ou de ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o, ou ainda para tornar vigas de grande porte visualmente mais leves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As barras horizontais desse tipo de viga s\u00e3o denominadas membruras e as verticais, montantes.","id":4318778,"corpo":"<p align=justify>As barras horizontais desse tipo de viga s\u00e3o denominadas membruras e as verticais, montantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultam em estruturas com maior consumo de material se comparadas com treli\u00e7as solicitadas pelas mesmas cargas e vencendo os mesmos v\u00e3os.","id":4318779,"corpo":"<p align=justify>Resultam em estruturas com maior consumo de material se comparadas com treli\u00e7as solicitadas pelas mesmas cargas e vencendo os mesmos v\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/1200028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A flex\u00e3o das vigas e das lajes de um edif\u00edcio de concreto armado, se n\u00e3o obedecidos os limites de deforma\u00e7\u00e3o m\u00e1ximos prescritos pela NBR 6118:2014, pode levar ao surgimento de patologias nas alvenarias e nos revestimentos de pisos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de patologias, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40595,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1200035,"hashId":"6ba67e473196c53b8c99b1fecc6c1a3b","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A flex\u00e3o das vigas e das lajes de um edif\u00edcio de concreto armado, se n\u00e3o obedecidos os limites de deforma\u00e7\u00e3o m\u00e1ximos prescritos pela NBR 6118:2014, pode levar ao surgimento de patologias nas alvenarias e nos revestimentos de pisos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de patologias, assinale a alternativa incorreta.<\/p><p><\/p><\/p>","resposta":4318805,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fissura\u00e7\u00e3o e \/ ou o destacamento de pisos cer\u00e2micos, ou mesmo de outros pisos r\u00edgidos, podem ser causados pela excessiva deforma\u00e7\u00e3o das lajes sobre as quais se assentam.","id":4318804,"corpo":"<p align=justify>A fissura\u00e7\u00e3o e \/ ou o destacamento de pisos cer\u00e2micos, ou mesmo de outros pisos r\u00edgidos, podem ser causados pela excessiva deforma\u00e7\u00e3o das lajes sobre as quais se assentam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em edif\u00edcios sobre pilotis, onde o balan\u00e7o \u00e9 usado intencionalmente para al\u00edvio dos momentos fletores positivos das vigas, o aparecimento de fissuras nas alvenarias \u00e9 causado pelo excesso de rigidez estrutural nas regi\u00f5es em balan\u00e7o das vigas.","id":4318805,"corpo":"<p align=justify>Em edif\u00edcios sobre pilotis, onde o balan\u00e7o \u00e9 usado intencionalmente para al\u00edvio dos momentos fletores positivos das vigas, o aparecimento de fissuras nas alvenarias \u00e9 causado pelo excesso de rigidez estrutural nas regi\u00f5es em balan\u00e7o das vigas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios em alvenaria estrutural sobre pilotis parece ser tecnicamente um contrassenso, na medida em que poder\u00e3o surgir nas paredes solicita\u00e7\u00f5es distintas \u00e0s de compress\u00e3o.","id":4318806,"corpo":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios em alvenaria estrutural sobre pilotis parece ser tecnicamente um contrassenso, na medida em que poder\u00e3o surgir nas paredes solicita\u00e7\u00f5es distintas \u00e0s de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um caso t\u00edpico de fissura\u00e7\u00e3o em alvenarias estruturais \u00e9 aquele provocado pela excessiva deforma\u00e7\u00e3o de lajes ancoradas nas paredes, introduzindo nas mesmas esfor\u00e7os de flex\u00e3o lateral.","id":4318807,"corpo":"<p align=justify>Um caso t\u00edpico de fissura\u00e7\u00e3o em alvenarias estruturais \u00e9 aquele provocado pela excessiva deforma\u00e7\u00e3o de lajes ancoradas nas paredes, introduzindo nas mesmas esfor\u00e7os de flex\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1200035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 292\/2004, que normatiza a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro na capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os e tecidos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40596,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1200038,"hashId":"43b632cb144a50724dc6d29a8ed5a738","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 292\/2004, que normatiza a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro na capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os e tecidos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4318817,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao enfermeiro, incumbe planejar, executar, coordenar, supervisionar e avaliar os procedimentos de enfermagem prestados aos doadores de \u00f3rg\u00e3o e tecidos, por meio de procedimentos previstos em Lei.","id":4318816,"corpo":"<p align=justify>Ao enfermeiro, incumbe planejar, executar, coordenar, supervisionar e avaliar os procedimentos de enfermagem prestados aos doadores de \u00f3rg\u00e3o e tecidos, por meio de procedimentos previstos em Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a entrevista com a fam\u00edlia e o representante legal, o enfermeiro deve fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de capta\u00e7\u00e3o, que inclui: a comunica\u00e7\u00e3o sobre o diagn\u00f3stico do paciente e o esclarecimento sobre a morte encef\u00e1lica.","id":4318817,"corpo":"<p align=justify>Durante a entrevista com a fam\u00edlia e o representante legal, o enfermeiro deve fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de capta\u00e7\u00e3o, que inclui: a comunica\u00e7\u00e3o sobre o diagn\u00f3stico do paciente e o esclarecimento sobre a morte encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro deve documentar, registrar e arquivar o processo de doa\u00e7\u00e3o e transplante no prontu\u00e1rio do doador, bem como no do receptor.","id":4318818,"corpo":"<p align=justify>O enfermeiro deve documentar, registrar e arquivar o processo de doa\u00e7\u00e3o e transplante no prontu\u00e1rio do doador, bem como no do receptor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O enfermeiro deve receber e coordenar as equipes de retirada de \u00f3rg\u00e3o, zelando pelo cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":4318819,"corpo":"<p align=justify>O enfermeiro deve receber e coordenar as equipes de retirada de \u00f3rg\u00e3o, zelando pelo cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1200038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro exerce todas as atividades de enfermagem, cabendo-lhe privativamente, exceto:","provas":[{"id":40596,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1200041,"hashId":"fe32384e1a9d6b2b6fdccf11335efbcb","enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro exerce todas as atividades de enfermagem, cabendo-lhe privativamente, exceto:<\/p>","resposta":4318831,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":4318828,"corpo":"<p align=justify>Prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de vida.","id":4318829,"corpo":"<p align=justify>Cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuidados de enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos de base cient\u00edfica e capacidade de tomar decis\u00f5es.","id":4318830,"corpo":"<p align=justify>Cuidados de enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos de base cient\u00edfica e capacidade de tomar decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar e de doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral.","id":4318831,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar e de doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1200041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as conceitua\u00e7\u00f5es oferecidas pelo Art. 1\u00ba do Decreto Federal n\u00ba 4.074\/2002, que regulamenta a Lei Federal n\u00ba 7.802\/1989, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Mat\u00e9ria-prima. 2. Aditivo. 3. Produto formulado. 4. Componente. 5. Ingrediente ativo ou princ\u00edpio ativo. a. Subst\u00e2ncia ou produto adicionado a agrot\u00f3xicos, componentes e afins, para melhorar sua a\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o, durabilidade, estabilidade e detec\u00e7\u00e3o ou para facilitar o processo de produ\u00e7\u00e3o. b. Subst\u00e2ncia, produto ou organismo utilizado na obten\u00e7\u00e3o de um ingrediente ativo, ou de um produto que o contenha, por processo qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico. c. Agente qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico que confere efic\u00e1cia aos agrot\u00f3xicos e afins. d. Princ\u00edpio ativo, produto t\u00e9cnico, suas mat\u00e9rias-primas, ingredientes inertes e aditivos usados na fabrica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e afins. e. Agrot\u00f3xico ou afim obtido a partir de produto t\u00e9cnico ou de pr\u00e9-mistura, por interm\u00e9dio de processo f\u00edsico, ou diretamente de mat\u00e9rias-primas por meio de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":40585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-fiscal-estadual-agropecuario-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1200045,"hashId":"84f48e3d1492896d9f79c7b2f8f1607e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as conceitua\u00e7\u00f5es\r\noferecidas pelo Art. 1\u00ba do Decreto\r\nFederal n\u00ba 4.074\/2002, que regulamenta\r\na Lei Federal n\u00ba 7.802\/1989, relacione as\r\ncolunas e assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia correta. <div><br><\/div><div>1. Mat\u00e9ria-prima. <\/div><div><br><\/div><div>2. Aditivo. <\/div><div><br><\/div><div>3. Produto formulado. <\/div><div><br><\/div><div>4. Componente. <\/div><div><br><\/div><div>5. Ingrediente ativo ou princ\u00edpio ativo. <\/div><div><br><\/div><div>a. Subst\u00e2ncia ou produto adicionado a\r\nagrot\u00f3xicos, componentes e afins, para\r\nmelhorar sua a\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o, durabilidade,\r\nestabilidade e detec\u00e7\u00e3o ou para facilitar\r\no processo de produ\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>b. Subst\u00e2ncia, produto ou organismo\r\nutilizado na obten\u00e7\u00e3o de um ingrediente\r\nativo, ou de um produto que o contenha,\r\npor processo qu\u00edmico, f\u00edsico ou\r\nbiol\u00f3gico. <\/div><div><br><\/div><div>c. Agente qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico que\r\nconfere efic\u00e1cia aos agrot\u00f3xicos e afins. <\/div><div><br><\/div><div>d. Princ\u00edpio ativo, produto t\u00e9cnico, suas\r\nmat\u00e9rias-primas, ingredientes inertes\r\ne aditivos usados na fabrica\u00e7\u00e3o de\r\nagrot\u00f3xicos e afins. <\/div><div><br><\/div><div>e. Agrot\u00f3xico ou afim obtido a partir de\r\nproduto t\u00e9cnico ou de pr\u00e9-mistura,\r\npor interm\u00e9dio de processo f\u00edsico, ou\r\ndiretamente de mat\u00e9rias-primas por\r\nmeio de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou\r\nbiol\u00f3gicos.<\/div><\/p>","resposta":4318850,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1a \u2013 2b \u2013 3e \u2013 4c \u2013 5d.","id":4318846,"corpo":"<p align=justify>1a \u2013 2b \u2013 3e \u2013 4c \u2013 5d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1b \u2013 2e \u2013 3a \u2013 4d \u2013 5c.","id":4318847,"corpo":"<p align=justify>1b \u2013 2e \u2013 3a \u2013 4d \u2013 5c.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1c \u2013 2a \u2013 3b \u2013 4e \u2013 5d.","id":4318848,"corpo":"<p align=justify>1c \u2013 2a \u2013 3b \u2013 4e \u2013 5d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1c \u2013 2b \u2013 3d \u2013 4a \u2013 5b.","id":4318849,"corpo":"<p align=justify>1c \u2013 2b \u2013 3d \u2013 4a \u2013 5b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1b \u2013 2a \u2013 3e \u2013 4d \u2013 5c.","id":4318850,"corpo":"<p align=justify>1b \u2013 2a \u2013 3e \u2013 4d \u2013 5c.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.802\/1989 -Disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.802\/1989 -Disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395186,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-802-1989-dispoe-sobre-a-pesquisa-a-experimentacao-a-producao-a-embalagem-e-rotulagem-o-transporte-o-armazenamento-a-comercializacao-a-propaganda-comercial-a-utilizacao-a-importacao-a-exportacao-o-destino-final-dos-residuos-e"}],"slug":"legislacao-federal\/1200045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Federal n\u00ba 4.074\/2002, que regulamenta a Lei Federal n\u00ba 7.802\/1989, estabelece diferentes compet\u00eancias para determinados Minist\u00e9rios da Rep\u00fablica. Das compet\u00eancias a seguir, qual \u00e9 atribu\u00edda ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pelo citado Decreto?","provas":[{"id":40585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-fiscal-estadual-agropecuario-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1200046,"hashId":"b1fb844256011bf77ed39fbaf547a9e7","enunciado":"<p align=justify>O Decreto Federal n\u00ba 4.074\/2002, que\r\nregulamenta a Lei Federal n\u00ba 7.802\/1989,\r\nestabelece diferentes compet\u00eancias para\r\ndeterminados Minist\u00e9rios da Rep\u00fablica.\r\nDas compet\u00eancias a seguir, qual \u00e9\r\natribu\u00edda ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pelo\r\ncitado Decreto?<\/p>","resposta":4318863,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar e classificar toxicologicamente os agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins.","id":4318863,"corpo":"<p align=justify>Avaliar e classificar toxicologicamente os\r\nagrot\u00f3xicos, seus componentes e afins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar a efici\u00eancia agron\u00f4mica dos agrot\u00f3xicos e afins para uso nos setores de produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e beneficiamento de produtos agr\u00edcolas, nas florestas plantadas e nas pastagens.","id":4318864,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a efici\u00eancia agron\u00f4mica dos\r\nagrot\u00f3xicos e afins para uso nos\r\nsetores de produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e\r\nbeneficiamento de produtos agr\u00edcolas, nas\r\nflorestas plantadas e nas pastagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar os agrot\u00f3xicos e afins destinados ao uso em ambientes h\u00eddricos, na prote\u00e7\u00e3o de florestas nativas e de outros ecossistemas quanto \u00e0 efici\u00eancia do produto.","id":4318865,"corpo":"<p align=justify>Avaliar os agrot\u00f3xicos e afins destinados ao\r\nuso em ambientes h\u00eddricos, na prote\u00e7\u00e3o de\r\nflorestas nativas e de outros ecossistemas\r\nquanto \u00e0 efici\u00eancia do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar pedidos de cancelamento ou de impugna\u00e7\u00e3o de registro de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins.","id":4318866,"corpo":"<p align=justify>Avaliar pedidos de cancelamento ou de\r\nimpugna\u00e7\u00e3o de registro de agrot\u00f3xicos,\r\nseus componentes e afins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avaliar a efic\u00e1cia e efici\u00eancia e estabelecer os par\u00e2metros para r\u00f3tulos, bulas de agrot\u00f3xicos e afins.","id":4318867,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a efic\u00e1cia e efici\u00eancia e estabelecer\r\nos par\u00e2metros para r\u00f3tulos, bulas de\r\nagrot\u00f3xicos e afins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.802\/1989 -Disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.802\/1989 -Disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395186,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-802-1989-dispoe-sobre-a-pesquisa-a-experimentacao-a-producao-a-embalagem-e-rotulagem-o-transporte-o-armazenamento-a-comercializacao-a-propaganda-comercial-a-utilizacao-a-importacao-a-exportacao-o-destino-final-dos-residuos-e"}],"slug":"legislacao-federal\/1200046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 84 do Decreto Federal n\u00ba 4.074\/2002 estabelece que, nos casos especificados, as responsabilidades administrativa, civil e penal pelos danos causados \u00e0 sa\u00fade das pessoas e ao meio ambiente, em fun\u00e7\u00e3o do descumprimento do disposto na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins recair\u00e3o sobre","provas":[{"id":40585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-fiscal-estadual-agropecuario-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1200049,"hashId":"43d7ef4afb7f2ed77882332493622f09","enunciado":"<p align=justify>O Art. 84 do Decreto Federal n\u00ba 4.074\/2002\r\nestabelece que, nos casos especificados,\r\nas responsabilidades administrativa, civil\r\ne penal pelos danos causados \u00e0 sa\u00fade\r\ndas pessoas e ao meio ambiente, em\r\nfun\u00e7\u00e3o do descumprimento do disposto\r\nna legisla\u00e7\u00e3o pertinente a agrot\u00f3xicos,\r\nseus componentes e afins recair\u00e3o sobre<\/p>","resposta":4318868,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registrante, o produtor do agrot\u00f3xico, o profissional que prescrever a utiliza\u00e7\u00e3o, o comerciante, o empregador, o profissional respons\u00e1vel ou prestador de servi\u00e7o, o usu\u00e1rio e as entidades p\u00fablicas ou privadas de ensino, assist\u00eancia t\u00e9cnica ou pesquisa.","id":4318868,"corpo":"<p align=justify>o registrante, o produtor do agrot\u00f3xico, o\r\nprofissional que prescrever a utiliza\u00e7\u00e3o, o\r\ncomerciante, o empregador, o profissional\r\nrespons\u00e1vel ou prestador de servi\u00e7o, o\r\nusu\u00e1rio e as entidades p\u00fablicas ou privadas\r\nde ensino, assist\u00eancia t\u00e9cnica ou pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de sa\u00fade p\u00fablica dos Estados e Munic\u00edpios.","id":4318869,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o de sa\u00fade p\u00fablica dos Estados e\r\nMunic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel pelo Posto de Coleta e a empresa que comercializou o agrot\u00f3xico.","id":4318870,"corpo":"<p align=justify>o respons\u00e1vel pelo Posto de Coleta e a\r\nempresa que comercializou o agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio do produto, seus empregados e a Prefeitura do Munic\u00edpio.","id":4318871,"corpo":"<p align=justify>o usu\u00e1rio do produto, seus empregados e a\r\nPrefeitura do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de coleta e destina\u00e7\u00e3o de embalagens do Munic\u00edpio ou localidade.","id":4318872,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o de coleta e destina\u00e7\u00e3o de\r\nembalagens do Munic\u00edpio ou localidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.074\/2002 - Regulamenta a Lei no 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o,","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.074\/2002 - Regulamenta a Lei no 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o,","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418747,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-074-2002-regulamenta-a-lei-no-7-802-de-11-de-julho-de-1989-que-dispoe-sobre-a-pesquisa-a-experimentacao-a-producao-a-embalagem-e-rotulagem-o-transporte-o-armazenamento-a-comercializacao-a-propaganda-comercial-a-utilizacao"}],"slug":"legislacao-federal\/1200049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral (NE) atrav\u00e9s de sondas \u00e9 indicada na impossibilidade da via oral ou quando a ingest\u00e3o oral \u00e9 insuficiente para atingir as necessidades recomendadas di\u00e1rias de nutrientes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NE, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40598,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1200076,"hashId":"9b5e2051138a00bccfdc76b083d6620d","enunciado":"<p align=\"justify\">A nutri\u00e7\u00e3o enteral (NE) atrav\u00e9s de sondas \u00e9 indicada na impossibilidade da via oral ou quando a ingest\u00e3o oral \u00e9 insuficiente para atingir as necessidades recomendadas di\u00e1rias de nutrientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NE, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4319003,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dieta enteral administrada de forma intermitente pode ser fracionada em intervalos a cada duas, tr\u00eas ou quatro horas de forma gravitacional por gotejamento ou em bolos.","id":4319000,"corpo":"<p align=justify>A dieta enteral administrada de forma intermitente pode ser fracionada em intervalos a cada duas, tr\u00eas ou quatro horas de forma gravitacional por gotejamento ou em bolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A NE \u00e9 contraindicada quando h\u00e1 disfun\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal, obstru\u00e7\u00e3o intestinal ou condi\u00e7\u00f5es que requerem repouso intestinal.","id":4319001,"corpo":"<p align=justify>A NE \u00e9 contraindicada quando h\u00e1 disfun\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal, obstru\u00e7\u00e3o intestinal ou condi\u00e7\u00f5es que requerem repouso intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As f\u00f3rmulas enterais artesanais s\u00e3o constitu\u00eddas por alimentos in natura, produtos aliment\u00edcios, em p\u00f3 ou na forma l\u00edquida, al\u00e9m de m\u00f3dulos de nutrientes espec\u00edficos.","id":4319002,"corpo":"<p align=justify>As f\u00f3rmulas enterais artesanais s\u00e3o constitu\u00eddas por alimentos<em> in natura<\/em>, produtos aliment\u00edcios, em p\u00f3 ou na forma l\u00edquida, al\u00e9m de m\u00f3dulos de nutrientes espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As f\u00f3rmulas enterais devem ser isot\u00f4nicas, variando de 350 a 500 mOsml\/L, podendo ser polim\u00e9ricas ou elementares, sendo os macronutrientes intactos ou parcialmente hidrolisados, respectivamente.","id":4319003,"corpo":"<p align=justify>As f\u00f3rmulas enterais devem ser isot\u00f4nicas, variando de 350 a 500 mOsml\/L, podendo ser polim\u00e9ricas ou elementares, sendo os macronutrientes intactos ou parcialmente hidrolisados, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1200076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais as Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o t\u00eam se preocupado com a gest\u00e3o de seguran\u00e7a no trabalho. O planejamento f\u00edsico e de m\u00e3o de obra s\u00e3o alguns dos fatores a serem analisados criteriosamente. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio assegurar e avaliar os seguintes pontos, exceto:","provas":[{"id":40598,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1200082,"hashId":"acf4092ff20d6912ddf3fb48c466f7c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Cada vez mais as Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o t\u00eam se preocupado com a gest\u00e3o de seguran\u00e7a no trabalho. O planejamento f\u00edsico e de m\u00e3o de obra s\u00e3o alguns dos fatores a serem analisados criteriosamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio assegurar e avaliar os seguintes pontos, exceto:<\/p>","resposta":4319026,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos com grande capacidade, como caldeir\u00f5es de 500 L, deve estar prevista, mesmo em unidades pequenas, para garantir eventuais demandas aumentadas do setor.","id":4319026,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos com grande capacidade, como caldeir\u00f5es de 500 L, deve estar prevista, mesmo em unidades pequenas, para garantir eventuais demandas aumentadas do setor.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de lavagem deve ficar no mesmo lado da \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o, reposi\u00e7\u00e3o de talheres e vasilhames.","id":4319027,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea de lavagem deve ficar no mesmo lado da \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o, reposi\u00e7\u00e3o de talheres e vasilhames.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dimensionamento de pessoas deve estar adequado, considerando-se o tempo gasto e a atividade proposta.","id":4319028,"corpo":"<p align=justify>O dimensionamento de pessoas deve estar adequado, considerando-se o tempo gasto e a atividade proposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os equipamentos devem estar em condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e a m\u00e3o de obra deve estar treinada para executar o que foi planejado.","id":4319029,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos devem estar em condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e a m\u00e3o de obra deve estar treinada para executar o que foi planejado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"},{"nome_clean":"Ergonomia e Seguran\u00e7a do Trabalho","oab":false,"nome":"Ergonomia e Seguran\u00e7a do Trabalho","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418117,"slug":"nutricao-ergonomia-e-seguranca-do-trabalho"}],"slug":"nutricao\/1200082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 sintomatologia de doen\u00e7as de plantas?","provas":[{"id":40585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia","id":3499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2018-instituto-aocp-fiscal-estadual-agropecuario-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADEPAR\u00c1 - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1200086,"hashId":"32469adcd70bf5ea5fb9ed47866472f3","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 sintomatologia de doen\u00e7as de\r\nplantas?<\/p>","resposta":4319044,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a parte da Entomatologia que estuda os sintomas e sinais, visando \u00e0 diagnose de doen\u00e7as de plantas.","id":4319043,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a parte da Entomatologia que estuda os\r\nsintomas e sinais, visando \u00e0 diagnose de\r\ndoen\u00e7as de plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a parte da Fitopatologia que estuda os sintomas e sinais, visando \u00e0 diagnose de doen\u00e7as de plantas.","id":4319044,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a parte da Fitopatologia que estuda os\r\nsintomas e sinais, visando \u00e0 diagnose de\r\ndoen\u00e7as de plantas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o estudo de sintomas de doen\u00e7as causados por insetos em plantas.","id":4319045,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o estudo de sintomas de doen\u00e7as\r\ncausados por insetos em plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o estudo de sintomas causados por v\u00edrus, visando \u00e0 diagnose de doen\u00e7as em insetos praga.","id":4319046,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o estudo de sintomas causados por v\u00edrus,\r\nvisando \u00e0 diagnose de doen\u00e7as em insetos\r\npraga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o estudo das estruturas do pat\u00f3geno internalizadas no tecido vegetal doente.","id":4319047,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o estudo das estruturas do pat\u00f3geno\r\ninternalizadas no tecido vegetal doente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1200086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional baseado em evid\u00eancia integra sistematicamente a evid\u00eancia de pesquisa na pr\u00e1tica ao realizar uma s\u00e9rie de etapas em torno de cada tarefa cl\u00ednica. Considerando as etapas da pr\u00e1tica baseada em evid\u00eancia, segundo Tickle-Degnen (2011 in: CREPEAU; COHN; SCHELL), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40600,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1200090,"hashId":"c964eab884e558426f31267bf679d9a7","enunciado":"<p align=\"justify\">O profissional baseado em evid\u00eancia integra sistematicamente a evid\u00eancia de pesquisa na pr\u00e1tica ao realizar uma s\u00e9rie de etapas em torno de cada tarefa cl\u00ednica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando as etapas da pr\u00e1tica baseada em evid\u00eancia, segundo Tickle-Degnen (2011 in: CREPEAU; COHN; SCHELL), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4319065,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular uma quest\u00e3o cl\u00ednica apropriada utilizando palavras-chave e terminologia que abranjam a parte do corpo da literatura de pesquisa.","id":4319062,"corpo":"<p align=justify>Formular uma quest\u00e3o cl\u00ednica apropriada utilizando palavras-chave e terminologia que abranjam a parte do corpo da literatura de pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reunir a evid\u00eancia atual publicada que poderia responder \u00e0 pergunta com a experi\u00eancia de que diferentes combina\u00e7\u00f5es de palavras-chave ajudam a encontrar os resumos.","id":4319063,"corpo":"<p align=justify>Reunir a evid\u00eancia atual publicada que poderia responder \u00e0 pergunta com a experi\u00eancia de que diferentes combina\u00e7\u00f5es de palavras-chave ajudam a encontrar os resumos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar a evid\u00eancia obtida para determinar a melhor evid\u00eancia para responder \u00e0 quest\u00e3o cl\u00ednica, mas n\u00e3o uma resposta correta.","id":4319064,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a evid\u00eancia obtida para determinar a melhor evid\u00eancia para responder \u00e0 quest\u00e3o cl\u00ednica, mas n\u00e3o uma resposta correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar a evid\u00eancia obtida no processo cl\u00ednico com o fornecimento unidirecional da informa\u00e7\u00e3o de uma pessoa para outra.","id":4319065,"corpo":"<p align=justify>Aplicar a evid\u00eancia obtida no processo cl\u00ednico com o fornecimento unidirecional da informa\u00e7\u00e3o de uma pessoa para outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1200090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aquecimento \u00e9 o exerc\u00edcio feito antes do exerc\u00edcio principal. \u00c9 um ato de prepara\u00e7\u00e3o tanto f\u00edsico como mental, preparando com seguran\u00e7a o corpo para o aumento da demanda de exerc\u00edcio de forma gradual. Com rela\u00e7\u00e3o ao aquecimento, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40602,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Educador F\u00edsico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1200114,"hashId":"85f3261224d7cc5c2fb364727a31cb24","enunciado":"<p align=\"justify\">O aquecimento \u00e9 o exerc\u00edcio feito antes do exerc\u00edcio principal. \u00c9 um ato de prepara\u00e7\u00e3o tanto f\u00edsico como mental, preparando com seguran\u00e7a o corpo para o aumento da demanda de exerc\u00edcio de forma gradual.<\/p><p align=\"justify\">\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao aquecimento, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4319174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aquecimento aumenta a amplitude articular para articula\u00e7\u00f5es r\u00edgidas.","id":4319172,"corpo":"<p align=justify>O aquecimento aumenta a amplitude articular para articula\u00e7\u00f5es r\u00edgidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 uma maneira espec\u00edfica certa ou errada de aquecer, mas \u00e9 preciso se certificar de que o aquecimento escolhido \u00e9 apropriado ao tipo de corpo e \u00e0 atividade que se segue.","id":4319173,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 uma maneira espec\u00edfica certa ou errada de aquecer, mas \u00e9 preciso se certificar de que o aquecimento escolhido \u00e9 apropriado ao tipo de corpo e \u00e0 atividade que se segue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas fases iniciais do aquecimento, a intensidade deve ser alta e s\u00f3 depois deve-se diminuir progressivamente o grau de atividade \u00e0 medida que aproxima o in\u00edcio do esporte escolhido pelo participante.","id":4319174,"corpo":"<p align=justify>Nas fases iniciais do aquecimento, a intensidade deve ser alta e s\u00f3 depois deve-se diminuir progressivamente o grau de atividade \u00e0 medida que aproxima o in\u00edcio do esporte escolhido pelo participante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aquecimento aumenta o fluxo sangu\u00edneo de oxig\u00eanio e nutrientes para os m\u00fasculos.","id":4319175,"corpo":"<p align=justify>O aquecimento aumenta o fluxo sangu\u00edneo de oxig\u00eanio e nutrientes para os m\u00fasculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1200114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo ITIL v3 edi\u00e7\u00e3o 2011, as atividades do Gerenciamento de Capacidade devem ser realizadas em todos os est\u00e1gios do ciclo de vida do servi\u00e7o, desde a Estrat\u00e9gia, passando pelo Desenho, Opera\u00e7\u00e3o, Transi\u00e7\u00e3o e permeando a Melhoria Cont\u00ednua. Para isso, o processo apoia-se em 3 subprocessos: I. respons\u00e1vel pelo entendimento da capacidade, uso e desempenho dos itens de configura\u00e7\u00e3o. Os dados s\u00e3o coletados, registrados e analisados para uso no plano de capacidade. II. respons\u00e1vel pelo entendimento de requisitos de neg\u00f3cio futuros para uso no plano da capacidade. III. respons\u00e1vel pelo entendimento do desempenho e da capacidade dos servi\u00e7os de TI. Informa\u00e7\u00f5es sobre os recursos usados por cada servi\u00e7o de TI e o padr\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o ao longo do tempo s\u00e3o coletados, registrados e analisados para uso no plano da capacidade. I, II e III referem-se, correta e respectivamente, aos subprocessos: Gerenciamento da Capacidade de","provas":[{"id":32118,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":996952,"hashId":"0cbf017d91a00f54452fc5815c9d6cda","enunciado":"<p>De acordo ITIL v3 edi\u00e7\u00e3o 2011, as atividades do Gerenciamento de Capacidade devem ser realizadas em todos os est\u00e1gios do\r\nciclo de vida do servi\u00e7o, desde a Estrat\u00e9gia, passando pelo Desenho, Opera\u00e7\u00e3o, Transi\u00e7\u00e3o e permeando a Melhoria Cont\u00ednua.\r\nPara isso, o processo apoia-se em 3 subprocessos:\r\n<\/p><p>I. respons\u00e1vel pelo entendimento da capacidade, uso e desempenho dos itens de configura\u00e7\u00e3o. Os dados s\u00e3o coletados,\r\nregistrados e analisados para uso no plano de capacidade.\r\n<\/p><p>II. respons\u00e1vel pelo entendimento de requisitos de neg\u00f3cio futuros para uso no plano da capacidade.\r\n<\/p><p>III. respons\u00e1vel pelo entendimento do desempenho e da capacidade dos servi\u00e7os de TI. Informa\u00e7\u00f5es sobre os recursos\r\nusados por cada servi\u00e7o de TI e o padr\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o ao longo do tempo s\u00e3o coletados, registrados e analisados para\r\nuso no plano da capacidade.\r\n<\/p><p>I, II e III referem-se, correta e respectivamente, aos subprocessos: Gerenciamento da Capacidade de<\/p>","resposta":3481056,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itens de Configura\u00e7\u00e3o, de Neg\u00f3cios Futuros e de N\u00edvel de Servi\u00e7o.","id":3481055,"corpo":"Itens de Configura\u00e7\u00e3o, de Neg\u00f3cios Futuros e de N\u00edvel de Servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Componente, de Neg\u00f3cio e de Servi\u00e7o.","id":3481056,"corpo":"Componente, de Neg\u00f3cio e de Servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desempenho, de Requisitos e de Componente.","id":3481057,"corpo":"Desempenho, de Requisitos e de Componente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itens de Configura\u00e7\u00e3o, de Neg\u00f3cio e de Continuidade de Servi\u00e7o.","id":3481058,"corpo":"Itens de Configura\u00e7\u00e3o, de Neg\u00f3cio e de Continuidade de Servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Componente, de Requisitos e de Servi\u00e7o.","id":3481059,"corpo":"Componente, de Requisitos e de Servi\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369017,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 plenamente correta, clara e coerente a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996977,"hashId":"a3345d713329cf92dd01977c7fb6ebb6","enunciado":"Est\u00e1 plenamente correta, clara e coerente a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","resposta":3481183,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lendo esta passagem de S\u00eaneca, \u00e9 for\u00e7oso admitir-se de que suas verdades falam fundo conosco mesmos, uma vez que enaltecem tanto nossos defeitos quanto nossas virtudes.","id":3481180,"corpo":"Lendo esta passagem de S\u00eaneca, \u00e9 for\u00e7oso admitir-se de que suas verdades falam fundo conosco mesmos, uma vez que\r\nenaltecem tanto nossos defeitos quanto nossas virtudes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 pr\u00f3prio do estoicismo a decis\u00e3o de buscar a qualquer custo o equil\u00edbrio onde as for\u00e7as opostas ensejem combinar-se de modo a constituir uma plena harmoniza\u00e7\u00e3o entre si.","id":3481181,"corpo":"\u00c9 pr\u00f3prio do estoicismo a decis\u00e3o de buscar a qualquer custo o equil\u00edbrio onde as for\u00e7as opostas ensejem combinar-se de\r\nmodo a constituir uma plena harmoniza\u00e7\u00e3o entre si.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de encontrar conforto em nosso ilhamento social, quando este significa sobretudo, esquecermos de que somos uma esp\u00e9cie constitu\u00edda para se contar com as regras de um bom conv\u00edvio.","id":3481182,"corpo":"Trata-se de encontrar conforto em nosso ilhamento social, quando este significa sobretudo, esquecermos de que somos\r\numa esp\u00e9cie constitu\u00edda para se contar com as regras de um bom conv\u00edvio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c0queles que se censuram, culpando-se por sua avers\u00e3o \u00e0 vida social, S\u00eaneca lembra que esse sentimento pode ser superado, quando o t\u00e9dio \u00e0 solid\u00e3o leva \u00e0 busca da multid\u00e3o.","id":3481183,"corpo":" \u00c0queles que se censuram, culpando-se por sua avers\u00e3o \u00e0 vida social, S\u00eaneca lembra que esse sentimento pode ser superado,\r\nquando o t\u00e9dio \u00e0 solid\u00e3o leva \u00e0 busca da multid\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00eaneca encontrou numa alternativa entre vida pessoal e vida p\u00fablica a f\u00f3rmula para remeter uma a outra, de modo que ambas possam ser objeto de insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 medida mesma em que se complementam.","id":3481184,"corpo":"S\u00eaneca encontrou numa alternativa entre vida pessoal e vida p\u00fablica a f\u00f3rmula para remeter uma a outra, de modo que\r\nambas possam ser objeto de insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 medida mesma em que se complementam.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369019,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32120\/74.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/996977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Varas do Trabalho t\u00eam sede e jurisdi\u00e7\u00e3o fixadas em lei e est\u00e3o administrativamente subordinadas ao Tribunal. Ap\u00f3s instalada a Vara do Trabalho, o Tribunal","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996981,"hashId":"aa3390becdc3ac2944373a2b49cf0c63","enunciado":"As Varas do Trabalho t\u00eam sede e jurisdi\u00e7\u00e3o fixadas em lei e est\u00e3o administrativamente subordinadas ao Tribunal. Ap\u00f3s instalada\r\na Vara do Trabalho, o Tribunal","resposta":3481204,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o; no entanto, poder\u00e1 transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, desde que seja com a finalidade exclusiva de atender aos Ju\u00edzes do Trabalho, no que se refere \u00e0 viabilidade de progress\u00e3o na carreira.","id":3481200,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o; no entanto, poder\u00e1 transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, desde\r\nque seja com a finalidade exclusiva de atender aos Ju\u00edzes do Trabalho, no que se refere \u00e0 viabilidade de progress\u00e3o na\r\ncarreira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o, sendo vedado, ainda, transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, em qualquer hip\u00f3tese.","id":3481201,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o, sendo vedado, ainda, transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, em\r\nqualquer hip\u00f3tese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o, sendo vedado, por\u00e9m, transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro.","id":3481202,"corpo":"poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o, sendo vedado, por\u00e9m, transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o; no entanto, poder\u00e1 transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, de acordo com a necessidade de agiliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.","id":3481203,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o; no entanto, poder\u00e1 transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, de\r\nacordo com a necessidade de agiliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o, bem como transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, de acordo com a necessidade de agiliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.","id":3481204,"corpo":"poder\u00e1 alterar e estabelecer nova jurisdi\u00e7\u00e3o, bem como transferir a sede de um Munic\u00edpio para outro, de acordo com a\r\nnecessidade de agiliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369020,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","pai":396290,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396291,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-15a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/996981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Mirna \u00e9 Desembargadora do Trabalho do Tribunal Regional do Trabalho da 15a Regi\u00e3o e integra a Se\u00e7\u00e3o de Diss\u00eddios Coletivos (SDC) do aludido Tribunal. A SDC \u00e9 constitu\u00edda por","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996983,"hashId":"b55362de37923506aaadca25ecb99864","enunciado":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Mirna \u00e9 Desembargadora do Trabalho do Tribunal Regional do Trabalho da 15a Regi\u00e3o\r\ne integra a Se\u00e7\u00e3o de Diss\u00eddios Coletivos (SDC) do aludido Tribunal. A SDC \u00e9 constitu\u00edda por","resposta":3481210,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Presidente do Tribunal ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Judicial, substitu\u00eddos pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o quando ambos estiverem ausentes.","id":3481210,"corpo":"15 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Presidente do Tribunal ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Judicial, substitu\u00eddos\r\npelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o quando ambos estiverem ausentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Administrativo, substitu\u00eddos pelo Corregedor Regional quando ambos estiverem ausentes.","id":3481211,"corpo":"13 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente\r\nAdministrativo, substitu\u00eddos pelo Corregedor Regional quando ambos estiverem ausentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Presidente do Tribunal ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Administrativo, substitu\u00eddos pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o quando ambos estiverem ausentes.","id":3481212,"corpo":"15 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Presidente do Tribunal ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Administrativo,\r\nsubstitu\u00eddos pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o quando ambos estiverem ausentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Judicial, substitu\u00eddos pelo Corregedor Regional quando ambos estiverem ausentes.","id":3481213,"corpo":"13 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Desembargador mais antigo da Se\u00e7\u00e3o ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente\r\nJudicial, substitu\u00eddos pelo Corregedor Regional quando ambos estiverem ausentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 13 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Presidente do Tribunal ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Administrativo, substitu\u00eddos pelo Vice-Presidente Judicial quando ambos estiverem ausentes.","id":3481214,"corpo":" 13 Desembargadores e ser\u00e1 dirigida pelo Presidente do Tribunal ou, na sua aus\u00eancia, pelo Vice-Presidente Administrativo,\r\nsubstitu\u00eddos pelo Vice-Presidente Judicial quando ambos estiverem ausentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369020,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 15\u00aa Regi\u00e3o","pai":396290,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396291,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-15a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/996983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9, Bruno, Carla e Daniela eram s\u00f3cios em um neg\u00f3cio, sendo a participa\u00e7\u00e3o de cada um, respectivamente, 10%, 20%, 20% e 50%. Bruno faleceu e, por n\u00e3o ter herdeiros naturais, estipulara, em testamento, que sua parte no neg\u00f3cio deveria ser distribu\u00edda entre seus s\u00f3cios, de modo que as raz\u00f5es entre as participa\u00e7\u00f5es dos tr\u00eas permanecessem inalteradas. Assim, ap\u00f3s a partilha, a nova participa\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 no neg\u00f3cio deve ser igual a","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":32173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996991,"hashId":"ae666126e34501fe9629dfae4a2a3270","enunciado":"<p>Andr\u00e9, Bruno, Carla e Daniela eram s\u00f3cios em um neg\u00f3cio, sendo a participa\u00e7\u00e3o de cada um, respectivamente, 10%, 20%, 20%\r\ne 50%. Bruno faleceu e, por n\u00e3o ter herdeiros naturais, estipulara, em testamento, que sua parte no neg\u00f3cio deveria ser distribu\u00edda\r\nentre seus s\u00f3cios, de modo que as raz\u00f5es entre as participa\u00e7\u00f5es dos tr\u00eas permanecessem inalteradas.\r\n<\/p><p>Assim, ap\u00f3s a partilha, a nova participa\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 no neg\u00f3cio deve ser igual a<\/p>","resposta":3481252,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":3481250,"corpo":"20%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8%.","id":3481251,"corpo":"8%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5%.","id":3481252,"corpo":"12,5%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15%.","id":3481253,"corpo":"15%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,5%.","id":3481254,"corpo":"10,5%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369022,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/996991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reversibilidade dos bens utilizados para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos pela iniciativa privada, mediante concess\u00e3o regida pela Lei no 8.987\/1995, caracteriza-se","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997005,"hashId":"fa26fe09abae8d93a888ddc71f783003","enunciado":"A reversibilidade dos bens utilizados para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos pela iniciativa privada, mediante concess\u00e3o regida\r\npela Lei no 8.987\/1995, caracteriza-se","resposta":3481323,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo retorno dos bens afetados ao servi\u00e7o p\u00fablico ao patrim\u00f4nio do poder concedente, em raz\u00e3o do custo de aquisi\u00e7\u00e3o dos mesmos ter sido suportado por recursos p\u00fablicos mediante aporte.","id":3481320,"corpo":"pelo retorno dos bens afetados ao servi\u00e7o p\u00fablico ao patrim\u00f4nio do poder concedente, em raz\u00e3o do custo de aquisi\u00e7\u00e3o dos\r\nmesmos ter sido suportado por recursos p\u00fablicos mediante aporte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela necessidade ou n\u00e3o da continuidade da utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos bens para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o havendo que se falar em indeniza\u00e7\u00e3o pela aquisi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o amortiza\u00e7\u00e3o, tendo em vista que a concess\u00e3o regida pela Lei no 8.987\/1995 se presta por conta e risco da concession\u00e1ria.","id":3481321,"corpo":"pela necessidade ou n\u00e3o da continuidade da utiliza\u00e7\u00e3o dos referidos bens para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o\r\nhavendo que se falar em indeniza\u00e7\u00e3o pela aquisi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o amortiza\u00e7\u00e3o, tendo em vista que a concess\u00e3o regida pela\r\nLei no 8.987\/1995 se presta por conta e risco da concession\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela exig\u00eancia de que os bens adquiridos pela concession\u00e1ria sejam de titularidade do poder concedente desde o in\u00edcio da vig\u00eancia do contrato, sendo vedado ao privado que o registro ou a contabiliza\u00e7\u00e3o do ativo sejam feitos em sua titularidade, sob pena de irreversibilidade material.","id":3481322,"corpo":"pela exig\u00eancia de que os bens adquiridos pela concession\u00e1ria sejam de titularidade do poder concedente desde o in\u00edcio da\r\nvig\u00eancia do contrato, sendo vedado ao privado que o registro ou a contabiliza\u00e7\u00e3o do ativo sejam feitos em sua titularidade,\r\nsob pena de irreversibilidade material.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela afeta\u00e7\u00e3o dos bens ao servi\u00e7o p\u00fablico prestado, ensejando o retorno dos mesmos \u00e0 propriedade do poder concedente ao t\u00e9rmino da concess\u00e3o, para permitir a continuidade da presta\u00e7\u00e3o, direta ou mediante nova delega\u00e7\u00e3o a iniciativa privada.","id":3481323,"corpo":"pela afeta\u00e7\u00e3o dos bens ao servi\u00e7o p\u00fablico prestado, ensejando o retorno dos mesmos \u00e0 propriedade do poder concedente\r\nao t\u00e9rmino da concess\u00e3o, para permitir a continuidade da presta\u00e7\u00e3o, direta ou mediante nova delega\u00e7\u00e3o a iniciativa\r\nprivada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" pelo conjunto de bens adquiridos pelo concession\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico ao longo da concess\u00e3o contratada, sendo obrigat\u00f3ria a indeniza\u00e7\u00e3o pelo valor dos mesmos ao t\u00e9rmino da concess\u00e3o, corrigidos monetariamente desde a data em que ingressaram no patrim\u00f4nio do privado.","id":3481324,"corpo":" pelo conjunto de bens adquiridos pelo concession\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico ao longo da concess\u00e3o contratada, sendo\r\nobrigat\u00f3ria a indeniza\u00e7\u00e3o pelo valor dos mesmos ao t\u00e9rmino da concess\u00e3o, corrigidos monetariamente desde a data em\r\nque ingressaram no patrim\u00f4nio do privado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369025,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/997005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 40\/2016, do TST, que disp\u00f5e sobre o cabimento de agravo de instrumento em caso de admissibilidade parcial de recurso de revista no Tribunal Regional do Trabalho,","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997025,"hashId":"f473eb8ac6bc26e3642b6ba68084db1c","enunciado":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 40\/2016, do TST, que disp\u00f5e sobre o cabimento de agravo de instrumento em caso de\r\nadmissibilidade parcial de recurso de revista no Tribunal Regional do Trabalho,","resposta":3481423,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admitido apenas parcialmente o recurso de revista, constitui \u00f4nus da parte impugnar, mediante agravo de instrumento, a integralidade da decis\u00e3o denegat\u00f3ria, sob pena de preclus\u00e3o.","id":3481420,"corpo":"admitido apenas parcialmente o recurso de revista, constitui \u00f4nus da parte impugnar, mediante agravo de instrumento, a\r\nintegralidade da decis\u00e3o denegat\u00f3ria, sob pena de preclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se houver omiss\u00e3o no ju\u00edzo de admissibilidade do recurso de revista quanto a um ou mais temas, \u00e9 \u00f4nus da parte, para fins de prequestionamento necess\u00e1rio, interpor embargos de declara\u00e7\u00e3o para o \u00f3rg\u00e3o prolator da decis\u00e3o embargada supri-la, sob pena de preclus\u00e3o.","id":3481421,"corpo":"se houver omiss\u00e3o no ju\u00edzo de admissibilidade do recurso de revista quanto a um ou mais temas, \u00e9 \u00f4nus da parte, para\r\nfins de prequestionamento necess\u00e1rio, interpor embargos de declara\u00e7\u00e3o para o \u00f3rg\u00e3o prolator da decis\u00e3o embargada\r\nsupri-la, sob pena de preclus\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorre em nulidade a decis\u00e3o regional que se abstiver de exercer controle de admissibilidade sobre qualquer tema objeto de recurso de revista, n\u00e3o obstante interpostos embargos de declara\u00e7\u00e3o, por cerceamento de defesa.","id":3481422,"corpo":"incorre em nulidade a decis\u00e3o regional que se abstiver de exercer controle de admissibilidade sobre qualquer tema objeto\r\nde recurso de revista, n\u00e3o obstante interpostos embargos de declara\u00e7\u00e3o, por cerceamento de defesa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faculta-se ao Ministro Relator, por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, determinar a restitui\u00e7\u00e3o do agravo de instrumento ao Presidente do TRT de origem para que complemente o ju\u00edzo de admissibilidade, desde que interpostos embargos de declara\u00e7\u00e3o.","id":3481423,"corpo":"faculta-se ao Ministro Relator, por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, determinar a restitui\u00e7\u00e3o do agravo de instrumento ao Presidente do\r\nTRT de origem para que complemente o ju\u00edzo de admissibilidade, desde que interpostos embargos de declara\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a recusa do Presidente do TRT a emitir ju\u00edzo de admissibilidade sobre qualquer tema do recurso de revista \u00e9 atac\u00e1vel pela via do mandado de seguran\u00e7a.","id":3481424,"corpo":"a recusa do Presidente do TRT a emitir ju\u00edzo de admissibilidade sobre qualquer tema do recurso de revista \u00e9 atac\u00e1vel pela\r\nvia do mandado de seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369029,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TST","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TST","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401377,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tst"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/997025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando apenas as audi\u00eancias em que houve acordo, o valor m\u00e9dio dos acordos por audi\u00eancia foi de","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997047,"hashId":"fd394b6ca5a8d65828787fa41baf51c2","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32121\/77.gif\"><\/p><p>Considerando apenas as audi\u00eancias em que houve acordo, o valor m\u00e9dio dos acordos por audi\u00eancia foi de<\/p>","resposta":3481531,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.500,00.","id":3481530,"corpo":"R$ 5.500,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 55.000,00.","id":3481531,"corpo":"R$ 55.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 88.000,00.","id":3481532,"corpo":" R$ 88.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 8.800,00. ","id":3481533,"corpo":"R$ 8.800,00.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 36.600,00.","id":3481534,"corpo":" R$ 36.600,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369034,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/997047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es sobre receitas e despesas p\u00fablicas da Prefeitura de Campinas podem ser obtidas por recursos automatizados, incluindo as receitas correntes, que t\u00eam como exemplo:","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997060,"hashId":"9afea2392352894e121957aadbd8f3d3","enunciado":"Informa\u00e7\u00f5es sobre receitas e despesas p\u00fablicas da Prefeitura de Campinas podem ser obtidas por recursos automatizados,\r\nincluindo as receitas correntes, que t\u00eam como exemplo:","resposta":3481597,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita industrial e aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":3481595,"corpo":"Receita industrial e aliena\u00e7\u00e3o de bens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita tribut\u00e1ria e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":3481596,"corpo":"Receita tribut\u00e1ria e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita patrimonial e receita agropecu\u00e1ria.","id":3481597,"corpo":"Receita patrimonial e receita agropecu\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas de servi\u00e7os e financiamentos banc\u00e1rios.","id":3481598,"corpo":"Receitas de servi\u00e7os e financiamentos banc\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias de capital e cau\u00e7\u00f5es.","id":3481599,"corpo":"Transfer\u00eancias de capital e cau\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369037,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/997060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas em concreto armado tiveram uma grande dissemina\u00e7\u00e3o no Brasil, especialmente nas regi\u00f5es metropolitanas, como a de Campinas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s armaduras para concreto na constru\u00e7\u00e3o civil brasileira,","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997061,"hashId":"b7634572bc49f42673f6c4e636cfbf84","enunciado":"As estruturas em concreto armado tiveram uma grande dissemina\u00e7\u00e3o no Brasil, especialmente nas regi\u00f5es metropolitanas,\r\ncomo a de Campinas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s armaduras para concreto na constru\u00e7\u00e3o civil brasileira,","resposta":3481600,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as armaduras superiores s\u00e3o dimensionadas sobretudo em fun\u00e7\u00e3o dos momentos fletores \u201cnegativos\u201d.","id":3481600,"corpo":"as armaduras superiores s\u00e3o dimensionadas sobretudo em fun\u00e7\u00e3o dos momentos fletores \u201cnegativos\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o a\u00e7o CA-50 representa um valor de tens\u00e3o de escoamento de 500 kg\/cm2.","id":3481601,"corpo":"o a\u00e7o CA-50 representa um valor de tens\u00e3o de escoamento de 500 kg\/cm2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as sali\u00eancias nas barras de a\u00e7o existem para diminuir a ader\u00eancia, no caso do concreto armado.","id":3481602,"corpo":"as sali\u00eancias nas barras de a\u00e7o existem para diminuir a ader\u00eancia, no caso do concreto armado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo um n\u00edvel fraco de agressividade ambiental determina um elevado risco de deteriora\u00e7\u00e3o da estrutura.","id":3481603,"corpo":"mesmo um n\u00edvel fraco de agressividade ambiental determina um elevado risco de deteriora\u00e7\u00e3o da estrutura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"telas soldadas para concreto armado s\u00e3o utilizadas apenas na constru\u00e7\u00e3o de paredes-diafragma.","id":3481604,"corpo":"telas soldadas para concreto armado s\u00e3o utilizadas apenas na constru\u00e7\u00e3o de paredes-diafragma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369037,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/997061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No reconhecimento da beleza no objeto arquitet\u00f4nico, muitas pesquisas apontam para o significativo valor de rela\u00e7\u00f5es formais harm\u00f4nicas. Entre estas, destaca-se o estudo do segmento resultante da divis\u00e3o de outro segmento dado, em m\u00e9dia e extrema raz\u00e3o, constru\u00eddo geometricamente conforme figura abaixo. Este estudo representa a","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997063,"hashId":"bd1ae321de6f8933b78b498cda8c317c","enunciado":"<p>No reconhecimento da beleza no objeto arquitet\u00f4nico, muitas pesquisas apontam para o significativo valor de rela\u00e7\u00f5es formais\r\nharm\u00f4nicas. Entre estas, destaca-se o estudo do segmento resultante da divis\u00e3o de outro segmento dado, em m\u00e9dia e extrema\r\nraz\u00e3o, constru\u00eddo geometricamente conforme figura abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32121\/79.gif\"><\/p><p>Este estudo representa a<\/p>","resposta":3481611,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sequ\u00eancia de Plat\u00e3o, base para a configura\u00e7\u00e3o do plano-piloto de Bras\u00edlia.","id":3481610,"corpo":"sequ\u00eancia de Plat\u00e3o, base para a configura\u00e7\u00e3o do plano-piloto de Bras\u00edlia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea, fundamento significativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Modulor.","id":3481611,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea, fundamento significativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Modulor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modula\u00e7\u00e3o sagrada, refer\u00eancia-chave para as principais obras de Aleijadinho.","id":3481612,"corpo":"modula\u00e7\u00e3o sagrada, refer\u00eancia-chave para as principais obras de Aleijadinho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escala logar\u00edtmica, deriva\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dos estudos do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo.","id":3481613,"corpo":"escala logar\u00edtmica, deriva\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dos estudos do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equival\u00eancia de Kepler, teorema de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da geometria fractal.","id":3481614,"corpo":"equival\u00eancia de Kepler, teorema de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da geometria fractal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369037,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/997063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra da primeira fase de reforma e restaura\u00e7\u00e3o da Catedral de Campinas foi finalizada em 2015, sob a supervis\u00e3o do arquiteto Ricardo, e com base no projeto de restauro coordenado pelo arquiteto Samuel. A respeito deste trabalho,","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997066,"hashId":"093093892f64d0e8011f118af342c69e","enunciado":"A obra da primeira fase de reforma e restaura\u00e7\u00e3o da Catedral de Campinas foi finalizada em 2015, sob a supervis\u00e3o do arquiteto\r\nRicardo, e com base no projeto de restauro coordenado pelo arquiteto Samuel. A respeito deste trabalho,","resposta":3481629,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora nem todos os azulejos estivessem fortemente danificados, houve a necessidade de troca de todo o conjunto deste revestimento na fachada principal.","id":3481625,"corpo":"embora nem todos os azulejos estivessem fortemente danificados, houve a necessidade de troca de todo o conjunto deste\r\nrevestimento na fachada principal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar da cria\u00e7\u00e3o de um piso t\u00e9cnico de apoio, o uso do corpo principal do templo foi interrompido durante as obras de restauro do forro.","id":3481626,"corpo":"apesar da cria\u00e7\u00e3o de um piso t\u00e9cnico de apoio, o uso do corpo principal do templo foi interrompido durante as obras de\r\nrestauro do forro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a obra trouxe de volta as principais caracter\u00edsticas originais da catedral quando inaugurada em 1883, destacando-se a c\u00fapula e as paredes do presbit\u00e9rio.","id":3481627,"corpo":"a obra trouxe de volta as principais caracter\u00edsticas originais da catedral quando inaugurada em 1883, destacando-se a\r\nc\u00fapula e as paredes do presbit\u00e9rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a refer\u00eancia aos preceitos da Carta de Atenas foi essencial para a mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o municipal, sendo proposta a cria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea envolt\u00f3ria a ser preservada.","id":3481628,"corpo":"a refer\u00eancia aos preceitos da Carta de Atenas foi essencial para a mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o municipal, sendo proposta a\r\ncria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea envolt\u00f3ria a ser preservada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revis\u00f5es do projeto possibilitaram atualiza\u00e7\u00f5es do levantamento das patologias existentes, sejam elas na estrutura ou nos revestimentos.","id":3481629,"corpo":"revis\u00f5es do projeto possibilitaram atualiza\u00e7\u00f5es do levantamento das patologias existentes, sejam elas na estrutura ou nos\r\nrevestimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369038,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/997066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere, abaixo, a planta de um apartamento, em Campinas: O projeto tem como vantagem certa flexibilidade, pois apenas com a simples modifica\u00e7\u00e3o do mobili\u00e1rio proposto acima \u00e9 poss\u00edvel","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997067,"hashId":"929b46f3e89183f7b4633a3fcb65e848","enunciado":"<p>Considere, abaixo, a planta de um apartamento, em Campinas:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32121\/81.gif\"><\/p><p> O projeto tem como vantagem certa flexibilidade, pois apenas com a simples modifica\u00e7\u00e3o do mobili\u00e1rio proposto acima \u00e9 poss\u00edvel<\/p>","resposta":3481630,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a clara delimita\u00e7\u00e3o de um hall de acesso e maior privacidade \u00e0 \u00e1rea social.","id":3481630,"corpo":"a clara delimita\u00e7\u00e3o de um hall de acesso e maior privacidade \u00e0 \u00e1rea social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de um segundo dormit\u00f3rio, transformando em su\u00edte o primeiro.","id":3481631,"corpo":"a cria\u00e7\u00e3o de um segundo dormit\u00f3rio, transformando em su\u00edte o primeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o total entre ambientes \u00e0 volta do n\u00facleo r\u00edgido do banheiro.","id":3481632,"corpo":"a integra\u00e7\u00e3o total entre ambientes \u00e0 volta do n\u00facleo r\u00edgido do banheiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de lavagem e coc\u00e7\u00e3o de alimentos na cozinha.","id":3481633,"corpo":"a altera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de lavagem e coc\u00e7\u00e3o de alimentos na cozinha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acr\u00e9scimo de \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural \u00e0s salas de estar e jantar.","id":3481634,"corpo":"o acr\u00e9scimo de \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural \u00e0s salas de estar e jantar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369038,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/997067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto residencial &#8722; com seu respectivo autor &#8722; que atendia \u00e0s demandas t\u00e9cnicas e funcionais preconizadas pelo CIAM e representou a conjuga\u00e7\u00e3o de forma e fun\u00e7\u00e3o, preconizada pelos modernistas \u00e9 o","provas":[{"id":32121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997075,"hashId":"b718a89ddf44af14549a598ac2ccb939","enunciado":"O conjunto residencial &#8722; com seu respectivo autor &#8722; que atendia \u00e0s demandas t\u00e9cnicas e funcionais preconizadas pelo CIAM e\r\nrepresentou a conjuga\u00e7\u00e3o de forma e fun\u00e7\u00e3o, preconizada pelos modernistas \u00e9 o","resposta":3481672,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de S\u00e3o Bartolomeu, de autoria de Francisco Bolonha.","id":3481670,"corpo":"de S\u00e3o Bartolomeu, de autoria de Francisco Bolonha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Heli\u00f3polis Gleba G, de autoria de Att\u00edlio Correia Lima.","id":3481671,"corpo":"de Heli\u00f3polis Gleba G, de autoria de Att\u00edlio Correia Lima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da G\u00e1vea, de autoria de Affonso Eduardo Reidy.","id":3481672,"corpo":" da G\u00e1vea, de autoria de Affonso Eduardo Reidy.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da V\u00e1rzea do Carmo, de autoria de Rino Levi.","id":3481673,"corpo":"da V\u00e1rzea do Carmo, de autoria de Rino Levi.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Jardim Celeste, de autoria de L\u00facio Costa.","id":3481674,"corpo":"do Jardim Celeste, de autoria de L\u00facio Costa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369039,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Estilos Arquitet\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Estilos Arquitet\u00f4nicos","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418059,"slug":"arquitetura-estilos-arquitetonicos"}],"slug":"arquitetura\/997075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}