{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9171,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o fibras alimentares formadas por carbono de cadeia curta que n\u00e3o s\u00e3o diger\u00edveis no organismo, contudo, s\u00e3o fermentados por bact\u00e9rias ben\u00e9ficas. Sobre esse assunto, leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o encontrados em abund\u00e2ncia em v\u00e1rias frutas e legumes, tais como: alcachofra, banana, cebola, alho, chic\u00f3ria, aveia, tomate, entre outros. ( ) O uso de prebi\u00f3ticos desencadeia benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, possibilitando a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de enfermidades, a preven\u00e7\u00e3o de risco de c\u00e2ncer, e o aumento da disponibilidade de nutrientes. ( ) Podem ser utilizados na ind\u00fastria de alimentos, principalmente como substituto de gordura e a\u00e7ucares. ( ) Durante o processamento do alimento, o probi\u00f3tico estabiliza o produto alimentar. ( ) Seu efeito fibidog\u00eanico, promove a forma\u00e7\u00e3o de AGCC. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339509,"hashId":"95142ed1d780e3d47a4324b81c8d74c2","enunciado":"<p align=\"justify\">Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o fibras alimentares\r\nformadas por carbono de cadeia curta que\r\nn\u00e3o s\u00e3o diger\u00edveis no organismo, contudo,\r\ns\u00e3o fermentados por bact\u00e9rias ben\u00e9ficas.\r\nSobre esse assunto, leia as afirmativas\r\nabaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou\r\nFalso (F).<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Os prebi\u00f3ticos s\u00e3o encontrados em\r\nabund\u00e2ncia em v\u00e1rias frutas e legumes,\r\ntais como: alcachofra, banana, cebola,\r\nalho, chic\u00f3ria, aveia, tomate, entre outros.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O uso de prebi\u00f3ticos desencadeia\r\nbenef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, possibilitando a\r\nredu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de enfermidades, a\r\npreven\u00e7\u00e3o de risco de c\u00e2ncer, e o\r\naumento da disponibilidade de nutrientes.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Podem ser utilizados na ind\u00fastria de\r\nalimentos, principalmente como substituto\r\nde gordura e a\u00e7ucares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Durante o processamento do alimento, o\r\nprobi\u00f3tico estabiliza o produto alimentar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Seu efeito fibidog\u00eanico, promove a\r\nforma\u00e7\u00e3o de AGCC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":4901086,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F ","id":4901082,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":4901083,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V ","id":4901084,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":4901085,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":4901086,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Fibra Alimentar","oab":false,"nome":"Fibra Alimentar","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417951,"slug":"nutricao-fibra-alimentar"}],"slug":"nutricao\/1339509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00e1cidos graxos s\u00e3o indispens\u00e1veis para o funcionamento do organismo, uma vez que desempenham fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas espec\u00edficas, como a forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios horm\u00f4nios e o transporte de vitaminas lipossol\u00faveis. Sobre esse assunto \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339519,"hashId":"a0699b84f0310d48dffafb7e089ae29f","enunciado":"<p align=justify>Os \u00e1cidos graxos s\u00e3o indispens\u00e1veis para o\r\nfuncionamento do organismo, uma vez que\r\ndesempenham fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas\r\nespec\u00edficas, como a forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios\r\nhorm\u00f4nios e o transporte de vitaminas\r\nlipossol\u00faveis. Sobre esse assunto \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4901136,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os mam\u00edferos sintetizam determinados \u00e1cidos graxos saturados e insaturados, mas em se tratando dos \u00e1cidos graxos poli-insaturados, essa capacidade \u00e9 limitada. Eles transformam-se em subst\u00e2ncias biologicamente mais ativas no organismo, com fun\u00e7\u00f5es no equil\u00edbrio homeost\u00e1tico, e em componentes estruturais das membranas celulares e do tecido muscular e mucosas intestinais.","id":4901132,"corpo":"<p align=justify>os mam\u00edferos sintetizam determinados\r\n\u00e1cidos graxos saturados e insaturados,\r\nmas em se tratando dos \u00e1cidos graxos\r\npoli-insaturados, essa capacidade \u00e9\r\nlimitada. Eles transformam-se em\r\nsubst\u00e2ncias biologicamente mais ativas no\r\norganismo, com fun\u00e7\u00f5es no equil\u00edbrio\r\nhomeost\u00e1tico, e em componentes\r\nestruturais das membranas celulares e do\r\ntecido muscular e mucosas intestinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos graxos poli-insaturados pertencentes \u00e0 s\u00e9rie do \u00f4mega6 ,est\u00e3o entre os compostos biologicamente ativos mais pesquisados no mundo.","id":4901133,"corpo":"<p align=justify>os \u00e1cidos graxos poli-insaturados\r\npertencentes \u00e0 s\u00e9rie do \u00f4mega6 ,est\u00e3o\r\nentre os compostos biologicamente ativos\r\nmais pesquisados no mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos graxos \u00f4mega3, t\u00eam sua primeira dupla liga\u00e7\u00e3o entre o segundo e o terceiro \u00e1tomo de carbono, enquanto que os \u00e1cidos \u00f4mega6 t\u00eam sua primeira liga\u00e7\u00e3o dupla entre o sexto e o s\u00e9timo \u00e1tomo de carbono, \u00e0 partir do grupo metila terminal.","id":4901134,"corpo":"<p align=justify>os \u00e1cidos graxos \u00f4mega3, t\u00eam sua\r\nprimeira dupla liga\u00e7\u00e3o entre o segundo e o\r\nterceiro \u00e1tomo de carbono, enquanto que\r\nos \u00e1cidos \u00f4mega6 t\u00eam sua primeira\r\nliga\u00e7\u00e3o dupla entre o sexto e o s\u00e9timo\r\n\u00e1tomo de carbono, \u00e0 partir do grupo\r\nmetila terminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos graxos saturados, como o \u00e1cido este\u00e1rico, apresentam liga\u00e7\u00f5es duplas no quinto e sexto \u00e1tomos de carbono.","id":4901135,"corpo":"<p align=justify>os \u00e1cidos graxos saturados, como o \u00e1cido\r\neste\u00e1rico, apresentam liga\u00e7\u00f5es duplas no\r\nquinto e sexto \u00e1tomos de carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como os \u00e1cidos \u00f4mega6 e \u00f4mega3 possuem fun\u00e7\u00f5es fisiologicamente opostas e s\u00e3o metabolicamente diferentes, \u00e9 importante balancear as por\u00e7\u00f5es entre eles na dieta que \u00e9 de 5 g de \u00f4mega6 para 1 g de \u00f4mega 3 (5g:1g).","id":4901136,"corpo":"<p align=justify>como os \u00e1cidos \u00f4mega6 e \u00f4mega3\r\npossuem fun\u00e7\u00f5es fisiologicamente opostas\r\ne s\u00e3o metabolicamente diferentes, \u00e9\r\nimportante balancear as por\u00e7\u00f5es entre\r\neles na dieta que \u00e9 de 5 g de \u00f4mega6\r\npara 1 g de \u00f4mega 3 (5g:1g).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Lip\u00eddeos","oab":false,"nome":"Lip\u00eddeos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417953,"slug":"nutricao-lipideos"}],"slug":"nutricao\/1339519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A prote\u00edna C reativa \u00e9 a mais lenta de todas as prote\u00ednas de fase aguda. Por ser marcadora de catabolismo e por estar relacionada com bala\u00e7o nitrogenado, pode ser usada como marcador indireto de subnutri\u00e7\u00e3o. ( ) Prote\u00edna ligada ao retinol (RBP) , \u00e9 uma prote\u00edna de cadeia ramificada , cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 proteger a mol\u00e9cula de retinol contra a oxida\u00e7\u00e3o, enquanto a transporta para o f\u00edgado. ( ) A contagem de linf\u00f3citos totais cai com a subnutri\u00e7\u00e3o progressiva e est\u00e1 relacionada ao aumento da morbimortalidade em paciente no hospital. Concentra\u00e7\u00e3o entre 1200 h\u00e1 1500mm\u00b3 indica desnutri\u00e7\u00e3o moderada. ( ) Creatinina urin\u00e1ria \u00e9 utilizada para estimar a perda de massa muscular. A creatinina \u00e9 produzida de maneira constante e \u00e9 proporcional a massa muscular na aus\u00eancia da disfun\u00e7\u00e3o renal. ( ) Alguns fatores podem influenciar os n\u00edveis s\u00e9ricos de transferrina. Concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de 100mm\/dl reflete deple\u00e7\u00e3o proteica grave. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339526,"hashId":"207694628ae16e67ecda63a45835f349","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas abaixo e classifique-as em\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A prote\u00edna C reativa \u00e9 a mais lenta de\r\ntodas as prote\u00ednas de fase aguda. Por\r\nser marcadora de catabolismo e por\r\nestar relacionada com bala\u00e7o\r\nnitrogenado, pode ser usada como\r\nmarcador indireto de subnutri\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Prote\u00edna ligada ao retinol (RBP) , \u00e9 uma\r\nprote\u00edna de cadeia ramificada , cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o \u00e9 proteger a mol\u00e9cula de retinol\r\ncontra a oxida\u00e7\u00e3o, enquanto a\r\ntransporta para o f\u00edgado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A contagem de linf\u00f3citos totais cai com a\r\nsubnutri\u00e7\u00e3o progressiva e est\u00e1\r\nrelacionada ao aumento da\r\nmorbimortalidade em paciente no\r\nhospital. Concentra\u00e7\u00e3o entre 1200 h\u00e1\r\n1500mm\u00b3 indica desnutri\u00e7\u00e3o moderada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Creatinina urin\u00e1ria \u00e9 utilizada para\r\nestimar a perda de massa muscular. A\r\ncreatinina \u00e9 produzida de maneira\r\nconstante e \u00e9 proporcional a massa\r\nmuscular na aus\u00eancia da disfun\u00e7\u00e3o renal.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Alguns fatores podem influenciar os\r\nn\u00edveis s\u00e9ricos de transferrina.\r\nConcentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica de 100mm\/dl reflete\r\ndeple\u00e7\u00e3o proteica grave.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901170,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V ","id":4901167,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F","id":4901168,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F ","id":4901169,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F, F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, F","id":4901170,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":4901171,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398520,"slug":"nutricao-avaliacao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1339526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) Quando ingerido em excesso, o Zinco gera efeitos agudos ( doses superiores a 20 mg\/dia ): diarreia com sangue, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, e dor epig\u00e1strica. ( ) Ingest\u00e3o excessiva de Cobre ( acima de 0.07 mg\/kg\/dia de peso corporal ) pode promover dor epig\u00e1strica, obstipa\u00e7\u00e3o , n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia. ( ) A Selenose , observada em humanos \u00e9 um quadro resultante da ingesta excessiva de Sel\u00eanio ( acima de 30 mg\/dia) , Caracteriza-se por n\u00e1useas, diarreia, irritabilidade, fadiga, neuropatia perif\u00e9rica e altera\u00e7\u00f5es epiteliais. ( ) O excesso de Molibid\u00eanio, que atua no metabolismo do DNA e RNA, aumenta as concentra\u00e7\u00f5es de pot\u00e1ssio e aumenta as concentra\u00e7\u00f5es de \u00e1cido \u00farico e xantinas no sangue ,levando a incid\u00eancia de gota ou artrite. ( ) Dentre os efeitos adversos da ingesta excessiva de Tiamina, destacam-se : bloqueio parcial da absor\u00e7\u00e3o e transporte de Cobre. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339542,"hashId":"e616bdc695c3f858cd76298c104de261","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas abaixo e classifique-as em\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F)<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Quando ingerido em excesso, o Zinco\r\ngera efeitos agudos ( doses superiores a\r\n20 mg\/dia ): diarreia com sangue,\r\nn\u00e1useas, v\u00f4mitos, e dor epig\u00e1strica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ingest\u00e3o excessiva de Cobre ( acima de\r\n0.07 mg\/kg\/dia de peso corporal ) pode\r\npromover dor epig\u00e1strica, obstipa\u00e7\u00e3o ,\r\nn\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Selenose , observada em humanos \u00e9\r\num quadro resultante da ingesta\r\nexcessiva de Sel\u00eanio ( acima de 30\r\nmg\/dia) , Caracteriza-se por n\u00e1useas,\r\ndiarreia, irritabilidade, fadiga, neuropatia\r\nperif\u00e9rica e altera\u00e7\u00f5es epiteliais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O excesso de Molibid\u00eanio, que atua no\r\nmetabolismo do DNA e RNA, aumenta as\r\nconcentra\u00e7\u00f5es de pot\u00e1ssio e aumenta as\r\nconcentra\u00e7\u00f5es de \u00e1cido \u00farico e xantinas\r\nno sangue ,levando a incid\u00eancia de gota\r\nou artrite.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Dentre os efeitos adversos da ingesta\r\nexcessiva de Tiamina, destacam-se :\r\nbloqueio parcial da absor\u00e7\u00e3o e transporte\r\nde Cobre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901255,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, F ","id":4901252,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F","id":4901253,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V ","id":4901254,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":4901255,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":4901256,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1339542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aplica\u00e7\u00e3o T\u00f3pica de Fl\u00faor (ATF) \u00e9 uma atividade corriqueira na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, mas possui indica\u00e7\u00f5es adequadas e precau\u00e7\u00f5es a serem seguidas em sua execu\u00e7\u00e3o. Sobre o assunto, avalie os itens seguintes e assinale a alternativa correta. I. Na ATF, o paciente deve ser posicionado, preferencialmente, sentado na cadeira em posi\u00e7\u00e3o vertical. II. \u00c9 indicada a limpeza e profilaxia dos dentes previamente \u00e0 ATF em consult\u00f3rio. III. Os materiais comumente utilizados na ATF s\u00e3o: fl\u00faor gel, roletes de algod\u00e3o, sugador de saliva, jogo cl\u00ednico, seringa tr\u00edplice e cron\u00f4metro. IV. O isolamento relativo ou o uso de moldeiras para a ATF \u00e9 essencial para evitar a ingest\u00e3o desnecess\u00e1ria da subst\u00e2ncia durante o procedimento. V. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, o paciente deve ser orientado a n\u00e3o ingerir comidas ou bebidas por cerca de 30 minutos.","provas":[{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239489,"hashId":"8baa9224400b2a704afd3b67f72b71bf","enunciado":"<p align=justify>A Aplica\u00e7\u00e3o T\u00f3pica de Fl\u00faor (ATF) \u00e9 uma atividade corriqueira na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, mas possui\r\nindica\u00e7\u00f5es adequadas e precau\u00e7\u00f5es a serem seguidas em sua execu\u00e7\u00e3o. <div><br><\/div><div>Sobre o assunto, avalie os itens seguintes e assinale a alternativa correta. <\/div><div><br><\/div><div>I. Na ATF, o paciente deve ser posicionado, preferencialmente, sentado na cadeira em posi\u00e7\u00e3o vertical. <\/div><div><br><\/div><div>II. \u00c9 indicada a limpeza e profilaxia dos dentes previamente \u00e0 ATF em consult\u00f3rio. <\/div><div><br><\/div><div>III. Os materiais comumente utilizados na ATF s\u00e3o: fl\u00faor gel, roletes de algod\u00e3o, sugador de saliva, jogo\r\ncl\u00ednico, seringa tr\u00edplice e cron\u00f4metro. <\/div><div><br><\/div><div>IV. O isolamento relativo ou o uso de moldeiras para a ATF \u00e9 essencial para evitar a ingest\u00e3o\r\ndesnecess\u00e1ria da subst\u00e2ncia durante o procedimento. <\/div><div><br><\/div><div>V. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, o paciente deve ser orientado a n\u00e3o ingerir comidas ou bebidas por cerca de 30\r\nminutos.<\/div><\/p>","resposta":4480841,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":4480837,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4480838,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretos.","id":4480839,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretos.","id":4480840,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":4480841,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1239489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, a Astronomia, em algumas circunst\u00e2ncias, pode prescindir de","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239499,"hashId":"2394c161f2e174bbf5afeeb88898a97d","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto, a Astronomia, em algumas\r\ncircunst\u00e2ncias, pode prescindir de<\/p>","resposta":4480870,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrumentos.","id":4480870,"corpo":"<p align=justify>instrumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"astr\u00f4nomos.","id":4480871,"corpo":"<p align=justify>astr\u00f4nomos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planetas.","id":4480872,"corpo":"<p align=justify>planetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrelas.","id":4480873,"corpo":"<p align=justify>estrelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" V\u00e1rios planetas s\u00e3o vis\u00edveis a olho nu: Marte, J\u00fapiter, V\u00eanus, Saturno e Merc\u00fario. Esses astros j\u00e1 eram conhecidos n\u00e3o apenas dos gregos mas tamb\u00e9m de povos ainda mais antigos, como os babil\u00f4nios. Apesar de sua semelhan\u00e7a com 5 as estrelas, os planetas eram identificados pelos povos da Antiguidade gra\u00e7as a duas caracter\u00edsticas que os diferenciavam. Primeiro: as estrelas, em curtos per\u00edodos, n\u00e3o variam de posi\u00e7\u00e3o umas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. J\u00e1 os planetas mudam de posi\u00e7\u00e3o no c\u00e9u com o passar das horas. \u00c0 noite, 10 esse movimento pode ser percebido com facilidade. Segundo: as estrelas t\u00eam uma luz que, por ser pr\u00f3pria, pisca levemente. J\u00e1 os planetas, que apenas refletem a luz do Sol, t\u00eam um brilho fixo. Os planetas mais distantes da Terra s\u00f3 puderam ser descobertos bem mais tarde, com a ajuda de aparelhos 15 \u00f3pticos como o telesc\u00f3pio. \u201cO primeiro deles a ser identificado foi Urano, descoberto em 1781 pelo astr\u00f4nomo ingl\u00eas William Herschel\u201d, afirma a astr\u00f4noma Daniela L\u00e1zzaro, do Observat\u00f3rio Nacional do Rio de Janeiro. Fonte: Revista Superinteressante \u2013 agosto\/2001. As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto acima.","id":400815,"enunciado":"<p align=\"justify\">        V\u00e1rios planetas s\u00e3o vis\u00edveis a olho nu: Marte, J\u00fapiter,\r\nV\u00eanus, Saturno e Merc\u00fario. Esses astros j\u00e1 eram conhecidos\r\nn\u00e3o apenas dos gregos mas tamb\u00e9m de povos ainda mais\r\nantigos, como os babil\u00f4nios. Apesar de sua semelhan\u00e7a com\r\n<\/p><p align=\"justify\">5  as estrelas, os planetas eram identificados pelos povos da\r\nAntiguidade gra\u00e7as a duas caracter\u00edsticas que os\r\ndiferenciavam. Primeiro: as estrelas, em curtos per\u00edodos, n\u00e3o\r\nvariam de posi\u00e7\u00e3o umas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. J\u00e1 os planetas\r\nmudam de posi\u00e7\u00e3o no c\u00e9u com o passar das horas. \u00c0 noite,\r\n<\/p><p align=\"justify\">10  esse movimento pode ser percebido com facilidade. Segundo:\r\nas estrelas t\u00eam uma luz que, por ser pr\u00f3pria, pisca levemente.\r\nJ\u00e1 os planetas, que apenas refletem a luz do Sol, t\u00eam um\r\nbrilho fixo. Os planetas mais distantes da Terra s\u00f3 puderam\r\nser descobertos bem mais tarde, com a ajuda de aparelhos\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 \u00f3pticos como o telesc\u00f3pio. \u201cO primeiro deles a ser\r\nidentificado foi Urano, descoberto em 1781 pelo astr\u00f4nomo\r\ningl\u00eas William Herschel\u201d, afirma a astr\u00f4noma Daniela\r\nL\u00e1zzaro, do Observat\u00f3rio Nacional do Rio de Janeiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Fonte: Revista Superinteressante \u2013 agosto\/2001.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso de todas as v\u00edrgulas tenha sido feito adequadamente.","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239528,"hashId":"4f7b3dbd333fa901b49699829580f6af","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o uso de todas as v\u00edrgulas\r\ntenha sido feito adequadamente.<\/p>","resposta":4480987,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as v\u00edtimas s\u00e3o aliciadas por agentes aparentemente confi\u00e1veis, mas que se condenam por oferecer muitas facilidades a elas. N\u00e3o se deve acreditar, portanto, em promessas milagrosas de emprego em outro Estado ou pa\u00eds.","id":4480987,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as\r\nv\u00edtimas s\u00e3o aliciadas por agentes aparentemente confi\u00e1veis,\r\nmas que se condenam por oferecer muitas facilidades a elas.\r\nN\u00e3o se deve acreditar, portanto, em promessas milagrosas de\r\nemprego em outro Estado ou pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as v\u00edtimas, s\u00e3o aliciadas por agentes aparentemente confi\u00e1veis, mas que, se condenam por oferecer muitas facilidades a elas. N\u00e3o se deve acreditar, portanto em promessas milagrosas de emprego em outro Estado ou pa\u00eds.","id":4480988,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as\r\nv\u00edtimas, s\u00e3o aliciadas por agentes aparentemente confi\u00e1veis,\r\nmas que, se condenam por oferecer muitas facilidades a elas.\r\nN\u00e3o se deve acreditar, portanto em promessas milagrosas de\r\nemprego em outro Estado ou pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as v\u00edtimas, s\u00e3o aliciadas por agentes, aparentemente confi\u00e1veis, mas, que se condenam por oferecer muitas facilidades a elas. N\u00e3o se deve acreditar, portanto, em promessas milagrosas de emprego em outro Estado ou pa\u00eds.","id":4480989,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as\r\nv\u00edtimas, s\u00e3o aliciadas por agentes, aparentemente confi\u00e1veis,\r\nmas, que se condenam por oferecer muitas facilidades a elas.\r\nN\u00e3o se deve acreditar, portanto, em promessas milagrosas de\r\nemprego em outro Estado ou pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as v\u00edtimas s\u00e3o aliciadas, por agentes, aparentemente confi\u00e1veis, mas que se condenam por oferecer muitas facilidades a elas. N\u00e3o se deve acreditar portanto, em promessas milagrosas de emprego, em outro Estado ou pa\u00eds.","id":4480990,"corpo":"<p align=justify>No tr\u00e1fico de pessoas, um subproduto do turismo sexual, as\r\nv\u00edtimas s\u00e3o aliciadas, por agentes, aparentemente confi\u00e1veis,\r\nmas que se condenam por oferecer muitas facilidades a elas.\r\nN\u00e3o se deve acreditar portanto, em promessas milagrosas de\r\nemprego, em outro Estado ou pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia:Amigos, um passeio numa m\u00e1quina do tempo n\u00e3o seria divertido? N\u00e3o seria incr\u00edvel? Imaginem se, numa das viagens, voc\u00eas pudessem encontrar um personagem importante da hist\u00f3ria, como Einstein, e ajud\u00e1-lo a elaborar suas teorias! J\u00e1 pensaram nisso?As formas verbais destacadas no texto acima est\u00e3o conjugadas, respectivamente, no","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239538,"hashId":"3d38e5c2cb8aa37de09066f147ce5a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Amigos, um passeio numa m\u00e1quina do tempo n\u00e3o seria divertido? N\u00e3o <\/em><strong><em>seria <\/em><\/strong><em>incr\u00edvel? <\/em><strong><em>Imaginem se<\/em><\/strong><em>, numa das viagens, voc\u00eas <\/em><strong><em>pudessem<\/em><\/strong><em> encontrar um personagem importante da hist\u00f3ria, como Einstein, e ajud\u00e1-lo a elaborar suas teorias! J\u00e1 pensaram nisso?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais destacadas no texto acima est\u00e3o conjugadas, respectivamente, no<\/p><p><br><\/p>","resposta":4481029,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"futuro do presente do indicativo \/ presente do subjuntivo \/ pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":4481028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do presente do indicativo \/ presente do subjuntivo \/ pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"futuro do pret\u00e9rito do indicativo \/ imperativo afirmativo \/ pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.","id":4481029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do pret\u00e9rito do indicativo \/ imperativo afirmativo \/ pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo \/ presente do subjuntivo \/ pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":4481030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo \/ presente do subjuntivo \/ pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"futuro do subjuntivo \/ imperativo afirmativo \/ pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":4481031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futuro do subjuntivo \/ imperativo afirmativo \/ pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina com 21 anos ser\u00e1 submetida a extra\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas, dos elementos 18 e 48 totalmente inclusos, assistida pela equipe de sa\u00fade bucal em ambulat\u00f3rio. Sobre o preparo dos materiais e condutas para esse procedimento, assinale a alternativa errada.","provas":[{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239550,"hashId":"69061afbb23a894d187bd82da7896af8","enunciado":"<p align=justify>Paciente feminina com 21 anos ser\u00e1 submetida a extra\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas, dos elementos 18 e 48\r\ntotalmente inclusos, assistida pela equipe de sa\u00fade bucal em ambulat\u00f3rio. <div><br><\/div><div>Sobre o preparo dos materiais e condutas para esse procedimento, assinale a alternativa errada.<\/div><\/p>","resposta":4481085,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os instrumentais a seguir est\u00e3o respectivamente listados para posicionamento na mesa cir\u00fargica, por ordem de uso: seringa Carpule, cabo de bisturi e l\u00e2mina, sindesm\u00f3tomo, alavancas e pin\u00e7a porta agulha.","id":4481082,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentais a seguir est\u00e3o respectivamente listados para posicionamento na mesa cir\u00fargica, por ordem de\r\nuso: seringa Carpule, cabo de bisturi e l\u00e2mina, sindesm\u00f3tomo, alavancas e pin\u00e7a porta agulha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a antissepsia intraoral deve-se preparar a solu\u00e7\u00e3o de clorexidina 0,12% n\u00e3o alco\u00f3lica.","id":4481083,"corpo":"<p align=justify>Para a antissepsia intraoral deve-se preparar a solu\u00e7\u00e3o de clorexidina 0,12% n\u00e3o alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o procedimento cir\u00fargico, os exames de imagem devem estar posicionados, se poss\u00edvel, de modo vis\u00edvel para a equipe.","id":4481084,"corpo":"<p align=justify>Durante o procedimento cir\u00fargico, os exames de imagem devem estar posicionados, se poss\u00edvel, de modo\r\nvis\u00edvel para a equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a cirurgia, a paciente deve ser orientada a tomar a medica\u00e7\u00e3o indicada e realizar apenas o bochecho prescrito para a higiene bucal, at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o da sutura.","id":4481085,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a cirurgia, a paciente deve ser orientada a tomar a medica\u00e7\u00e3o indicada e realizar apenas o bochecho\r\nprescrito para a higiene bucal, at\u00e9 a remo\u00e7\u00e3o da sutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A paciente deve retornar para a remo\u00e7\u00e3o da sutura e avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria em cerca de sete dias.","id":4481086,"corpo":"<p align=justify>A paciente deve retornar para a remo\u00e7\u00e3o da sutura e avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria em cerca de sete dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/1239550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque C para as alternativas em que o acento indicador de crase est\u00e1 correto e E para as alternativas em que ele est\u00e1 errado. ( ) Aquela \u00e9 a recepcionista \u00e0 qual pedimos informa\u00e7\u00f5es. ( ) Centenas de pessoas assistiram \u00e0quela pe\u00e7a teatral. ( ) Voc\u00ea se refere \u00e0quele professor de Filosofia? ( ) Estava disposta \u00e0 dormir cedo no domingo.","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239557,"hashId":"60489e3a7a11d81d9eb81645257985da","enunciado":"<p align=\"justify\">Coloque C para as alternativas em que o acento indicador\r\nde crase est\u00e1 correto e E para as alternativas em que ele est\u00e1\r\nerrado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Aquela \u00e9 a recepcionista \u00e0 qual pedimos informa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Centenas de pessoas assistiram \u00e0quela pe\u00e7a teatral.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Voc\u00ea se refere \u00e0quele professor de Filosofia?\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Estava disposta \u00e0 dormir cedo no domingo.<\/p>","resposta":4481110,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E \u2013 E \u2013 E \u2013 E","id":4481109,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 E \u2013 E \u2013 E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C \u2013 E","id":4481110,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C \u2013 C","id":4481111,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 E \u2013 C","id":4481112,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 C \u2013 E \u2013 C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie os itens sobre as condutas para execu\u00e7\u00e3o, armazenamento e montagem de radiografias odontol\u00f3gicas e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239558,"hashId":"3e2d23aeadaac784e383ccd1b13f7701","enunciado":"<p align=justify>Avalie os itens sobre as condutas para execu\u00e7\u00e3o, armazenamento e montagem de radiografias\r\nodontol\u00f3gicas e assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4481121,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tomadas radiogr\u00e1ficas s\u00e3o realizadas com o ponto em relevo do filme orientado para a oclusal dos dentes.","id":4481117,"corpo":"<p align=justify>As tomadas radiogr\u00e1ficas s\u00e3o realizadas com o ponto em relevo do filme orientado para a oclusal dos dentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As radiografias devem ser armazenadas nas cartelas, preferencialmente, em ordem anat\u00f4mica.","id":4481118,"corpo":"<p align=justify>As radiografias devem ser armazenadas nas cartelas, preferencialmente, em ordem anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para armazenagem e durabilidade dos filmes, esses devem estar bem limpos e secos.","id":4481119,"corpo":"<p align=justify>Para armazenagem e durabilidade dos filmes, esses devem estar bem limpos e secos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As embalagens de filme extraoral, geralmente, n\u00e3o apresentam prote\u00e7\u00e3o de inv\u00f3lucros e devem ser abertas somente em c\u00e2mara escura.","id":4481120,"corpo":"<p align=justify>As embalagens de filme extraoral, geralmente, n\u00e3o apresentam prote\u00e7\u00e3o de inv\u00f3lucros e devem ser abertas\r\nsomente em c\u00e2mara escura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processamento do filme radiogr\u00e1fico, esse dever\u00e1 passar inicialmente pelo fixador, seguido de lavagem em \u00e1gua e depois pelo revelador.","id":4481121,"corpo":"<p align=justify>No processamento do filme radiogr\u00e1fico, esse dever\u00e1 passar inicialmente pelo fixador, seguido de lavagem em\r\n\u00e1gua e depois pelo revelador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1239558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 35 anos realizar\u00e1 restaura\u00e7\u00f5es com resina composta, sendo: no elemento dental 46, envolvendo as faces mesial e oclusal, e, no elemento 47, face lingual ter\u00e7o m\u00e9dio. A quais tipos de classes de restaura\u00e7\u00f5es refere-se, respectivamente, o caso desse paciente?","provas":[{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239564,"hashId":"e2949ac9994c3123c2088bb585b478f5","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 35 anos realizar\u00e1 restaura\u00e7\u00f5es com resina composta, sendo: no elemento dental 46,\r\nenvolvendo as faces mesial e oclusal, e, no elemento 47, face lingual ter\u00e7o m\u00e9dio. <div><br><\/div><div>A quais tipos de classes de restaura\u00e7\u00f5es refere-se, respectivamente, o caso desse paciente?<\/div><\/p>","resposta":4481135,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe II, Classe I.","id":4481135,"corpo":"<p align=justify>Classe II, Classe I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe II, Classe V.","id":4481136,"corpo":"<p align=justify>Classe II, Classe V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe I, Classe I.","id":4481137,"corpo":"<p align=justify>Classe I, Classe I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe II, Classe II.","id":4481138,"corpo":"<p align=justify>Classe II, Classe II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe I, Classe V.","id":4481139,"corpo":"<p align=justify>Classe I, Classe V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"},{"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":"odontologia\/1239564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque C para Certo e E para Errado quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal dos termos destacados nas frases abaixo. Depois assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Conheci, na passeata, rapazes e mo\u00e7as com as quais travei \u00f3timo relacionamento. ( ) Deixaram jogados, sobre a carteira, o livro de ingl\u00eas e a gram\u00e1tica. ( ) Estavam assustadas as garotas e o lindo c\u00e3ozinho.","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239576,"hashId":"961f774764cd1b7d6a4721297d997d91","enunciado":"<p align=\"justify\">Coloque C para Certo e E para Errado quanto \u00e0\r\nconcord\u00e2ncia nominal dos termos destacados nas frases abaixo.\r\nDepois assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Conheci, na passeata, rapazes e mo\u00e7as com<strong> as quais <\/strong>travei\r\n\u00f3timo relacionamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Deixaram <strong>jogados<\/strong>, sobre a carteira, o livro de ingl\u00eas e a\r\ngram\u00e1tica.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Estavam <strong>assustadas<\/strong> as garotas e o lindo c\u00e3ozinho.<\/p>","resposta":4481196,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 C","id":4481196,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E \u2013 E \u2013 E","id":4481197,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 E \u2013 E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C","id":4481198,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 E","id":4481199,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 E \u2013 E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que classifica, respectivamente, os predicados das frases abaixo. 1 \u2013 A justificativa do aluno parecia plaus\u00edvel. 2 \u2013 O professor considerou plaus\u00edvel a justificativa do aluno. 3 \u2013 Finalmente, o professor considerou a justificativa do aluno","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239591,"hashId":"5c2d3f6fd95e96f3c259d5fce82c6b54","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que classifica, respectivamente, os\r\npredicados das frases abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 A justificativa do aluno parecia plaus\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 O professor considerou plaus\u00edvel a justificativa do aluno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 Finalmente, o professor considerou a justificativa do aluno<\/p>","resposta":4481312,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nominal, verbo-nominal, verbal","id":4481312,"corpo":"<p align=justify>nominal, verbo-nominal, verbal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo-nominal, nominal, verbal","id":4481313,"corpo":"<p align=justify>verbo-nominal, nominal, verbal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verbal, nominal, nominal","id":4481314,"corpo":"<p align=justify>verbal, nominal, nominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nominal, verbal, nominal","id":4481315,"corpo":"<p align=justify>nominal, verbal, nominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409354,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: I. A euforia e o calor daquela noite expulsaram da sala o sil\u00eancio. II. Naquela noite, sob o calor da euforia, o sil\u00eancio partiu. Os termos destacados, nos textos acima, s\u00e3o, na sequ\u00eancia,","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239619,"hashId":"e41cbf781f00cb956535026d0d9c7330","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A euforia e o calor<strong> daquela noite<\/strong> expulsaram da sala o\r\nsil\u00eancio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. <strong>Naquela noite<\/strong>, sob o calor da euforia, o sil\u00eancio partiu.<\/p><p align=\"justify\">\r\nOs termos destacados, nos textos acima, s\u00e3o, na sequ\u00eancia,<\/p>","resposta":4481362,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adnominal \/ adjunto adnominal.","id":4481360,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal \/ adjunto adnominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial \/ adjunto adnominal.","id":4481361,"corpo":"<p align=justify>adjunto adverbial \/ adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal \/ adjunto adverbial.","id":4481362,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal \/ adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial \/ adjunto adverbial.","id":4481363,"corpo":"<p align=justify>adjunto adverbial \/ adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, com Z, S, Z.","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239620,"hashId":"61325649151c8416a7e110de17958446","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que as lacunas devem ser\r\npreenchidas, respectivamente, com Z, S, Z.<\/p>","resposta":4481372,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calabre ___a \/ qui ___er \/ vi ___inho","id":4481369,"corpo":"<p align=justify>calabre ___a \/ qui ___er \/ vi ___inho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parali___ar \/ improvi ___ar \/ ga ___es","id":4481370,"corpo":"<p align=justify>parali___ar \/ improvi ___ar \/ ga ___es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anali ___ ar \/ cicatri ___ \/ finali ___ar","id":4481371,"corpo":"<p align=justify>anali ___ ar \/ cicatri ___ \/ finali ___ar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"catequi ___ar \/ atra ___ar \/ va ___amento","id":4481372,"corpo":"<p align=justify>catequi ___ar \/ atra ___ar \/ va ___amento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego das letras S ou Z","oab":false,"nome":"Emprego das letras S ou Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409050,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-s-ou-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma de auditoria que trata dos procedimentos de auditoria especificamente relacionados aos eventos subsequentes, NBC-TA 560, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41651,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1235779,"hashId":"64f467e23554cb18c540ccb47be913e4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma de auditoria que trata dos procedimentos de auditoria especificamente relacionados aos eventos subsequentes, NBC-TA 560, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4465731,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se eventos subsequentes aqueles ocorridos entre a data de encerramento do exerc\u00edcio social (data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis) sob an\u00e1lise e a data de emiss\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria independente.","id":4465727,"corpo":"<p align=justify>Consideram-se eventos subsequentes aqueles ocorridos entre a data de encerramento do exerc\u00edcio social (data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis) sob an\u00e1lise e a data de emiss\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O auditor independente dever\u00e1 solicitar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do cliente e, quando apropriado, aos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a, uma representa\u00e7\u00e3o formal relatando que todos os eventos subsequentes \u00e0 data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foram ajustados ou divulgados.","id":4465728,"corpo":"<p align=justify>O auditor independente dever\u00e1 solicitar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do cliente e, quando apropriado, aos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a, uma representa\u00e7\u00e3o formal relatando que todos os eventos subsequentes \u00e0 data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foram ajustados ou divulgados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos em que a administra\u00e7\u00e3o venha a alterar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ap\u00f3s a emiss\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria, o auditor independente dever\u00e1 adotar procedimentos de auditoria a fim de avaliar as circunst\u00e2ncias das altera\u00e7\u00f5es realizadas pelo cliente.","id":4465729,"corpo":"<p align=justify>Nos casos em que a administra\u00e7\u00e3o venha a alterar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ap\u00f3s a emiss\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria, o auditor independente dever\u00e1 adotar procedimentos de auditoria a fim de avaliar as circunst\u00e2ncias das altera\u00e7\u00f5es realizadas pelo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es em que ocorram altera\u00e7\u00f5es nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ap\u00f3s a emiss\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria, o auditor independente deve incluir no seu relat\u00f3rio, novo ou reemitido, par\u00e1grafo de \u00eanfase com refer\u00eancia \u00e0 nota explicativa que esclarece mais detalhadamente a raz\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":4465730,"corpo":"<p align=justify>Nas situa\u00e7\u00f5es em que ocorram altera\u00e7\u00f5es nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ap\u00f3s a emiss\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria, o auditor independente deve incluir no seu relat\u00f3rio, novo ou reemitido, par\u00e1grafo de \u00eanfase com refer\u00eancia \u00e0 nota explicativa que esclarece mais detalhadamente a raz\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A norma de auditoria relativa aos eventos subsequentes determina a obrigatoriedade do auditor independente de executar procedimentos de auditoria espec\u00edficos relacionados \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas ap\u00f3s a data de entrega do seu relat\u00f3rio.","id":4465731,"corpo":"<p align=justify>A norma de auditoria relativa aos eventos subsequentes determina a obrigatoriedade do auditor independente de executar procedimentos de auditoria espec\u00edficos relacionados \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas ap\u00f3s a data de entrega do seu relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402571,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-auditoria-nbc-ta"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1235779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe de auditoria deparou-se com a necessidade de realizar testes de verifica\u00e7\u00e3o documental em uma determinada amostra do conjunto total de notas fiscais registradas pela empresa no per\u00edodo sob an\u00e1lise (o que representou, no caso hipot\u00e9tico, cerca de 50 notas fiscais), para fins de emitir opini\u00e3o sobre a exatid\u00e3o dos saldos registrados na conta Clientes. Sobre a justificativa de ado\u00e7\u00e3o desse procedimento de verifica\u00e7\u00e3o amostral, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41651,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1235784,"hashId":"943e43e6d6195a0d9375fe5dafde137e","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma equipe de auditoria deparou-se com a necessidade de realizar testes de verifica\u00e7\u00e3o documental em uma determinada amostra do conjunto total de notas fiscais registradas pela empresa no per\u00edodo sob an\u00e1lise (o que representou, no caso hipot\u00e9tico, cerca de 50 notas fiscais), para fins de emitir opini\u00e3o sobre a exatid\u00e3o dos saldos registrados na conta Clientes. Sobre a justificativa de ado\u00e7\u00e3o desse procedimento de verifica\u00e7\u00e3o amostral, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4465752,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem se aplicar os procedimentos de materialidade e relev\u00e2ncia que constam nas NBC-TA e NBC-PA.","id":4465752,"corpo":"<p align=justify>Devem se aplicar os procedimentos de materialidade e relev\u00e2ncia que constam nas NBC-TA e NBC-PA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A auditoria se at\u00e9m basicamente a contas cont\u00e1beis mais relevantes do que a conta Clientes.","id":4465753,"corpo":"<p align=justify>A auditoria se at\u00e9m basicamente a contas cont\u00e1beis mais relevantes do que a conta Clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os testes de auditoria ser\u00e3o melhor cobertos pelo processo de an\u00e1lise de relat\u00f3rios auxiliares \u2013 di\u00e1rio e raz\u00e3o, al\u00e9m da an\u00e1lise dos relat\u00f3rios gerenciais de vendas.","id":4465754,"corpo":"<p align=justify>Os testes de auditoria ser\u00e3o melhor cobertos pelo processo de an\u00e1lise de relat\u00f3rios auxiliares \u2013 di\u00e1rio e raz\u00e3o, al\u00e9m da an\u00e1lise dos relat\u00f3rios gerenciais de vendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A NBC-TA, em seu cap\u00edtulo 5.1, determina que o auditor deve certificar-se, com base em testes e devidamente evidenciados, que cobriu minimamente amostra de cerca de 10% do conjunto populacional total da conta sob an\u00e1lise.","id":4465755,"corpo":"<p align=justify>A NBC-TA, em seu cap\u00edtulo 5.1, determina que o auditor deve certificar-se, com base em testes e devidamente evidenciados, que cobriu minimamente amostra de cerca de 10% do conjunto populacional total da conta sob an\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os saldos que constituem o ativo podem ser avaliados em uma base inferior de an\u00e1lise comparativamente com os saldos do passivo.","id":4465756,"corpo":"<p align=justify>Os saldos que constituem o ativo podem ser avaliados em uma base inferior de an\u00e1lise comparativamente com os saldos do passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"},{"nome_clean":"Determina\u00e7\u00e3o da Materialidade no Planejamento e na Execu\u00e7\u00e3o da Auditoria","oab":false,"nome":"Determina\u00e7\u00e3o da Materialidade no Planejamento e na Execu\u00e7\u00e3o da Auditoria","pai":426979,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426980,"slug":"auditoria-determinacao-da-materialidade-no-planejamento-e-na-execucao-da-auditoria"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o da Materialidade no Decorrer da Auditoria","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o da Materialidade no Decorrer da Auditoria","pai":426979,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426981,"slug":"auditoria-revisao-da-materialidade-no-decorrer-da-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1235784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria, os auditores discutem acerca da materialidade e avaliam a sua aplicabilidade. Sobre as caracter\u00edsticas ou objetivos da materialidade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41651,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-auditor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1235800,"hashId":"0af40dc25c55fce1eae1902c5b04cdec","enunciado":"<p align=justify>Durante o planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria, os auditores discutem acerca da materialidade e avaliam a sua aplicabilidade. Sobre as caracter\u00edsticas ou objetivos da materialidade, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4465835,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 requerida a avalia\u00e7\u00e3o da materialidade em todas as etapas do processo de auditoria e n\u00e3o apenas na fase de planejamento.","id":4465832,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 requerida a avalia\u00e7\u00e3o da materialidade em todas as etapas do processo de auditoria e n\u00e3o apenas na fase de planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A materialidade representa a relev\u00e2ncia que determinado item ou valor possui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que est\u00e1 sendo auditado.","id":4465833,"corpo":"<p align=justify>A materialidade representa a relev\u00e2ncia que determinado item ou valor possui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que est\u00e1 sendo auditado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A materialidade pode ser aplicada, por exemplo, quando o auditor decide quais clientes e fornecedores ser\u00e3o selecionados para procedimentos de confirma\u00e7\u00e3o externa (circulariza\u00e7\u00e3o).","id":4465834,"corpo":"<p align=justify>A materialidade pode ser aplicada, por exemplo, quando o auditor decide quais clientes e fornecedores ser\u00e3o selecionados para procedimentos de confirma\u00e7\u00e3o externa (circulariza\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A materialidade significa estabelecer crit\u00e9rios estat\u00edsticos para uso exclusivo na determina\u00e7\u00e3o do escopo daquilo que dever\u00e1 ser auditado em fun\u00e7\u00e3o do custo-benef\u00edcio para a realiza\u00e7\u00e3o dos testes de auditoria.","id":4465835,"corpo":"<p align=justify>A materialidade significa estabelecer crit\u00e9rios estat\u00edsticos para uso exclusivo na determina\u00e7\u00e3o do escopo daquilo que dever\u00e1 ser auditado em fun\u00e7\u00e3o do custo-benef\u00edcio para a realiza\u00e7\u00e3o dos testes de auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o da materialidade auxilia o auditor a julgar se um erro, quando identificado, \u00e9 relevante ou n\u00e3o para modificar a sua opini\u00e3o de auditoria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o patrimonial do cliente.","id":4465836,"corpo":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o da materialidade auxilia o auditor a julgar se um erro, quando identificado, \u00e9 relevante ou n\u00e3o para modificar a sua opini\u00e3o de auditoria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o patrimonial do cliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Materialidade no Planejamento","oab":false,"nome":"Materialidade no Planejamento","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426979,"slug":"auditoria-materialidade-no-planejamento"}],"slug":"auditoria\/1235800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As inje\u00e7\u00f5es de insulina devem ser administradas com uma dist\u00e2ncia m\u00ednima do local de aplica\u00e7\u00e3o anterior de pelo menos:","provas":[{"id":41652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1235840,"hashId":"1f710b251684b4badc6f12dce9c258b0","enunciado":"<p align=justify>As inje\u00e7\u00f5es de insulina devem ser administradas com uma dist\u00e2ncia m\u00ednima do local de aplica\u00e7\u00e3o anterior de pelo menos:<\/p>","resposta":4466032,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 cm.","id":4466032,"corpo":"2,5 cm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,5 cm.","id":4466033,"corpo":"3,5 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,0 cm.","id":4466034,"corpo":"5,0 cm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,5 cm.","id":4466035,"corpo":"6,5 cm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,0 cm.","id":4466036,"corpo":"10,0 cm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1235840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ind\u00edcio de contamina\u00e7\u00e3o fecal de um manancial h\u00eddrico pode ser confirmado pela presen\u00e7a na \u00e1gua da bact\u00e9ria:","provas":[{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1235847,"hashId":"003291d58de0aea73c70751c929f8f9f","enunciado":"<p align=justify>O ind\u00edcio de contamina\u00e7\u00e3o fecal de um manancial h\u00eddrico pode ser confirmado pela presen\u00e7a na \u00e1gua\r\nda bact\u00e9ria:<\/p>","resposta":4466080,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes.","id":4466077,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Streptococcus pyogenes.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clostridium botulinum.","id":4466078,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Clostridium botulinum.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis.","id":4466079,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Chlamydia trachomatis.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":4466080,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Escherichia coli.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rickettsia rickettsii.","id":4466081,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Rickettsia rickettsii.<\/i><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1235847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um fator que aumenta os n\u00edveis de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.","provas":[{"id":41652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1235851,"hashId":"88f6afe3d4b5ef96ffce6588d7341414","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um fator que aumenta os n\u00edveis de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.<\/p>","resposta":4466090,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool et\u00edlico.","id":4466087,"corpo":"\u00c1lcool et\u00edlico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiponatremia.","id":4466088,"corpo":"Hiponatremia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poli\u00faria.","id":4466089,"corpo":"Poli\u00faria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipovolemia.","id":4466090,"corpo":"Hipovolemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o","id":4466091,"corpo":"Hipotens\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as end\u00f3crinas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as end\u00f3crinas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428419,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-endocrinas"}],"slug":"enfermagem\/1235851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o apresenta as indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es das vacinas e dos cuidados necess\u00e1rios para esse procedimento. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A ocorr\u00eancia de febre acima de 38,5 \u00baC ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de uma vacina n\u00e3o constitui contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 dose subsequente. ( ) O uso de corticoides por via inalat\u00f3ria ou t\u00f3picos ou em esquemas de altas doses em curta dura\u00e7\u00e3o (menos de 14 dias) constitui contraindica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. ( ) No rec\u00e9m-nato prematuro, deve ser usada a idade corrigida para administrar as vacinas pr\u00f3prias da idade. ( ) N\u00e3o deve ser indicado o uso de paracetamol antes ou imediatamente ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o interferir na imunogenicidade da vacina. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1235858,"hashId":"e3753f3691c3d1f018f742d98343f78c","enunciado":"<p align=\"justify\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o apresenta as indica\u00e7\u00f5es e contraindica\u00e7\u00f5es das vacinas e dos cuidados necess\u00e1rios para esse procedimento. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A ocorr\u00eancia de febre acima de 38,5 \u00baC ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de uma vacina n\u00e3o constitui contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 dose subsequente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O uso de corticoides por via inalat\u00f3ria ou t\u00f3picos ou em esquemas de altas doses em curta dura\u00e7\u00e3o (menos de 14 dias) constitui contraindica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No rec\u00e9m-nato prematuro, deve ser usada a idade corrigida para administrar as vacinas pr\u00f3prias da idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o deve ser indicado o uso de paracetamol antes ou imediatamente ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o interferir na imunogenicidade da vacina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4466130,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4466127,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4466128,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4466129,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4466130,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4466131,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1235858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Modelagem da Informa\u00e7\u00e3o da Constru\u00e7\u00e3o (Building Information Modeling), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1235912,"hashId":"7dc669ffdcea940a231c777635604779","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da Modelagem da Informa\u00e7\u00e3o da Constru\u00e7\u00e3o (<em>Building Information Modeling<\/em>), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4466274,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 usada para desenvolver ajustes de erros de constru\u00e7\u00e3o ao longo da obra.","id":4466272,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 usada para desenvolver ajustes de erros de constru\u00e7\u00e3o ao longo da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representa uma iniciativa para reduzir a quantidade de engenheiros e oper\u00e1rios no canteiro de obras.","id":4466273,"corpo":"<p align=justify>Representa uma iniciativa para reduzir a quantidade de engenheiros e oper\u00e1rios no canteiro de obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00fatil para a compatibiliza\u00e7\u00e3o de projetos, sendo uma ferramenta de suporte a tomadas de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas do investimento.","id":4466274,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 \u00fatil para a compatibiliza\u00e7\u00e3o de projetos, sendo uma ferramenta de suporte a tomadas de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas do investimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garante a compatibilidade de projetos de uma edifica\u00e7\u00e3o.","id":4466275,"corpo":"<p align=justify>Garante a compatibilidade de projetos de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica \u00e0 simula\u00e7\u00e3o de custos de empreendimentos e elabora\u00e7\u00e3o de cronogramas de obras.","id":4466276,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se aplica \u00e0 simula\u00e7\u00e3o de custos de empreendimentos e elabora\u00e7\u00e3o de cronogramas de obras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Programas computacionais de engenharia","oab":false,"nome":"Programas computacionais de engenharia","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400682,"slug":"engenharia-civil-programas-computacionais-de-engenharia"}],"slug":"engenharia-civil\/1235912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gases de efeito estufa s\u00e3o subst\u00e2ncias gasosas que absorvem parte da radia\u00e7\u00e3o infravermelha, emitida principalmente pela superf\u00edcie terrestre, dificultando seu escape para o espa\u00e7o. S\u00e3o considerados gases de efeito estufa, exceto:","provas":[{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1235965,"hashId":"13657b9d8713355703da8d648156c409","enunciado":"<p align=justify>Os gases de efeito estufa s\u00e3o subst\u00e2ncias gasosas que absorvem parte da radia\u00e7\u00e3o infravermelha,\r\nemitida principalmente pela superf\u00edcie terrestre, dificultando seu escape para o espa\u00e7o. S\u00e3o considerados\r\ngases de efeito estufa, exceto:<\/p>","resposta":4466422,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00f3xido de carbono.","id":4466419,"corpo":"<p align=justify>Di\u00f3xido de carbono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metano.","id":4466420,"corpo":"<p align=justify>Metano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3xido nitroso.","id":4466421,"corpo":"<p align=justify>\u00d3xido nitroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Am\u00f4nia.","id":4466422,"corpo":"<p align=justify>Am\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hexafluoreto de enxofre.","id":4466423,"corpo":"<p align=justify>Hexafluoreto de enxofre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1235965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades f\u00edsicas dos solos, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I- A compacta\u00e7\u00e3o do solo resulta no aumento da densidade do solo. II- O aumento da porosidade total promove o aumento da capacidade de infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo. III- O aumento da densidade do solo implica na redu\u00e7\u00e3o da macroporosidade. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1235972,"hashId":"33759c09a61c86a58449300961e0357e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades f\u00edsicas dos solos, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <div><br><\/div><div>I- A compacta\u00e7\u00e3o do solo resulta no aumento da densidade do solo. <\/div><div><br><\/div><div>II- O aumento da porosidade total promove o aumento da capacidade de infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo. <\/div><div><br><\/div><div>III- O aumento da densidade do solo implica na redu\u00e7\u00e3o da macroporosidade. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/div><\/p>","resposta":4466440,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":4466437,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":4466438,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":4466439,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":4466440,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":4466441,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1235972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes relacionados aos servi\u00e7os de pinturas na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil: (I) As tintas s\u00e3o materiais geralmente l\u00edquidos ou em p\u00f3 sol\u00favel, constitu\u00eddos de ve\u00edculo, pigmentos, cal virgem e querosene. (II) O solvente de uma tinta \u00e9 a parte n\u00e3o-vol\u00e1til, que serve para aglomerar as part\u00edculas de pigmentos que s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o da pel\u00edcula protetora na qual se converte a tinta depois de seca. (III) Dentre os defeitos usuais nos servi\u00e7os de pinturas, a efloresc\u00eancia constitui-se das manchas esbranqui\u00e7adas que surgem se a pintura for aplicada sobre reboco \u00famido. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236022,"hashId":"6e3edae614b148bddd76f2e9e204c1fc","enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes relacionados aos servi\u00e7os de pinturas na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil: <div><br><\/div><div>(I) As tintas s\u00e3o materiais geralmente l\u00edquidos ou em p\u00f3 sol\u00favel, constitu\u00eddos de ve\u00edculo, pigmentos, cal\r\nvirgem e querosene. <\/div><div><br><\/div><div>(II) O solvente de uma tinta \u00e9 a parte n\u00e3o-vol\u00e1til, que serve para aglomerar as part\u00edculas de pigmentos que\r\ns\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o da pel\u00edcula protetora na qual se converte a tinta depois de seca. <\/div><div><br><\/div><div>(III) Dentre os defeitos usuais nos servi\u00e7os de pinturas, a efloresc\u00eancia constitui-se das manchas\r\nesbranqui\u00e7adas que surgem se a pintura for aplicada sobre reboco \u00famido. <\/div><div><br><\/div><div>\u00c9 correto afirmar que:<\/div><\/p>","resposta":4466590,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":4466587,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":4466588,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":4466589,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4466590,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4466591,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1236022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de um apartamento residencial foi projeta em uma planta baixa na escala de 1:75. Sabendo-se que a sala tinha um formato retangular e que suas dimens\u00f5es na planta baixa eram de 3,20 cm e 4,20 cm, marque a alternativa que apresenta a \u00e1rea real dessa sala depois de constru\u00edda:","provas":[{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236075,"hashId":"4ea04724a5d8004474f9a8a3c59f5319","enunciado":"<p align=justify>A sala de um apartamento residencial foi projeta em uma planta baixa na escala de 1:75. Sabendo-se\r\nque a sala tinha um formato retangular e que suas dimens\u00f5es na planta baixa eram de 3,20 cm e 4,20 cm,\r\nmarque a alternativa que apresenta a \u00e1rea real dessa sala depois de constru\u00edda:<\/p>","resposta":4466868,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,26 m\u00b2","id":4466867,"corpo":"<p align=justify>8,26 m<sup>\u00b2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,56 m\u00b2","id":4466868,"corpo":"<p align=justify>7,56 m<sup>\u00b2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,76 m\u00b2","id":4466869,"corpo":"<p align=justify>6,76 m<sup>\u00b2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,46 m\u00b2","id":4466870,"corpo":"<p align=justify>5,46 m<sup>\u00b2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,86 m\u00b2","id":4466871,"corpo":"<p align=justify>4,86 m<sup>\u00b2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1236075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas do programa AutoCad, julgue os itens a seguir relacionados aos comandos de precis\u00e3o do OSNAP: (I) O MidPoint serve para selecionar o ponto m\u00e9dio de uma linha. (II) O Intersection serve para selecionar um ponto de um quadrante de uma circunfer\u00eancia ou de um arco. (III) O Endpoint constr\u00f3i entidades paralelas a outras j\u00e1 existentes. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236087,"hashId":"929c035070c26e54739c10777c1d091a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas do programa AutoCad, julgue os itens a seguir relacionados aos\r\ncomandos de precis\u00e3o do OSNAP: <div><br><\/div><div>(I) O <i>MidPoint<\/i> serve para selecionar o ponto m\u00e9dio de uma linha. <div><br><\/div><div>(II) O<i> Intersection<\/i> serve para selecionar um ponto de um quadrante de uma circunfer\u00eancia ou de um arco. <div><br><\/div><div>(III) O <i>Endpoint <\/i>constr\u00f3i entidades paralelas a outras j\u00e1 existentes. <div><br><\/div><div>\u00c9 correto afirmar que:<\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>","resposta":4466927,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":4466927,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":4466928,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":4466929,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4466930,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4466931,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"engenharia-civil\/1236087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao trabalho em teleatendimento\/telemarketing, para prevenir sobrecarga ps\u00edquica e muscular est\u00e1tica de pesco\u00e7o, ombros, dorso e membros superiores, as empresas devem permitir a frui\u00e7\u00e3o de pausas de descanso e intervalos para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o aos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) As pausas dever\u00e3o ser concedidas em dois per\u00edodos de 20 minutos cont\u00ednuos. ( ) As pausas dever\u00e3o ser concedidas ap\u00f3s os primeiros e antes dos \u00faltimos 30 minutos de trabalho. ( ) O intervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o deve ser de 30 minutos. ( ) Para tempos de trabalho efetivo de at\u00e9 quatro horas di\u00e1rias, deve ser observada a concess\u00e3o de uma pausa cont\u00ednua de descanso de 10 minutos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1236130,"hashId":"8e3012d2c52ee4202c793e1b8b0d750c","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito ao trabalho em teleatendimento\/telemarketing, para prevenir sobrecarga ps\u00edquica e muscular est\u00e1tica de pesco\u00e7o, ombros, dorso e membros superiores, as empresas devem permitir a frui\u00e7\u00e3o de pausas de descanso e intervalos para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o aos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As pausas dever\u00e3o ser concedidas em dois per\u00edodos de 20 minutos cont\u00ednuos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As pausas dever\u00e3o ser concedidas ap\u00f3s os primeiros e antes dos \u00faltimos 30 minutos de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O intervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o deve ser de 30 minutos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para tempos de trabalho efetivo de at\u00e9 quatro horas di\u00e1rias, deve ser observada a concess\u00e3o de uma pausa cont\u00ednua de descanso de 10 minutos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4467132,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4467132,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4467133,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4467134,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4467135,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4467136,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1236130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna seguir: Zumba \u00e9 uma dan\u00e7a criada na______________, durante os anos 90, e trata-se de uma reuni\u00e3o de v\u00e1rios estilos, tais como samba, salsa, mambo e merengue. \u00c9 bastante praticada em academias e uma dan\u00e7a que conquistou pessoas no mundo todo.","provas":[{"id":43174,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1292317,"hashId":"39713308b8c494fe33496b0f83ec0c94","enunciado":"<p align=\"justify\">Complete a lacuna seguir: Zumba \u00e9 uma dan\u00e7a criada na______________, durante os anos 90, e trata-se de uma reuni\u00e3o de v\u00e1rios estilos, tais como samba, salsa, mambo e merengue. \u00c9 bastante praticada em academias e uma dan\u00e7a que conquistou pessoas no mundo todo.<\/p>","resposta":4702787,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espanha","id":4702785,"corpo":"<p align=justify>Espanha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It\u00e1lia","id":4702786,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Col\u00f4mbia","id":4702787,"corpo":"<p align=justify>Col\u00f4mbia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4702788,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1292317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aprendizado do ambiente l\u00fadico e prazeroso do jogo, quando corretamente desenvolvido, \u00e9","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284869,"hashId":"7d4f60db2ce1b09d7184188541108107","enunciado":"<p align=justify>O aprendizado do ambiente l\u00fadico e\r\nprazeroso do jogo, quando corretamente\r\ndesenvolvido, \u00e9<\/p>","resposta":4670300,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um fraco instrumento de ensino aprendizagem.","id":4670299,"corpo":"<p align=justify>um fraco instrumento de ensino\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconscientemente transferido para o ambiente da vida real.","id":4670300,"corpo":"<p align=justify>inconscientemente transferido para o\r\nambiente da vida real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um forte instrumento de avalia\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o.","id":4670301,"corpo":"<p align=justify>um forte instrumento de avalia\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um aprendizado com fins delimitados ao jogo.","id":4670302,"corpo":"<p align=justify>um aprendizado com fins delimitados ao\r\njogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma via \u00fanica de ensino com est\u00edmulo de jogar contra.","id":4670303,"corpo":"<p align=justify>uma via \u00fanica de ensino com est\u00edmulo de\r\njogar contra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1284869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de Acolhimento Institucional, especificado na Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais, atua em quais modalidades?","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284887,"hashId":"1d668bb2c3adc23f264d4a988e53869e","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de Acolhimento Institucional,\r\nespecificado na Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de\r\nServi\u00e7os Socioassistenciais, atua em\r\nquais modalidades?<\/p>","resposta":4670391,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o ao idoso; amparo aos mendigos; pousadas de repouso; resid\u00eancia farmac\u00eautica.","id":4670389,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o ao idoso; amparo aos mendigos;\r\npousadas de repouso; resid\u00eancia\r\nfarmac\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica; fam\u00edlia acolhedora; asilos; albergues.","id":4670390,"corpo":"<p align=justify>Rep\u00fablica; fam\u00edlia acolhedora; asilos;\r\nalbergues.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrigo institucional; casa lar; casa de passagem; resid\u00eancia inclusiva.","id":4670391,"corpo":"<p align=justify>Abrigo institucional; casa lar; casa de\r\npassagem; resid\u00eancia inclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vilas art\u00edsticas; asilos, albergues; pousadas de inverno.","id":4670392,"corpo":"<p align=justify>Vilas art\u00edsticas; asilos, albergues; pousadas\r\nde inverno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trailers; containers abrigo; chal\u00e9s inclusivos; abrigos m\u00f3veis.","id":4670393,"corpo":"<p align=justify>Trailers; containers abrigo; chal\u00e9s inclusivos;\r\nabrigos m\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Social","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398478,"slug":"servico-social-programas-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1284887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que n\u00e3o \u00e9 realmente necess\u00e1rio montar a estrutura de Lewis para obter a f\u00f3rmula emp\u00edrica de um composto i\u00f4nico, ou seja, pode-se tamb\u00e9m determinar as cargas nos \u00e2nions e c\u00e1tions e em seguida combin\u00e1-los na propor\u00e7\u00e3o correta. Sendo assim, sobre o nitreto de pot\u00e1ssio analise os itens que seguem: I) Sua f\u00f3rmula emp\u00edrica \u00e9 K3N. II) O \u00e1tomo de pot\u00e1ssio possui um el\u00e9tron de val\u00eancia, que pode ser perdido para tornar-se um \u00edon pot\u00e1ssio, K+. III) Um \u00e1tomo de nitrog\u00eanio possui cinco el\u00e9trons de val\u00eancia e, portanto precisa perder tr\u00eas el\u00e9trons para completar seu octeto. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (s):","provas":[{"id":43186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1292717,"hashId":"773aea84efee6cd1baa2662d01e8f3f7","enunciado":"<p align=\"justify\">Sabe-se que n\u00e3o \u00e9 realmente necess\u00e1rio montar a estrutura de Lewis para obter a f\u00f3rmula emp\u00edrica de um composto i\u00f4nico, ou seja, pode-se tamb\u00e9m determinar as cargas nos \u00e2nions e c\u00e1tions e em seguida combin\u00e1-los na propor\u00e7\u00e3o correta. Sendo assim, sobre o nitreto de pot\u00e1ssio analise os itens que seguem:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I) Sua f\u00f3rmula emp\u00edrica \u00e9 K<sub>3<\/sub>N.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II) O \u00e1tomo de pot\u00e1ssio possui um el\u00e9tron de val\u00eancia, que pode ser perdido para tornar-se um \u00edon pot\u00e1ssio, K<sup>+<\/sup>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III) Um \u00e1tomo de nitrog\u00eanio possui cinco el\u00e9trons de val\u00eancia e, portanto precisa perder tr\u00eas el\u00e9trons para completar seu octeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (s):<\/p>","resposta":4704288,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":4704287,"corpo":"<p align=justify>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4704288,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4704289,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4704290,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"}],"slug":"quimica\/1292717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao que se afirma a respeito das palavras em destaque em \u201cNenhum estudo epidemiol\u00f3gico ou de laborat\u00f3rio jamais encontrou evid\u00eancia confi\u00e1vel de tais riscos [ligando celulares a c\u00e2ncer], e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma teoria amplamente aceita de como eles poderiam surgir.\u201d.","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284688,"hashId":"8623140cf357149eb92b71323cc5e5bb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao\r\nque se afirma a respeito das palavras\r\nem destaque em \u201cNenhum estudo\r\nepidemiol\u00f3gico ou de laborat\u00f3rio jamais\r\nencontrou evid\u00eancia confi\u00e1vel de tais\r\nriscos [<u><b>ligando celulares a c\u00e2ncer<\/b><\/u>], e n\u00e3o\r\nh\u00e1 nenhuma teoria amplamente aceita de\r\ncomo eles poderiam surgir.\u201d.<\/p>","resposta":4669443,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho est\u00e1 entre colchetes porque se trata de um aposto explicativo.","id":4669439,"corpo":"<p align=justify>O trecho est\u00e1 entre colchetes porque se\r\ntrata de um aposto explicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os colchetes poderiam ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas ou par\u00eanteses.","id":4669440,"corpo":"<p align=justify>Os colchetes poderiam ser substitu\u00eddos por\r\nv\u00edrgulas ou par\u00eanteses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho em destaque, o termo \u201ca\u201d poderia estar craseado.","id":4669441,"corpo":"<p align=justify>No trecho em destaque, o termo \u201ca\u201d poderia\r\nestar craseado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trecho est\u00e1 entre colchetes porque se trata de uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva reduzida de infinitivo.","id":4669442,"corpo":"<p align=justify>O trecho est\u00e1 entre colchetes porque se\r\ntrata de uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva reduzida de\r\ninfinitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho est\u00e1 entre colchetes porque se trata de uma inser\u00e7\u00e3o feita pelo autor do texto, n\u00e3o sendo, portanto, parte da cita\u00e7\u00e3o.","id":4669443,"corpo":"<p align=justify>O trecho est\u00e1 entre colchetes porque se\r\ntrata de uma inser\u00e7\u00e3o feita pelo autor do\r\ntexto, n\u00e3o sendo, portanto, parte da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CELULARES CAUSAM C\u00c2NCER? UMA AN\u00c1LISE SOBRE COMO A M\u00cdDIA TRATA QUEST\u00d5ES DE RISCO \u00c0 SA\u00daDE 30\/03\/2015 - 09H03 - POR CARLOS ORSI Neste m\u00eas, um colunista de inform\u00e1tica do New York Times, Nick Bilton, escreveu um artigo sobre computadores \u201cvest\u00edveis\u201d \u2013 equipamentos de inform\u00e1tica integrados ao vestu\u00e1rio, como o Google Glass ou o Apple Watch \u2013 sugerindo que o uso desses acess\u00f3rios, principalmente quando ligados a redes sem fio ou de telefonia celular, poderia representar um risco de c\u00e2ncer compar\u00e1vel ao trazido pela fuma\u00e7a de cigarro. A tese de Bilton era de que, como existem pesquisas indicando que o uso de celular junto ao ouvido pode causar c\u00e2ncer de c\u00e9rebro, seria l\u00f3gico supor que usar o mesmo tipo de tecnologia junto a outras partes do corpo, como os olhos ou a pele, tamb\u00e9m n\u00e3o seria seguro. Tr\u00eas dias depois de publicar a coluna, no entanto, o jornal se viu constrangido a fazer uma retrata\u00e7\u00e3o registrando o seguinte: \u201cNenhum estudo epidemiol\u00f3gico ou de laborat\u00f3rio jamais encontrou evid\u00eancia confi\u00e1vel de tais riscos [ligando celulares a c\u00e2ncer], e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma teoria amplamente aceita de como eles poderiam surgir. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), \u2018at\u00e9 o momento, n\u00e3o se estabeleceu nenhum efeito de sa\u00fade adverso associado ao uso de telefones m\u00f3veis\u2019 [...]\u201d. Essa nota de retifica\u00e7\u00e3o [...] gera uma quest\u00e3o espinhosa: como o jornalista do Times p\u00f4de se enganar tanto? A resposta \u00e9 instrutiva e nos ensina algo sobre como a m\u00eddia em geral tende a tratar quest\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade. A primeira coisa a notar \u00e9 que, em princ\u00edpio, n\u00e3o faz sequer sentido imaginar que celulares possam causar c\u00e2ncer: as ondas eletromagn\u00e9ticas que usam para transmitir e receber sinal n\u00e3o t\u00eam energia suficiente para penetrar no n\u00facleo das c\u00e9lulas e alterar seu DNA: de fato, os raios do Sol s\u00e3o mais potentes (e perigosos). Mas, at\u00e9 a\u00ed, seguro morreu de velho, e diversos grupos de pesquisadores se dedicaram a estudar o assunto. A nota de retifica\u00e7\u00e3o fala que \u201cn\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia convincente\u201d. A palavra-chave a\u00ed \u00e9 \u201cconvincente\u201d. Como explica o oncologista americano David Gorski [...], existe, fundamentalmente, um s\u00f3 grupo de cientistas que afirma ter encontrado repetidas provas estat\u00edsticas de uma liga\u00e7\u00e3o entre os equipamentos e a doen\u00e7a. [...] A comunidade cient\u00edfica, em geral, e os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela sa\u00fade p\u00fablica, em particular, tendem a se guiar, corretamente, pela evid\u00eancia preponderante \u2013 no caso, de que n\u00e3o h\u00e1 perigo \u2013 e n\u00e3o por resultados isolados. Mas o jornalismo costuma dar mais aten\u00e7\u00e3o aos sinais de alerta, e a desconfiar das comunica\u00e7\u00f5es tranquilizadoras, principalmente quando essas \u00faltimas parecem servir a interesses econ\u00f4micos (no caso, dos fabricantes de celular). Trata-se de uma atitude que costuma ser interpretada, no meio, como sinal de \u201csaud\u00e1vel senso cr\u00edtico\u201d. Mas a verdade \u00e9 que, sem analisar os detalhes t\u00e9cnicos e evitando dar o devido peso ao m\u00e9rito pr\u00f3prio de cada afirma\u00e7\u00e3o, desconfiar de tudo \u00e9 uma atitude t\u00e3o ing\u00eanua quanto acreditar em tudo. [...] Para finalizar, uma not\u00edcia que n\u00e3o vi ningu\u00e9m dando com destaque aqui no Brasil: um estudo realizado na Nova Zel\u00e2ndia, divulgado em fevereiro, encontrou uma rela\u00e7\u00e3o entre o uso de celular e a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de casos de c\u00e2ncer de c\u00e9rebro no pa\u00eds! [...] Isso quer dizer que a radia\u00e7\u00e3o do celular evita c\u00e2ncer? Mata as c\u00e9lulas malignas? Muito provavelmente, n\u00e3o. Existe, afinal, uma coisa chamada coincid\u00eancia \u2013 e \u00e9 por isso que estudos isolados t\u00eam de ser olhados com alguma reserva, quer tenham conclus\u00f5es boas ou m\u00e1s. Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/blogs\/olhar-cetico\/noticia\/ 2015\/03\/celulares-causam-cancer-uma-analise-sobre-como-midia- trata-questoes-de-risco-saude.html ","id":406038,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\"><b>CELULARES CAUSAM C\u00c2NCER? UMA\r\nAN\u00c1LISE SOBRE COMO A M\u00cdDIA TRATA\r\nQUEST\u00d5ES DE RISCO \u00c0 SA\u00daDE<\/b> <\/div><div style=\"text-align: center;\"><b><br><\/b>\r\n<\/div><div style=\"text-align: right;\"><b>30\/03\/2015 - 09H03 - POR CARLOS ORSI <\/b>\r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       Neste m\u00eas, um colunista de inform\u00e1tica do\r\nNew York Times, Nick Bilton, escreveu um artigo\r\nsobre computadores \u201cvest\u00edveis\u201d \u2013 equipamentos\r\nde inform\u00e1tica integrados ao vestu\u00e1rio, como\r\no Google Glass ou o Apple Watch \u2013 sugerindo\r\nque o uso desses acess\u00f3rios, principalmente\r\nquando ligados a redes sem fio ou de telefonia\r\ncelular, poderia representar um risco de c\u00e2ncer\r\ncompar\u00e1vel ao trazido pela fuma\u00e7a de cigarro. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       A tese de Bilton era de que, como existem\r\npesquisas indicando que o uso de celular junto\r\nao ouvido pode causar c\u00e2ncer de c\u00e9rebro, seria\r\nl\u00f3gico supor que usar o mesmo tipo de tecnologia\r\njunto a outras partes do corpo, como os olhos ou a\r\npele, tamb\u00e9m n\u00e3o seria seguro. Tr\u00eas dias depois\r\nde publicar a coluna, no entanto, o jornal se viu\r\nconstrangido a fazer uma retrata\u00e7\u00e3o registrando\r\no seguinte: <\/div><div style=\"text-align: justify;\">      \r\n \u201cNenhum estudo epidemiol\u00f3gico ou de\r\nlaborat\u00f3rio jamais encontrou evid\u00eancia confi\u00e1vel\r\nde tais riscos [ligando celulares a c\u00e2ncer], e n\u00e3o h\u00e1\r\nnenhuma teoria amplamente aceita de como eles\r\npoderiam surgir. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o\r\nMundial da Sa\u00fade (OMS), \u2018at\u00e9 o momento, n\u00e3o\r\nse estabeleceu nenhum efeito de sa\u00fade adverso\r\nassociado ao uso de telefones m\u00f3veis\u2019 [...]\u201d. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">        Essa nota de retifica\u00e7\u00e3o [...] gera uma quest\u00e3o\r\nespinhosa: como o jornalista do Times p\u00f4de se\r\nenganar tanto? A resposta \u00e9 instrutiva e nos\r\nensina algo sobre como a m\u00eddia em geral tende a\r\ntratar quest\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade. <\/div><div style=\"text-align: justify;\">  \r\n      A primeira coisa a notar \u00e9 que, em princ\u00edpio,\r\nn\u00e3o faz sequer sentido imaginar que celulares\r\npossam causar c\u00e2ncer: as ondas eletromagn\u00e9ticas\r\nque usam para transmitir e receber sinal n\u00e3o t\u00eam\r\nenergia suficiente para penetrar no n\u00facleo das\r\nc\u00e9lulas e alterar seu DNA: de fato, os raios do\r\nSol s\u00e3o mais potentes (e perigosos). Mas, at\u00e9 a\u00ed,\r\nseguro morreu de velho, e diversos grupos de\r\npesquisadores se dedicaram a estudar o assunto. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">        A nota de retifica\u00e7\u00e3o fala que \u201cn\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia\r\nconvincente\u201d. A palavra-chave a\u00ed \u00e9 \u201cconvincente\u201d.\r\nComo explica o oncologista americano David\r\nGorski [...], existe, fundamentalmente, um s\u00f3\r\ngrupo de cientistas que afirma ter encontrado\r\nrepetidas provas estat\u00edsticas de uma liga\u00e7\u00e3o entre\r\nos equipamentos e a doen\u00e7a. [...] <\/div><div style=\"text-align: justify;\">  \r\n      A comunidade cient\u00edfica, em geral, e os \u00f3rg\u00e3os\r\nrespons\u00e1veis pela sa\u00fade p\u00fablica, em particular,\r\ntendem a se guiar, corretamente, pela evid\u00eancia\r\npreponderante \u2013 no caso, de que n\u00e3o h\u00e1 perigo \u2013\r\ne n\u00e3o por resultados isolados. Mas o jornalismo\r\ncostuma dar mais aten\u00e7\u00e3o aos sinais de alerta, e\r\na desconfiar das comunica\u00e7\u00f5es tranquilizadoras,\r\nprincipalmente quando essas \u00faltimas parecem\r\nservir a interesses econ\u00f4micos (no caso, dos\r\nfabricantes de celular). <\/div><div style=\"text-align: justify;\">    \r\n    Trata-se de uma atitude que costuma ser\r\ninterpretada, no meio, como sinal de \u201csaud\u00e1vel\r\nsenso cr\u00edtico\u201d. Mas a verdade \u00e9 que, sem analisar\r\nos detalhes t\u00e9cnicos e evitando dar o devido peso\r\nao m\u00e9rito pr\u00f3prio de cada afirma\u00e7\u00e3o, desconfiar de\r\ntudo \u00e9 uma atitude t\u00e3o ing\u00eanua quanto acreditar\r\nem tudo. [...] <\/div><div style=\"text-align: justify;\">        \r\nPara finalizar, uma not\u00edcia que n\u00e3o vi ningu\u00e9m\r\ndando com destaque aqui no Brasil: um estudo\r\nrealizado na Nova Zel\u00e2ndia, divulgado em\r\nfevereiro, encontrou uma rela\u00e7\u00e3o entre o uso de\r\ncelular e a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de casos de c\u00e2ncer\r\nde c\u00e9rebro no pa\u00eds! [...] Isso quer dizer que a\r\nradia\u00e7\u00e3o do celular evita c\u00e2ncer? Mata as c\u00e9lulas\r\nmalignas? Muito provavelmente, n\u00e3o. Existe,\r\nafinal, uma coisa chamada coincid\u00eancia \u2013 e \u00e9 por\r\nisso que estudos isolados t\u00eam de ser olhados com\r\nalguma reserva, quer tenham conclus\u00f5es boas ou\r\nm\u00e1s. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><b>Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/blogs\/olhar-cetico\/noticia\/\r\n2015\/03\/celulares-causam-cancer-uma-analise-sobre-como-midia-\r\ntrata-questoes-de-risco-saude.html\r\n<\/b><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"nome_clean":"Colchetes","oab":false,"nome":"Colchetes","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409447,"slug":"lingua-portuguesa-colchetes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1284688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a sequ\u00eancia num\u00e9rica 1, 3, 6, 10, 15, 21, x, y ... Sabendo que x e y s\u00e3o n\u00fameros e seguem o padr\u00e3o matem\u00e1tico para essa sequ\u00eancia, qual \u00e9 o valor de x + y?","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284699,"hashId":"e954b06b604ad5fd0ac5bdb45a3b1fc7","enunciado":"<p align=justify>Dada a sequ\u00eancia num\u00e9rica 1, 3, 6, 10,\r\n15, 21, x, y ... Sabendo que x e y s\u00e3o\r\nn\u00fameros e seguem o padr\u00e3o matem\u00e1tico\r\npara essa sequ\u00eancia, qual \u00e9 o valor de\r\nx + y?<\/p>","resposta":4669498,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28","id":4669494,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":4669495,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54","id":4669496,"corpo":"<p align=justify>54<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":4669497,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64","id":4669498,"corpo":"<p align=justify>64<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/1284699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cBitcoin \u00e9 uma bolha envolta em misticismo tecnol\u00f3gico e terminar\u00e1 em desastre.\u201d \u201cBitcoin recua 7% com reguladores colocando contra a parede uma das maiores exchanges do mundo.\u201d Recentemente, manchetes como as dispostas, ganharam destaque no cen\u00e1rio internacional. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284706,"hashId":"954ad73a896a0f0a25f9cf1c316c718e","enunciado":"<p align=justify>\u201cBitcoin \u00e9 uma bolha envolta em\r\nmisticismo tecnol\u00f3gico e terminar\u00e1 em\r\ndesastre.\u201d <div>\u201cBitcoin recua 7% com reguladores\r\ncolocando contra a parede uma das\r\nmaiores exchanges do mundo.\u201d <\/div><div>Recentemente, manchetes como as\r\ndispostas, ganharam destaque no\r\ncen\u00e1rio internacional. Sobre o assunto,\r\nassinale a alternativa correta.<\/div><\/p>","resposta":4669537,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bitcoin \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o da moeda de uso oficial em diversos pa\u00edses, impressa pelo Sistema de Reserva Federal dos Estados Unidos, destacando-se por ter o maior n\u00edvel de moeda circulante no mundo.","id":4669534,"corpo":"<p align=justify>Bitcoin \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o da moeda de uso\r\noficial em diversos pa\u00edses, impressa pelo\r\nSistema de Reserva Federal dos Estados\r\nUnidos, destacando-se por ter o maior n\u00edvel\r\nde moeda circulante no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bitcoins s\u00e3o pap\u00e9is que representam uma pequena parte do capital social de uma empresa, podendo ser classificados como ordin\u00e1rios ou preferenciais.","id":4669535,"corpo":"<p align=justify>Bitcoins s\u00e3o pap\u00e9is que representam uma\r\npequena parte do capital social de uma\r\nempresa, podendo ser classificados como\r\nordin\u00e1rios ou preferenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Bitcoin foi criada h\u00e1 12 anos e sua origem est\u00e1 associada \u00e0 minera\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos matem\u00e1ticos. No Brasil, sua emiss\u00e3o \u00e9 controlada pelo Banco Central.","id":4669536,"corpo":"<p align=justify>A Bitcoin foi criada h\u00e1 12 anos e sua origem\r\nest\u00e1 associada \u00e0 minera\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos\r\nmatem\u00e1ticos. No Brasil, sua emiss\u00e3o \u00e9\r\ncontrolada pelo Banco Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar da resist\u00eancia de alguns pa\u00edses, a Bitcoin \u00e9 considerada um moeda digital, que pode ser recebida e enviada pela internet. Sua emiss\u00e3o \u00e9 realizada de forma descentralizada, ou seja, sem o controle de uma institui\u00e7\u00e3o financeira ou de bancos.","id":4669537,"corpo":"<p align=justify>Apesar da resist\u00eancia de alguns pa\u00edses,\r\na Bitcoin \u00e9 considerada um moeda digital,\r\nque pode ser recebida e enviada pela\r\ninternet. Sua emiss\u00e3o \u00e9 realizada de forma\r\ndescentralizada, ou seja, sem o controle de\r\numa institui\u00e7\u00e3o financeira ou de bancos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bitcoin \u00e9 um sistema de cr\u00e9dito que ocorre a partir da valida\u00e7\u00e3o de um banco ou de uma processadora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":4669538,"corpo":"<p align=justify>Bitcoin \u00e9 um sistema de cr\u00e9dito que ocorre a\r\npartir da valida\u00e7\u00e3o de um banco ou de uma\r\nprocessadora de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1284706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado do Par\u00e1 est\u00e1 localizado na Regi\u00e3o Norte do Brasil e apresenta o segundo maior territ\u00f3rio do pa\u00eds, sendo menor apenas que o Amazonas. Conforme dados da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (FUNAI), o territ\u00f3rio do Par\u00e1 concentra 31 etnias ind\u00edgenas espalhadas em 298 povoa\u00e7\u00f5es, totalizando mais de 27 mil \u00edndios, al\u00e9m de possuir comunidades negras remanescentes de antigos quilombos. Sobre as caracter\u00edsticas gerais do estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284712,"hashId":"40dc93cdc8ed26d004098c674ccd6618","enunciado":"<p align=justify>O estado do Par\u00e1 est\u00e1 localizado na\r\nRegi\u00e3o Norte do Brasil e apresenta\r\no segundo maior territ\u00f3rio do pa\u00eds,\r\nsendo menor apenas que o Amazonas.\r\nConforme dados da Funda\u00e7\u00e3o Nacional\r\ndo \u00cdndio (FUNAI), o territ\u00f3rio do Par\u00e1\r\nconcentra 31 etnias ind\u00edgenas espalhadas\r\nem 298 povoa\u00e7\u00f5es, totalizando mais\r\nde 27 mil \u00edndios, al\u00e9m de possuir\r\ncomunidades negras remanescentes de\r\nantigos quilombos. <div>Sobre as caracter\u00edsticas gerais do estado\r\ndo Par\u00e1, assinale a alternativa correta.<\/div><\/p>","resposta":4669562,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Maoris s\u00e3o os maiores representantes do povo ind\u00edgena do Par\u00e1, compreendem cerca de 1,4 por cento da popula\u00e7\u00e3o do estado. Maoritanga \u00e9 o idioma nativo falado por seus representantes.","id":4669559,"corpo":"<p align=justify>Os Maoris s\u00e3o os maiores representantes\r\ndo povo ind\u00edgena do Par\u00e1, compreendem\r\ncerca de 1,4 por cento da popula\u00e7\u00e3o do\r\nestado. Maoritanga \u00e9 o idioma nativo falado\r\npor seus representantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mesorregi\u00e3o do baixo amazonas apresenta clima, predominantemente, subtropical, com m\u00e9dias t\u00e9rmicas sempre acima de 22\u00baC.","id":4669560,"corpo":"<p align=justify>A mesorregi\u00e3o do baixo amazonas\r\napresenta clima, predominantemente,\r\nsubtropical, com m\u00e9dias t\u00e9rmicas sempre\r\nacima de 22\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ponto mais elevado do Par\u00e1 \u00e9 a chapada das Mangabeiras, com 1204 metros de altitude, localizada na mesorregi\u00e3o do Sudeste Paraense.","id":4669561,"corpo":"<p align=justify>O ponto mais elevado do Par\u00e1 \u00e9 a chapada\r\ndas Mangabeiras, com 1204 metros de\r\naltitude, localizada na mesorregi\u00e3o do\r\nSudeste Paraense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de rios que drenam \u00e1guas do territ\u00f3rio paraense os rios Amazonas, Jari, Tapaj\u00f3s, Tocantins e Xingu.","id":4669562,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de rios que drenam \u00e1guas do\r\nterrit\u00f3rio paraense os rios Amazonas, Jari,\r\nTapaj\u00f3s, Tocantins e Xingu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Lukaguir s\u00e3o ind\u00edgenas do Par\u00e1 que vivem desde o per\u00edodo Paleol\u00edtico nessa regi\u00e3o. Fam\u00edlias sempre vaguearam, em separado, morando em iurtas (tendas desmont\u00e1veis) ou habita\u00e7\u00f5es subterr\u00e2neas e sobrevivendo de ca\u00e7a e pesca.","id":4669563,"corpo":"<p align=justify>Os Lukaguir s\u00e3o ind\u00edgenas do Par\u00e1 que\r\nvivem desde o per\u00edodo Paleol\u00edtico nessa\r\nregi\u00e3o. Fam\u00edlias sempre vaguearam, em\r\nseparado, morando em iurtas (tendas\r\ndesmont\u00e1veis) ou habita\u00e7\u00f5es subterr\u00e2neas\r\ne sobrevivendo de ca\u00e7a e pesca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1284712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conv\u00edvio social, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. O sujeito humano \u00e9 um sujeito \u00e9tico, individual e social. Somos sujeitos pessoais e \u00fanicos. Ao mesmo tempo e no mesmo n\u00edvel de profundidade, o sujeito pessoal comporta a ________________, pois somos ontol\u00f3gica e biologicamente _________________, seres pol\u00edticos, feitos para a conviv\u00eancia.","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284759,"hashId":"ef8692ee0244e70927a95752f92e6657","enunciado":"<p align=justify>Sobre o conv\u00edvio social, preencha as\r\nlacunas e assinale a alternativa correta.\r\nO sujeito humano \u00e9 um sujeito \u00e9tico,\r\nindividual e social. Somos sujeitos\r\npessoais e \u00fanicos. Ao mesmo tempo e no\r\nmesmo n\u00edvel de profundidade, o sujeito\r\npessoal comporta a ________________,\r\npois somos ontol\u00f3gica e biologicamente\r\n_________________, seres pol\u00edticos,\r\nfeitos para a conviv\u00eancia.<\/p>","resposta":4669796,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruptura moral \/ generosos","id":4669794,"corpo":"<p align=justify>ruptura moral \/ generosos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7a pol\u00edtica \/ individualistas","id":4669795,"corpo":"<p align=justify>for\u00e7a pol\u00edtica \/ individualistas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o social \/ soci\u00e1veis","id":4669796,"corpo":"<p align=justify>dimens\u00e3o social \/ soci\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o \u00e9tica \/ indissoci\u00e1veis","id":4669797,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o \u00e9tica \/ indissoci\u00e1veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"camada pol\u00edtica \/ capazes","id":4669798,"corpo":"<p align=justify>camada pol\u00edtica \/ capazes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1284759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O som se divide em quatro propriedades: altura, intensidade, dura\u00e7\u00e3o e timbre. Sobre essas propriedades, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284761,"hashId":"d7e26c023c3f7c861741b622b9e4265a","enunciado":"<p align=justify>O som se divide em quatro propriedades:\r\naltura, intensidade, dura\u00e7\u00e3o e timbre.\r\nSobre essas propriedades, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4669808,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na altura, a escrita musical est\u00e1 representada pelo posicionamento da nota no pentagrama.","id":4669804,"corpo":"<p align=justify>Na altura, a escrita musical est\u00e1\r\nrepresentada pelo posicionamento da nota\r\nno pentagrama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo de prolonga\u00e7\u00e3o do som ou o per\u00edodo em que o som estende-se (longo ou curto).","id":4669805,"corpo":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo de prolonga\u00e7\u00e3o do\r\nsom ou o per\u00edodo em que o som estende-se\r\n(longo ou curto).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intensidade \u00e9 a propriedade do som de ser mais forte ou mais fraco, dependendo da for\u00e7a empregada na sua percuss\u00e3o.","id":4669806,"corpo":"<p align=justify>Intensidade \u00e9 a propriedade do som de ser\r\nmais forte ou mais fraco, dependendo da\r\nfor\u00e7a empregada na sua percuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O timbre \u00e9 que nos permite reconhecer a origem do som, ou seja, de que instrumento esse som partiu.","id":4669807,"corpo":"<p align=justify>O timbre \u00e9 que nos permite reconhecer a\r\norigem do som, ou seja, de que instrumento\r\nesse som partiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intensidade \u00e9 a caracter\u00edstica do som de cada instrumento.","id":4669808,"corpo":"<p align=justify>A intensidade \u00e9 a caracter\u00edstica do som de\r\ncada instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1284761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras r\u00edtmicas s\u00e3o s\u00edmbolos utilizados para representar os tempos de uma m\u00fasica. Quanto tempo cada uma dessas figuras dura?","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284762,"hashId":"144ae1bcb374f215fb4598b4840f31d2","enunciado":"<p align=justify>As figuras r\u00edtmicas s\u00e3o s\u00edmbolos\r\nutilizados para representar os tempos\r\nde uma m\u00fasica. Quanto tempo cada uma\r\ndessas figuras dura?<\/p>","resposta":4669809,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semibreve-4; M\u00ednima-2; Sem\u00ednima-1; Colcheia-1\/2; Semicolcheia 1\/4; Fusa-1\/8; Semifusa- 1\/16.","id":4669809,"corpo":"<p align=justify>Semibreve-4; M\u00ednima-2; Sem\u00ednima-1;\r\nColcheia-1\/2; Semicolcheia 1\/4; Fusa-1\/8;\r\nSemifusa- 1\/16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semibreve-2; M\u00ednima-4; Sem\u00ednima-3; Colcheia-1\/3; Semicolcheia 1\/2; Fusa-1\/8; Semifusa-1\/16.","id":4669810,"corpo":"<p align=justify>Semibreve-2; M\u00ednima-4; Sem\u00ednima-3;\r\nColcheia-1\/3; Semicolcheia 1\/2; Fusa-1\/8;\r\nSemifusa-1\/16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Semibreve-4; M\u00ednima-2; Sem\u00ednima-1; Colcheia-1\/4; Semicolcheia 1\/4; Fusa-1\/2; Semifusa-1\/8.","id":4669811,"corpo":"<p align=justify>Semibreve-4; M\u00ednima-2; Sem\u00ednima-1;\r\nColcheia-1\/4; Semicolcheia 1\/4; Fusa-1\/2;\r\nSemifusa-1\/8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semibreve-1; M\u00ednima-2; Sem\u00ednima-4; Colcheia-1\/2; Semicolcheia 1\/4; Fusa-1\/8; Semifusa-1\/16.","id":4669812,"corpo":"<p align=justify>Semibreve-1; M\u00ednima-2; Sem\u00ednima-4;\r\nColcheia-1\/2; Semicolcheia 1\/4; Fusa-1\/8;\r\nSemifusa-1\/16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Semibreve-4; M\u00ednima-1; Sem\u00ednima-2; Colcheia-1\/3; Semicolcheia 1\/2; Fusa-1\/4; Semifusa-1\/8.","id":4669813,"corpo":"<p align=justify>Semibreve-4; M\u00ednima-1; Sem\u00ednima-2;\r\nColcheia-1\/3; Semicolcheia 1\/2; Fusa-1\/4;\r\nSemifusa-1\/8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1284762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112, de 1990, disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo. I. O prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio \u00e9 de 30 dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento. II. Ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituem seu patrim\u00f4nio e declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio ou n\u00e3o de outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. A posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo ocupado, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei. \u00c9 correto o que se afirma:","provas":[{"id":42913,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2018-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281146,"hashId":"a756e83d180d6ec669ebad1e591b4c93","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 8.112, de 1990, disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio \u00e9 de 30 dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituem seu patrim\u00f4nio e declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio ou n\u00e3o de outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo ocupado, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto o que se afirma:<\/p>","resposta":4653604,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas em I.","id":4653601,"corpo":"<p align=justify>Apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas em II.","id":4653602,"corpo":"<p align=justify>Apenas em II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas em III.","id":4653604,"corpo":"<p align=justify>Apenas em III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas em II e III.","id":4653606,"corpo":"<p align=justify>Apenas em II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em nenhuma das alternativas.","id":4653607,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1281146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rea\u00e7\u00e3o de Rothera, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236551,"hashId":"318e059f7c64bf4267975bf3d1183196","enunciado":"<p align=justify>Sobre a rea\u00e7\u00e3o de Rothera, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4469127,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza-se o cloreto de b\u00e1rio (BaCl2) que combina com radicais de sulfatos presente na urina, formando um precipitado de sulfato de b\u00e1rio (BaSO4) de colora\u00e7\u00e3o amarelo intenso caracterizando a presen\u00e7a de glicose na urina.","id":4469123,"corpo":"<p align=justify>Utiliza-se o cloreto de b\u00e1rio (BaCl<sub>2<\/sub>) que combina com radicais de sulfatos presente na urina, formando um\r\nprecipitado de sulfato de b\u00e1rio (BaSO<sub>4<\/sub>) de colora\u00e7\u00e3o amarelo intenso caracterizando a presen\u00e7a de glicose na\r\nurina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cloreto de ferro presente no reagente junto com \u00e1cido acetoac\u00e9tico forma um precipitado de cor vermelha quando h\u00e1 a presen\u00e7a de monossacar\u00eddeos presentes na urina.","id":4469124,"corpo":"<p align=justify>O cloreto de ferro presente no reagente junto com \u00e1cido acetoac\u00e9tico forma um precipitado de cor vermelha\r\nquando h\u00e1 a presen\u00e7a de monossacar\u00eddeos presentes na urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza-se um reagente de cor azulada, na qual h\u00e1 \u00edons c\u00fapricos que, em meio alcalino, s\u00e3o reduzidos formando um precipitado de colora\u00e7\u00e3o vermelha em presen\u00e7a de glicose.","id":4469125,"corpo":"<p align=justify>Utiliza-se um reagente de cor azulada, na qual h\u00e1 \u00edons c\u00fapricos que, em meio alcalino, s\u00e3o reduzidos formando\r\num precipitado de colora\u00e7\u00e3o vermelha em presen\u00e7a de glicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A glicose presente na urina ao reagir com nitroprussiato de s\u00f3dio, forma rea\u00e7\u00e3o positiva quando h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de precipitado de colora\u00e7\u00e3o violeta.","id":4469126,"corpo":"<p align=justify>A glicose presente na urina ao reagir com nitroprussiato de s\u00f3dio, forma rea\u00e7\u00e3o positiva quando h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de\r\nprecipitado de colora\u00e7\u00e3o violeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se como uma rea\u00e7\u00e3o da acetona, presente na urina de pacientes diab\u00e9ticos, com o nitroprussiato de s\u00f3dio e sulfato de am\u00f4nia, com rea\u00e7\u00e3o positiva caracterizada pelo aparecimento de um anel de colora\u00e7\u00e3o violeta.","id":4469127,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza-se como uma rea\u00e7\u00e3o da acetona, presente na urina de pacientes diab\u00e9ticos, com o nitroprussiato\r\nde s\u00f3dio e sulfato de am\u00f4nia, com rea\u00e7\u00e3o positiva caracterizada pelo aparecimento de um anel de colora\u00e7\u00e3o\r\nvioleta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na NR 2, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1236100,"hashId":"c69891a318f11ce2e550a7c9b84cfe7e","enunciado":"<p align=justify>Com base na NR 2, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4466987,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa poder\u00e1 encaminhar ao \u00f3rg\u00e3o regional do MTb uma declara\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do estabelecimento novo que poder\u00e1 ser aceita pelo referido \u00f3rg\u00e3o, para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o for poss\u00edvel realizar a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via antes de o estabelecimento iniciar suas atividades.","id":4466987,"corpo":"<p align=justify>A empresa poder\u00e1 encaminhar ao \u00f3rg\u00e3o regional do MTb uma declara\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do estabelecimento novo que poder\u00e1 ser aceita pelo referido \u00f3rg\u00e3o, para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o for poss\u00edvel realizar a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via antes de o estabelecimento iniciar suas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o regional do MTb, ap\u00f3s realizar a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, emitir\u00e1 o Certificado de Autoriza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es (CAI).","id":4466988,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o regional do MTb, ap\u00f3s realizar a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, emitir\u00e1 o Certificado de Autoriza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es (CAI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo estabelecimento novo, antes de iniciar suas atividades, dever\u00e1 solicitar aprova\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es ao \u00f3rg\u00e3o nacional do MTb.","id":4466989,"corpo":"<p align=justify>Todo estabelecimento novo, antes de iniciar suas atividades, dever\u00e1 solicitar aprova\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es ao \u00f3rg\u00e3o nacional do MTb.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 empresa \u00e9 facultado comunicar e solicitar a aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regional do MTb quando ocorrerem modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e\/ou nos equipamentos de seu(s) estabelecimento(s).","id":4466990,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 empresa \u00e9 facultado comunicar e solicitar a aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regional do MTb quando ocorrerem modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e\/ou nos equipamentos de seu(s) estabelecimento(s).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio \u00e0s empresas submeter \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do \u00f3rg\u00e3o regional do MTb os projetos de constru\u00e7\u00e3o e respectivas instala\u00e7\u00f5es.","id":4466991,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3rio \u00e0s empresas submeter \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do \u00f3rg\u00e3o regional do MTb os projetos de constru\u00e7\u00e3o e respectivas instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 02 - Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":false,"nome":"NR 02 - Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397919,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-02-inspecao-previa"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1236100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cursos previstos na NR 10 \u2013 Curso B\u00e1sico: Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os com Eletricidade, e Curso Complementar: Seguran\u00e7a no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia (SEP) e em suas proximidades \u2013, devem ter, respectivamente, carga hor\u00e1ria m\u00ednima de:","provas":[{"id":41657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1236105,"hashId":"ac7ef84509b04d37e130de1e65a2e5b6","enunciado":"<p align=justify>Os cursos previstos na NR 10 \u2013 Curso B\u00e1sico: Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os com Eletricidade, e Curso Complementar: Seguran\u00e7a no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia (SEP) e em suas proximidades \u2013, devem ter, respectivamente, carga hor\u00e1ria m\u00ednima de:<\/p>","resposta":4467008,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 horas e 20 horas.","id":4467007,"corpo":"20 horas e 20 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 horas e 40 horas.","id":4467008,"corpo":"40 horas e 40 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 horas e 80 horas.","id":4467009,"corpo":"40 horas e 80 horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 horas e 40 horas.","id":4467010,"corpo":"80 horas e 40 horas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80 horas e 80 horas.","id":4467011,"corpo":"80 horas e 80 horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1236105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os locais de trabalho, dever\u00e1 ser fornecida aos trabalhadores \u00e1gua pot\u00e1vel, em condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas, sendo proibido o uso de recipientes coletivos. Onde houver rede de abastecimento de \u00e1gua, dever\u00e3o existir bebedouros de jato inclinado e guarda protetora, sendo proibida sua instala\u00e7\u00e3o em pias ou lavat\u00f3rios, e na propor\u00e7\u00e3o de 1 bebedouro para cada:","provas":[{"id":41657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1236136,"hashId":"1bf56155235bdcaa3af0be7e15a77068","enunciado":"<p align=\"justify\">Em todos os locais de trabalho, dever\u00e1 ser fornecida aos trabalhadores \u00e1gua pot\u00e1vel, em condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas, sendo proibido o uso de recipientes coletivos. Onde houver rede de abastecimento de \u00e1gua, dever\u00e3o existir bebedouros de jato inclinado e guarda protetora, sendo proibida sua instala\u00e7\u00e3o em pias ou lavat\u00f3rios, e na propor\u00e7\u00e3o de 1 bebedouro para cada:<\/p>","resposta":4467164,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 empregados.","id":4467162,"corpo":"25 empregados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 empregados.","id":4467163,"corpo":"30 empregados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 empregados.","id":4467164,"corpo":"50 empregados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 empregados.","id":4467165,"corpo":"100 empregados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120 empregados.","id":4467166,"corpo":"120 empregados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1236136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":19015},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19016}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, \u00e9 compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":44352,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"},{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":44392,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":19015},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":44399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19016},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337669,"hashId":"31a881240208f65f79927bccea6e2ffe","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, \u00e9\r\ncompet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS:<\/p>","resposta":4893986,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar das a\u00e7\u00f5es de controle, ger\u00eancia e avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es e dos ambientes de trabalho.","id":4893984,"corpo":"<p align=justify>participar das a\u00e7\u00f5es de controle, ger\u00eancia\r\ne avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es e dos ambientes\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenar e avaliar, efetivamente, a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do setor de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":4893985,"corpo":"<p align=justify>coordenar e avaliar, efetivamente, a\r\nexecu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do setor de vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formular normas e estabelecer padr\u00f5es, em car\u00e1ter suplementar, de procedimentos de controle de qualidade para produtos e subst\u00e2ncias de consumo humano.","id":4893986,"corpo":"<p align=justify>formular normas e estabelecer padr\u00f5es,\r\nem car\u00e1ter suplementar, de\r\nprocedimentos de controle de qualidade\r\npara produtos e subst\u00e2ncias de consumo\r\nhumano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e coordenar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":4893987,"corpo":"<p align=justify>planejar, organizar, controlar e avaliar as\r\na\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e coordenar\r\nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a centraliza\u00e7\u00e3o para os munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":4893988,"corpo":"<p align=justify>promover a centraliza\u00e7\u00e3o para os\r\nmunic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1337669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":19015},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19016}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Portaria 2436\/17, em seu Art. 3\u00ba S\u00e3o Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS e da Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":44352,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"},{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":44392,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":19015},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":44399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19016},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337685,"hashId":"349f18506348fb77ae0ed0fe772010aa","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Portaria 2436\/17, em seu Art. 3\u00ba\r\nS\u00e3o Princ\u00edpios e Diretrizes do SUS e da Redes\r\nde Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem\r\noperacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":4894079,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade, Integralidade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o Adscrita, Cuidado centrado na pessoa, Resolutividade; Longitudinalidade do cuidado, Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, Ordena\u00e7\u00e3o da rede, Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4894079,"corpo":"<p align=justify>Universalidade, Equidade, Integralidade,\r\nRegionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o,\r\nTerritorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o Adscrita,\r\nCuidado centrado na pessoa,\r\nResolutividade; Longitudinalidade do\r\ncuidado, Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado,\r\nOrdena\u00e7\u00e3o da rede, Participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade, Integralidade.","id":4894080,"corpo":"<p align=justify>Universalidade, Equidade, Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade, Integralidade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o Adscrita e Senil, Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4894081,"corpo":"<p align=justify>Universalidade, Equidade, Integralidade,\r\nRegionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o,\r\nTerritorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o Adscrita e\r\nSenil, Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade, Integralidade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Territorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o Adscrita, Cuidado voltado ao trabalhador, Resolutividade.","id":4894082,"corpo":"<p align=justify>Universalidade, Equidade, Integralidade,\r\nRegionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o,\r\nTerritorializa\u00e7\u00e3o, Popula\u00e7\u00e3o Adscrita,\r\nCuidado voltado ao trabalhador,\r\nResolutividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o Integrada dos Sistemas de apoio administrativos, cl\u00ednico log\u00edstico.","id":4894083,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o Integrada dos Sistemas de apoio\r\nadministrativos, cl\u00ednico log\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1337685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":19015},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19016}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Anexo XXII da Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/GM\/MS, de 28 de setembro de 2017, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, quanto aos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes Comunit\u00e1rios de Endemias, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":44352,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"},{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":44392,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":19015},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":44399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19016},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1337688,"hashId":"2799abd282b496e7ec05e488690d4cbe","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o Anexo XXII da Portaria de\r\nConsolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/GM\/MS, de 28 de setembro\r\nde 2017, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional\r\nde Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), estabelecendo a\r\nrevis\u00e3o de diretrizes e normas para\r\norganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, quanto aos\r\nAgentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes\r\nComunit\u00e1rios de Endemias, todas as\r\nalternativas abaixo est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4894084,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, nas visitas domiciliares e quando necess\u00e1rio, assistido por profissional de sa\u00fade de n\u00edvel superior, membro da equipe, ap\u00f3s treinamento espec\u00edfico e fornecimento de equipamentos adequados, em sua base geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, encaminhando o paciente para a unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia, poder\u00e1 realizar t\u00e9cnicas limpas de curativo, que s\u00e3o realizadas com material limpo, \u00e1gua corrente ou soro fisiol\u00f3gico e cobertura est\u00e9ril, com uso de coberturas passivas, que somente cobrem a ferida.","id":4894084,"corpo":"<p align=justify>o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, nas\r\nvisitas domiciliares e quando necess\u00e1rio,\r\nassistido por profissional de sa\u00fade de n\u00edvel\r\nsuperior, membro da equipe, ap\u00f3s\r\ntreinamento espec\u00edfico e fornecimento de\r\nequipamentos adequados, em sua base\r\ngeogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, encaminhando o\r\npaciente para a unidade de sa\u00fade de\r\nrefer\u00eancia, poder\u00e1 realizar t\u00e9cnicas limpas\r\nde curativo, que s\u00e3o realizadas com\r\nmaterial limpo, \u00e1gua corrente ou soro\r\nfisiol\u00f3gico e cobertura est\u00e9ril, com uso de\r\ncoberturas passivas, que somente cobrem\r\na ferida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o algumas atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de Endemias: I \u2013 realizar cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as; II \u2013 realizar e manter atualizados os mapas, croquis e o reconhecimento geogr\u00e1fico de seu territ\u00f3rio.","id":4894085,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o algumas atribui\u00e7\u00f5es do Agente\r\nComunit\u00e1rio de Endemias: I \u2013 realizar\r\ncadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de\r\nim\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de\r\nestrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o e\r\ncontrole de doen\u00e7as; II \u2013 realizar e\r\nmanter atualizados os mapas, croquis e o\r\nreconhecimento geogr\u00e1fico de seu\r\nterrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas localidades em que n\u00e3o houver cobertura por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) ou equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF), o ACS deve se vincular \u00e0 equipe da Estrat\u00e9gia de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (EACS). J\u00e1 o ACE, nesses casos, deve ser vinculado \u00e0 equipe de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do munic\u00edpio e sua supervis\u00e3o t\u00e9cnica deve ser realizada por profissional com comprovada capacidade t\u00e9cnica, podendo estar vinculado \u00e0 equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ou sa\u00fade da fam\u00edlia, ou a outro servi\u00e7o a ser definido pelo gestor local.","id":4894086,"corpo":"<p align=justify>nas localidades em que n\u00e3o houver\r\ncobertura por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\r\n(eAB) ou equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia\r\n(eSF), o ACS deve se vincular \u00e0 equipe da\r\nEstrat\u00e9gia de Agentes Comunit\u00e1rios de\r\nSa\u00fade (EACS). J\u00e1 o ACE, nesses casos,\r\ndeve ser vinculado \u00e0 equipe de vigil\u00e2ncia\r\nem sa\u00fade do munic\u00edpio e sua supervis\u00e3o\r\nt\u00e9cnica deve ser realizada por profissional\r\ncom comprovada capacidade t\u00e9cnica,\r\npodendo estar vinculado \u00e0 equipe de\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ou sa\u00fade da fam\u00edlia, ou a\r\noutro servi\u00e7o a ser definido pelo gestor\r\nlocal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico, social, cultural, ambiental, epidemiol\u00f3gico e sanit\u00e1rio do territ\u00f3rio em que atuam, contribuindo para o processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o comum do ACS e ACE.","id":4894087,"corpo":"<p align=justify>realizar diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico, social,\r\ncultural, ambiental, epidemiol\u00f3gico e\r\nsanit\u00e1rio do territ\u00f3rio em que atuam,\r\ncontribuindo para o processo de\r\nterritorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de\r\natua\u00e7\u00e3o da equipe \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o\r\ncomum do ACS e ACE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do ACS desenvolver a\u00e7\u00f5es que busquem a integra\u00e7\u00e3o entre a equipe de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o adscrita \u00e0 UBS, considerando as caracter\u00edsticas e as finalidades do trabalho de acompanhamento de indiv\u00edduos e grupos sociais ou coletividades.","id":4894088,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do ACS desenvolver\r\na\u00e7\u00f5es que busquem a integra\u00e7\u00e3o entre a\r\nequipe de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o adscrita \u00e0\r\nUBS, considerando as caracter\u00edsticas e as\r\nfinalidades do trabalho de\r\nacompanhamento de indiv\u00edduos e grupos\r\nsociais ou coletividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1337688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase continua sendo um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica. O diagn\u00f3stico precoce \u00e9 de suma import\u00e2ncia para evitar deformidades e incapacidades. De acordo com a Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade N\u00ba 3125\/2010, os sinais e sintomas caracter\u00edsticos da hansen\u00edase s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1337696,"hashId":"373a49747e025266ef5e7a58cdcecd1c","enunciado":"<p align=\"justify\">A hansen\u00edase continua sendo um importante\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica. O diagn\u00f3stico\r\nprecoce \u00e9 de suma import\u00e2ncia para evitar\r\ndeformidades e incapacidades. De acordo com\r\na Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade N\u00ba\r\n3125\/2010, os sinais e sintomas\r\ncaracter\u00edsticos da hansen\u00edase s\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4894126,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o e\/ou \u00e1rea com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade.","id":4894124,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o e\/ou \u00e1rea com altera\u00e7\u00e3o de\r\nsensibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acometimento de nervo perif\u00e9rico, com ou sem espessamento, associado a altera\u00e7\u00f5es motoras, auton\u00f4micas ou t\u00e1teis.","id":4894125,"corpo":"<p align=justify>acometimento de nervo perif\u00e9rico, com ou\r\nsem espessamento, associado a\r\naltera\u00e7\u00f5es motoras, auton\u00f4micas ou\r\nt\u00e1teis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de coceira.","id":4894126,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de coceira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a do eritema nodoso.","id":4894127,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a do eritema nodoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baciloscopia positiva do esfrega\u00e7o intrad\u00e9rmico.","id":4894128,"corpo":"<p align=justify>baciloscopia positiva do esfrega\u00e7o\r\nintrad\u00e9rmico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1337696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Joint Commission e a OMS lan\u00e7aram metas internacionais com o objetivo de melhorar a seguran\u00e7a do paciente no mundo. Entre essas metas est\u00e1 o uso seguro dos medicamentos. O Processo de Enfermagem (PE) pode ser utilizado pelos enfermeiros para reduzir os riscos de danos desnecess\u00e1rios causado pelo uso de medicamentos. Sobre o PE na administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1337719,"hashId":"61603f2e18b07a167bbc639e3dfd5219","enunciado":"<p align=\"justify\">A Joint Commission e a OMS lan\u00e7aram metas\r\ninternacionais com o objetivo de melhorar a\r\nseguran\u00e7a do paciente no mundo. Entre essas\r\nmetas est\u00e1 o uso seguro dos medicamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O Processo de Enfermagem (PE) pode ser\r\nutilizado pelos enfermeiros para reduzir os\r\nriscos de danos desnecess\u00e1rios causado pelo\r\nuso de medicamentos. Sobre o PE na\r\nadministra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4894235,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o PE \u00e9 utilizado pelas enfermeiras para a identifica\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de enfermagem.","id":4894234,"corpo":"<p align=justify>o PE \u00e9 utilizado pelas enfermeiras para a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de\r\nenfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o PE est\u00e1 diretamente relacionado ao pensamento cr\u00edtico e apoia a tomada de decis\u00e3o cl\u00ednica.","id":4894235,"corpo":"<p align=justify>o PE est\u00e1 diretamente relacionado ao\r\npensamento cr\u00edtico e apoia a tomada de\r\ndecis\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o PE est\u00e1 relacionado com a comunica\u00e7\u00e3o eficaz entre os enfermeiros, mas, seu alcance n\u00e3o \u00e9 suficiente para informar todos os membros da equipe multidisciplinar.","id":4894236,"corpo":"<p align=justify>o PE est\u00e1 relacionado com a comunica\u00e7\u00e3o\r\neficaz entre os enfermeiros, mas, seu\r\nalcance n\u00e3o \u00e9 suficiente para informar\r\ntodos os membros da equipe\r\nmultidisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a coleta de dados do PE, obt\u00e9m apenas os dados objetivos para identificar o diagn\u00f3stico de enfermagem relacionado \u00e0 terapia medicamentosa.","id":4894237,"corpo":"<p align=justify>a coleta de dados do PE, obt\u00e9m apenas os\r\ndados objetivos para identificar o\r\ndiagn\u00f3stico de enfermagem relacionado \u00e0\r\nterapia medicamentosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vantagem do PE \u00e9 que as falhas na coleta de dados n\u00e3o interferem nos riscos \u00e0 seguran\u00e7a do paciente relacionada a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":4894238,"corpo":"<p align=justify>a vantagem do PE \u00e9 que as falhas na\r\ncoleta de dados n\u00e3o interferem nos riscos\r\n\u00e0 seguran\u00e7a do paciente relacionada a\r\nadministra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1337719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O banho no leito tem o objetivo de proporcionar higiene e conforto ao paciente acamado e manter a integridade cut\u00e2nea. Sobre esse assunto, analise as afirmativas abaixo. I. Sempre que poss\u00edvel, deve ser feito por duas pessoas. II. Toda vez que o profissional sair da beira do leito, deve elevar a grade de prote\u00e7\u00e3o. III. Se o paciente for idoso, deve realizar fric\u00e7\u00e3o na pele, pois \u00e9 suscet\u00edvel a les\u00f5es endurecidas. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1337734,"hashId":"171454f600c6721b4a515d311a635d90","enunciado":"<p align=\"justify\">O banho no leito tem o objetivo de\r\nproporcionar higiene e conforto ao paciente\r\nacamado e manter a integridade cut\u00e2nea.\r\nSobre esse assunto, analise as afirmativas\r\nabaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Sempre que poss\u00edvel, deve ser feito por\r\nduas pessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Toda vez que o profissional sair da beira\r\ndo leito, deve elevar a grade de\r\nprote\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Se o paciente for idoso, deve realizar\r\nfric\u00e7\u00e3o na pele, pois \u00e9 suscet\u00edvel a les\u00f5es\r\nendurecidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m todas as\r\nafirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":4894316,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":4894314,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4894315,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":4894316,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":4894317,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II","id":4894318,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/1337734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de enfermagem Risco de Infec\u00e7\u00e3o (00004) tem por defini\u00e7\u00e3o: \u201crisco de ser invadido por organismos patog\u00eanicos\u201d. \u00c9 identificado na maioria dos pacientes hospitalizados em consequ\u00eancia do processo de hospitaliza\u00e7\u00e3o. Entretanto, n\u00e3o se pode afirmar que as prescri\u00e7\u00f5es relativas a esse diagn\u00f3stico se referem exclusivamente ao risco de infec\u00e7\u00e3o, pois h\u00e1 interven\u00e7\u00f5es com interface com outros diagn\u00f3sticos. As Infec\u00e7\u00f5es do S\u00edtio Cir\u00fargico (ISC) podem ser classificadas como superficiais e profundas de acordo com a estrutura acometida. Quanto a ISC, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1337737,"hashId":"729a4c7e44b0f38cdc9401b16580e76a","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de enfermagem Risco de\r\nInfec\u00e7\u00e3o (00004) tem por defini\u00e7\u00e3o: \u201crisco de\r\nser invadido por organismos patog\u00eanicos\u201d. \u00c9\r\nidentificado na maioria dos pacientes\r\nhospitalizados em consequ\u00eancia do processo\r\nde hospitaliza\u00e7\u00e3o. Entretanto, n\u00e3o se pode\r\nafirmar que as prescri\u00e7\u00f5es relativas a esse\r\ndiagn\u00f3stico se referem exclusivamente ao\r\nrisco de infec\u00e7\u00e3o, pois h\u00e1 interven\u00e7\u00f5es com\r\ninterface com outros diagn\u00f3sticos. As\r\nInfec\u00e7\u00f5es do S\u00edtio Cir\u00fargico (ISC) podem ser\r\nclassificadas como superficiais e profundas de\r\nacordo com a estrutura acometida. Quanto a\r\nISC, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4894328,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de antibi\u00f3tico profil\u00e1tico \u00e9 a medida preventiva mais eficiente para a preven\u00e7\u00e3o de ISC.","id":4894324,"corpo":"<p align=justify>o uso de antibi\u00f3tico profil\u00e1tico \u00e9 a medida\r\npreventiva mais eficiente para a\r\npreven\u00e7\u00e3o de ISC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e1ticas como banho com solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica antecedendo a cirurgia, assim como antissepsia de pele no local da incis\u00e3o cir\u00fargica, est\u00e3o em desuso, uma vez que o uso de campos operat\u00f3rios descart\u00e1veis dispensa esses cuidados.","id":4894325,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1ticas como banho com solu\u00e7\u00e3o\r\nantiss\u00e9ptica antecedendo a cirurgia, assim\r\ncomo antissepsia de pele no local da\r\nincis\u00e3o cir\u00fargica, est\u00e3o em desuso, uma\r\nvez que o uso de campos operat\u00f3rios\r\ndescart\u00e1veis dispensa esses cuidados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Staphylococcus s\u00e3o os principais agentes etiol\u00f3gicos de ISC associados a cateteres venosos.","id":4894326,"corpo":"<p align=justify>os <em>Staphylococcus<\/em> s\u00e3o os principais\r\nagentes etiol\u00f3gicos de ISC associados a\r\ncateteres venosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os fatores predisponentes para ISC est\u00e3o relacionados exclusivamente ao microrganismo e ao ato cir\u00fargico.","id":4894327,"corpo":"<p align=justify>os fatores predisponentes para ISC est\u00e3o\r\nrelacionados exclusivamente ao\r\nmicrorganismo e ao ato cir\u00fargico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as ISC podem ser oriundas da entrada de microrganismos da pele na cavidade do deslocamento bacteriano de infec\u00e7\u00f5es em outras localiza\u00e7\u00f5es corp\u00f3reas, da inocula\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos provenientes da equipe cir\u00fargica, dos produtos para a sa\u00fade e do ambiente.","id":4894328,"corpo":"<p align=justify>as ISC podem ser oriundas da entrada de\r\nmicrorganismos da pele na cavidade do\r\ndeslocamento bacteriano de infec\u00e7\u00f5es em\r\noutras localiza\u00e7\u00f5es corp\u00f3reas, da\r\ninocula\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos provenientes da\r\nequipe cir\u00fargica, dos produtos para a\r\nsa\u00fade e do ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1337737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao exame cl\u00ednico realizado pelo enfermeiro na regi\u00e3o abdominal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1337749,"hashId":"8346ad5a64f55ae3e3f3104abd570c43","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao exame cl\u00ednico realizado pelo\r\nenfermeiro na regi\u00e3o abdominal, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4894380,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na avalia\u00e7\u00e3o abdominal a sequ\u00eancia dos m\u00e9todos proped\u00eauticos deve ser: inspe\u00e7\u00e3o, percuss\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o e ausculta.","id":4894379,"corpo":"<p align=justify>na avalia\u00e7\u00e3o abdominal a sequ\u00eancia dos\r\nm\u00e9todos proped\u00eauticos deve ser:\r\ninspe\u00e7\u00e3o, percuss\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o e ausculta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na obstru\u00e7\u00e3o intestinal, nos dist\u00farbios eletrol\u00edticos e isquemia de c\u00f3lon est\u00e3o presentes os ru\u00eddos hidroa\u00e9reos hipoativos.","id":4894380,"corpo":"<p align=justify>na obstru\u00e7\u00e3o intestinal, nos dist\u00farbios\r\neletrol\u00edticos e isquemia de c\u00f3lon est\u00e3o\r\npresentes os ru\u00eddos hidroa\u00e9reos\r\nhipoativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no abdome asc\u00edtico, na percuss\u00e3o, identificamos apenas o som timp\u00e2nico.","id":4894381,"corpo":"<p align=justify>no abdome asc\u00edtico, na percuss\u00e3o,\r\nidentificamos apenas o som timp\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica identificamos a presen\u00e7a de h\u00e9rnia, tipo de abdome, abaulamentos e outros.","id":4894382,"corpo":"<p align=justify>na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica identificamos a\r\npresen\u00e7a de h\u00e9rnia, tipo de abdome,\r\nabaulamentos e outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Percuss\u00e3o inicia-se pelo quadrante inferior esquerdo, seguindo no sentido hor\u00e1rio.","id":4894383,"corpo":"<p align=justify>a Percuss\u00e3o inicia-se pelo quadrante\r\ninferior esquerdo, seguindo no sentido\r\nhor\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1337749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prote\u00edna plasm\u00e1tica mais importante no que se relaciona \u00e0 liga\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos no organismo:","provas":[{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1338339,"hashId":"95b12df6244abd7059f4ef01b8c832e6","enunciado":"<p align=justify>Prote\u00edna plasm\u00e1tica mais importante no que\r\nse relaciona \u00e0 liga\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos no\r\norganismo:<\/p>","resposta":4897058,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&beta;\t-globulina","id":4897056,"corpo":"<p align=justify>&beta;\t-globulina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acetilcolina","id":4897057,"corpo":"<p align=justify>Acetilcolina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Albumina","id":4897058,"corpo":"<p align=justify>Albumina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicoprote\u00edna \u00e1cida","id":4897059,"corpo":"<p align=justify>Glicoprote\u00edna \u00e1cida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P-glicoprote\u00edna","id":4897060,"corpo":"<p align=justify>P-glicoprote\u00edna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1338339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O f\u00e1rmaco que Inibe a enzima f\u00fangica 3A do citocromo p450, lanosina 14\t&alpha;-desmetilase, respons\u00e1vel pela convers\u00e3o do lanosterol em ergosterol na membrana celular f\u00fangica \u00e9:","provas":[{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1338340,"hashId":"2e8ff289107207d41041fc81758f8f95","enunciado":"<p align=\"justify\">O f\u00e1rmaco que Inibe a enzima f\u00fangica 3A do\r\ncitocromo p450, lanosina 14\t&alpha;-desmetilase,\r\nrespons\u00e1vel pela convers\u00e3o do lanosterol em\r\nergosterol na membrana celular f\u00fangica \u00e9:<\/p>","resposta":4897066,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluconazol","id":4897066,"corpo":"<p align=justify>Fluconazol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terbinafina","id":4897067,"corpo":"<p align=justify>Terbinafina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caspofungina","id":4897068,"corpo":"<p align=justify>Caspofungina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anfotericina B ","id":4897069,"corpo":"<p align=justify>Anfotericina B\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido nalidixico","id":4897070,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido nalidixico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1338340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma Idiossincrasia:","provas":[{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1338344,"hashId":"d6fdaedc17e8628426ed009431248695","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada uma Idiossincrasia:<\/p>","resposta":4897088,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Lyell ap\u00f3s uso de paracetamol.","id":4897086,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Lyell ap\u00f3s uso de\r\nparacetamol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sindrome de DRESS em indiv\u00edduos ap\u00f3s uso de fenito\u00edna s\u00f3dica.","id":4897087,"corpo":"<p align=justify>Sindrome de DRESS em indiv\u00edduos ap\u00f3s\r\nuso de fenito\u00edna s\u00f3dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anemia hemol\u00edtica em indiv\u00edduos com defici\u00eancia de G6PD, sob uso de primaquina.","id":4897088,"corpo":"<p align=justify>Anemia hemol\u00edtica em indiv\u00edduos com\r\ndefici\u00eancia de G6PD, sob uso de\r\nprimaquina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Focomelia ap\u00f3s utiliza\u00e7\u00e3o de talidomida em per\u00edodo gestacional.","id":4897089,"corpo":"<p align=justify>Focomelia ap\u00f3s utiliza\u00e7\u00e3o de talidomida\r\nem per\u00edodo gestacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3bito ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o de medicamento ou dieta por via inadequada.","id":4897090,"corpo":"<p align=justify>\u00d3bito ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o de medicamento\r\nou dieta por via inadequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","oab":false,"nome":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417960,"slug":"farmacia-farmacologia-de-doencas-do-sangue-inflamacao-dor-e-gota"}],"slug":"farmacia\/1338344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando necess\u00e1rio para epis\u00f3dios infrequentes de agita\u00e7\u00e3o, os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o usados na farmacoterapia da DA. Nesses casos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1338354,"hashId":"c9f1606d268bfef49acb52b1106dc3b5","enunciado":"<p align=justify>Quando necess\u00e1rio para epis\u00f3dios\r\ninfrequentes de agita\u00e7\u00e3o, os\r\nbenzodiazep\u00ednicos s\u00e3o usados na\r\nfarmacoterapia da DA. Nesses casos, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4897136,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dose deve ser ajustada para menos em pacientes idosos, os quais apresentam maior sensibilidade ao grupo, comparado a adultos jovens.","id":4897136,"corpo":"<p align=justify>a dose deve ser ajustada para menos em\r\npacientes idosos, os quais apresentam\r\nmaior sensibilidade ao grupo, comparado\r\na adultos jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dose deve ser ajustada para mais em pacientes idosos, os quais apresentam menor sensibilidade ao grupo, comparado a adultos jovens.","id":4897137,"corpo":"<p align=justify>a dose deve ser ajustada para mais em\r\npacientes idosos, os quais apresentam\r\nmenor sensibilidade ao grupo, comparado\r\na adultos jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dose deve ser igual para pacientes idosos, comparados aos adultos jovens, pois as diferen\u00e7as fisiol\u00f3gicas n\u00e3o interferem nesse grupo de medicamentos.","id":4897138,"corpo":"<p align=justify>a dose deve ser igual para pacientes\r\nidosos, comparados aos adultos jovens,\r\npois as diferen\u00e7as fisiol\u00f3gicas n\u00e3o\r\ninterferem nesse grupo de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 contraindicado para pacientes idosos, pois gera maior chance de nefrotoxicidade.","id":4897139,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 contraindicado para pacientes idosos,\r\npois gera maior chance de\r\nnefrotoxicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 contraindicado para pacientes idosos, pois est\u00e1 associado ao desenvolvimento de obesidade","id":4897140,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 contraindicado para pacientes idosos,\r\npois est\u00e1 associado ao desenvolvimento\r\nde obesidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40: \"A doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 uma dem\u00eancia progressiva e eventualmente fatal, de causa desconhecida, que se caracteriza por perda das fun\u00e7\u00f5es cognitivas e f\u00edsicas, em geral com sintomas comportamentais. A suscetibilidade gen\u00e9tica \u00e0 DA de in\u00edcio tardio est\u00e1 principalmente ligada ao gen\u00f3tipo da apolipoprote\u00edna E (APOE), por\u00e9m uma intera\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos genes com o ambiente pode desempenhar um papel. Os fatores de risco associados \u00e0 DA incluem idade, diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de reserva do c\u00e9rebro, les\u00e3o craniana, s\u00edndrome de Down, depress\u00e3o, comprometimento cognitivo leve e fatores de risco para doen\u00e7a vascular, incluindo hipertens\u00e3o, n\u00edveis elevados de colesterol das lipoprote\u00ednas de baixa densidade, baixos n\u00edveis de colesterol das lipoprote\u00ednas de alta densidade e diabetes melito\".","id":412796,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es\r\n39 e 40:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\"A doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 uma\r\ndem\u00eancia progressiva e eventualmente fatal, de\r\ncausa desconhecida, que se caracteriza por\r\nperda das fun\u00e7\u00f5es cognitivas e f\u00edsicas, em geral\r\ncom sintomas comportamentais. A\r\nsuscetibilidade gen\u00e9tica \u00e0 DA de in\u00edcio tardio\r\nest\u00e1 principalmente ligada ao gen\u00f3tipo da\r\napolipoprote\u00edna E (APOE), por\u00e9m uma intera\u00e7\u00e3o\r\nde m\u00faltiplos genes com o ambiente pode\r\ndesempenhar um papel. Os fatores de risco\r\nassociados \u00e0 DA incluem idade, diminui\u00e7\u00e3o da\r\ncapacidade de reserva do c\u00e9rebro, les\u00e3o\r\ncraniana, s\u00edndrome de Down, depress\u00e3o,\r\ncomprometimento cognitivo leve e fatores de\r\nrisco para doen\u00e7a vascular, incluindo\r\nhipertens\u00e3o, n\u00edveis elevados de colesterol das\r\nlipoprote\u00ednas de baixa densidade, baixos n\u00edveis\r\nde colesterol das lipoprote\u00ednas de alta densidade\r\ne diabetes melito\".<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/1338354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico abaixo: A leitura do gr\u00e1fico e os conhecimentos sobre as condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas de Macap\u00e1 permitem afirmar que","provas":[{"id":32932,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2018"},{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":32934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1007347,"hashId":"ff3871284a47ec7e719062abfc9f586e","enunciado":"<p>Considere o gr\u00e1fico abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32932\/13.gif\"><\/p><p> A leitura do gr\u00e1fico e os conhecimentos sobre as condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas de Macap\u00e1 permitem afirmar que<\/p>","resposta":3522027,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da popula\u00e7\u00e3o da capital tem forte rela\u00e7\u00e3o com a eleva\u00e7\u00e3o das taxas de fecundidade e de natalidade, estimuladas pela melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o da capital e do estado.","id":3522026,"corpo":"o aumento da popula\u00e7\u00e3o da capital tem forte rela\u00e7\u00e3o com a eleva\u00e7\u00e3o das taxas de fecundidade e de natalidade, estimuladas\r\npela melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o da capital e do estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o forte crescimento demogr\u00e1fico promoveu uma r\u00e1pida e pouco planejada urbaniza\u00e7\u00e3o, que tem sido respons\u00e1vel pelo aparecimento de moradias prec\u00e1rias e pelas graves defici\u00eancias na infraestrutura urbana.","id":3522027,"corpo":"o forte crescimento demogr\u00e1fico promoveu uma r\u00e1pida e pouco planejada urbaniza\u00e7\u00e3o, que tem sido respons\u00e1vel pelo\r\naparecimento de moradias prec\u00e1rias e pelas graves defici\u00eancias na infraestrutura urbana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo estudado a capital conheceu r\u00e1pida expans\u00e3o econ\u00f4mica, principalmente com a implanta\u00e7\u00e3o de projetos no setor industrial que passaram a atrair elevado n\u00famero de migrantes de outras regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":3522028,"corpo":"no per\u00edodo estudado a capital conheceu r\u00e1pida expans\u00e3o econ\u00f4mica, principalmente com a implanta\u00e7\u00e3o de projetos no\r\nsetor industrial que passaram a atrair elevado n\u00famero de migrantes de outras regi\u00f5es do pa\u00eds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crescimento demogr\u00e1fico da capital ocorreu de forma desigual, entre os anos de 2000 e 2017, fato que garantiu \u00e0 zona rural atingir cerca de 40% da popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.","id":3522029,"corpo":"o crescimento demogr\u00e1fico da capital ocorreu de forma desigual, entre os anos de 2000 e 2017, fato que garantiu \u00e0 zona\r\nrural atingir cerca de 40% da popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ritmo de crescimento demogr\u00e1fico deve garantir aumento das atividades econ\u00f4micas, principalmente aquelas relacionadas ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo os movimentos de emigra\u00e7\u00e3o.","id":3522030,"corpo":"o ritmo de crescimento demogr\u00e1fico deve garantir aumento das atividades econ\u00f4micas, principalmente aquelas relacionadas\r\nao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo os movimentos de emigra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370733,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Amap\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407433,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amapa"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1007347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aderindo fundamentalmente aos postulados estrutural-funcionalistas, a sociologia do desenvolvimento produziu in\u00fameras investiga\u00e7\u00f5es sobre os processos econ\u00f4micos e sociais experimentados pela Am\u00e9rica Latina, sobretudo na d\u00e9cada de 1960, no que se destacaram nomes como Luis de Aguiar Costa Pinto, Gino Germani, Jorge Graciarena, Alberto Guerreiro Ramos, Torcuato di Tella, entre outros. Dentre os temas e problemas de pesquisa a que se dedicaram, N\u00c3O est\u00e3o relacionados:","provas":[{"id":32932,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1007364,"hashId":"bfd76e7092c0fe8d3fccd6cd6b029816","enunciado":"Aderindo fundamentalmente aos postulados estrutural-funcionalistas, a sociologia do desenvolvimento produziu in\u00fameras investiga\u00e7\u00f5es\r\nsobre os processos econ\u00f4micos e sociais experimentados pela Am\u00e9rica Latina, sobretudo na d\u00e9cada de 1960, no que\r\nse destacaram nomes como Luis de Aguiar Costa Pinto, Gino Germani, Jorge Graciarena, Alberto Guerreiro Ramos, Torcuato di\r\nTella, entre outros. Dentre os temas e problemas de pesquisa a que se dedicaram, N\u00c3O est\u00e3o relacionados:","resposta":3522115,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os obst\u00e1culos aos processos de mudan\u00e7a social.","id":3522111,"corpo":"Os obst\u00e1culos aos processos de mudan\u00e7a social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A marginalidade estrutural e o papel das elites.","id":3522112,"corpo":"A marginalidade estrutural e o papel das elites.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mobilidade social, a mobiliza\u00e7\u00e3o social e a integra\u00e7\u00e3o como fontes de conflito.","id":3522113,"corpo":"A mobilidade social, a mobiliza\u00e7\u00e3o social e a integra\u00e7\u00e3o como fontes de conflito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As etapas do processo de moderniza\u00e7\u00e3o e os padr\u00f5es de desenvolvimento.","id":3522114,"corpo":"As etapas do processo de moderniza\u00e7\u00e3o e os padr\u00f5es de desenvolvimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A subjetividade dos trabalhadores e as formas de domina\u00e7\u00e3o.","id":3522115,"corpo":"A subjetividade dos trabalhadores e as formas de domina\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370736,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1007364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Franz Boas \u00e9 considerado um dos fundadores da Antropologia Cultural, e dentre suas teses, destaca-se que","provas":[{"id":32932,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1007370,"hashId":"a4a55992172d5d197353f0c864d2b054","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32932\/21.gif\"><\/p><p>Franz Boas \u00e9 considerado um dos fundadores da Antropologia Cultural, e dentre suas teses, destaca-se que<\/p>","resposta":3522143,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as culturas deveriam ser comparadas entre si de maneira a se encontrar os princ\u00edpios comuns que as regem, e a considerar as particularidades que as tornam mais ou menos distantes umas das outras, em um percurso evolutivo comum.","id":3522141,"corpo":"as culturas deveriam ser comparadas entre si de maneira a se encontrar os princ\u00edpios comuns que as regem, e a considerar\r\nas particularidades que as tornam mais ou menos distantes umas das outras, em um percurso evolutivo comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as culturas obedecem a um conjunto m\u00ednimo de estruturas universais do pensamento, de maneira que o autor julgava incorreta a perspectiva que hierarquiza as culturas e as classifica entre superiores e inferiores.","id":3522142,"corpo":"as culturas obedecem a um conjunto m\u00ednimo de estruturas universais do pensamento, de maneira que o autor julgava\r\nincorreta a perspectiva que hierarquiza as culturas e as classifica entre superiores e inferiores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estudo de cada cultura deve partir de sua individualidade hist\u00f3rica, de maneira a ressaltar a relatividade dos h\u00e1bitos, ritos e cren\u00e7as e o seu pertencimento a cada cultura singular, considerando ao mesmo tempo que as culturas se transformam por meio do fen\u00f4meno da difus\u00e3o cultural.","id":3522143,"corpo":"o estudo de cada cultura deve partir de sua individualidade hist\u00f3rica, de maneira a ressaltar a relatividade dos h\u00e1bitos, ritos\r\ne cren\u00e7as e o seu pertencimento a cada cultura singular, considerando ao mesmo tempo que as culturas se transformam\r\npor meio do fen\u00f4meno da difus\u00e3o cultural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o objeto primordial da Antropologia s\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es sociais exercidas pelos costumes e cren\u00e7as de cada comunidade, e tal qual Durkheim indicara no \u00e2mbito da Sociologia, existe um paralelo entre as fun\u00e7\u00f5es presentes nos organismos f\u00edsicos e aquelas presentes nos organismos sociais.","id":3522144,"corpo":" o objeto primordial da Antropologia s\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es sociais exercidas pelos costumes e cren\u00e7as de cada comunidade, e tal\r\nqual Durkheim indicara no \u00e2mbito da Sociologia, existe um paralelo entre as fun\u00e7\u00f5es presentes nos organismos f\u00edsicos e\r\naquelas presentes nos organismos sociais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cultura \u00e9 um conjunto de interpreta\u00e7\u00f5es, de maneira que a Antropologia seria uma interpreta\u00e7\u00e3o de segundo grau, devendo o seu m\u00e9todo ser entendido como uma \u201cdescri\u00e7\u00e3o densa\u201d, pois consiste em uma interpreta\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00f5es.","id":3522145,"corpo":"a cultura \u00e9 um conjunto de interpreta\u00e7\u00f5es, de maneira que a Antropologia seria uma interpreta\u00e7\u00e3o de segundo grau,\r\ndevendo o seu m\u00e9todo ser entendido como uma \u201cdescri\u00e7\u00e3o densa\u201d, pois consiste em uma interpreta\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370736,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e9-Evolucionismo e Evolucionismo","oab":false,"nome":"Pr\u00e9-Evolucionismo e Evolucionismo","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402480,"slug":"antropologia-pre-evolucionismo-e-evolucionismo"},{"nome_clean":"Particularismo Hist\u00f3rico de Boas","oab":false,"nome":"Particularismo Hist\u00f3rico de Boas","pai":402480,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402484,"slug":"antropologia-particularismo-historico-de-boas"}],"slug":"antropologia\/1007370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a hip\u00f3tese de que a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1 define como meta a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de evas\u00e3o escolar nos anos finais do Ensino Fundamental. O acesso \u00e0s unidades escolares foi identificado pelo \u00f3rg\u00e3o como um dos fatores que impactam a perman\u00eancia dos estudantes. A \u00e1rea t\u00e9cnica respons\u00e1vel pela gest\u00e3o do transporte escolar desenvolve ent\u00e3o uma pol\u00edtica p\u00fablica para estudantes da rede municipal, com a concess\u00e3o de gratuidade universal. Dados o ciclo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, as inst\u00e2ncias de tomada de decis\u00e3o e o programa em quest\u00e3o, o caminho adequado para sua implementa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":32932,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1007373,"hashId":"902b5c0747fbaf00d12706af052b709b","enunciado":"<p>Considere a hip\u00f3tese de que a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1 define como meta a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de evas\u00e3o escolar\r\nnos anos finais do Ensino Fundamental. O acesso \u00e0s unidades escolares foi identificado pelo \u00f3rg\u00e3o como um dos fatores que\r\nimpactam a perman\u00eancia dos estudantes. A \u00e1rea t\u00e9cnica respons\u00e1vel pela gest\u00e3o do transporte escolar desenvolve ent\u00e3o uma\r\npol\u00edtica p\u00fablica para estudantes da rede municipal, com a concess\u00e3o de gratuidade universal.\r\n<\/p><p>Dados o ciclo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, as inst\u00e2ncias de tomada de decis\u00e3o e o programa em quest\u00e3o, o caminho\r\nadequado para sua implementa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":3522159,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o do programa n\u00e3o cabe \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Poder Legislativo propor novas pol\u00edticas p\u00fablicas, sendo que ela deve ser aprovada na C\u00e2mara e estabelecida por lei municipal.","id":3522156,"corpo":"A proposi\u00e7\u00e3o do programa n\u00e3o cabe \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Poder Legislativo propor\r\nnovas pol\u00edticas p\u00fablicas, sendo que ela deve ser aprovada na C\u00e2mara e estabelecida por lei municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas t\u00e9cnicas do Poder Executivo n\u00e3o devem propor novas pol\u00edticas p\u00fablicas, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es realizadas durante o mandato devem constar dos programas de governo dos representantes eleitos.","id":3522157,"corpo":"As \u00e1reas t\u00e9cnicas do Poder Executivo n\u00e3o devem propor novas pol\u00edticas p\u00fablicas, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es realizadas durante o\r\nmandato devem constar dos programas de governo dos representantes eleitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A formula\u00e7\u00e3o do programa de transporte escolar \u00e9 de responsabilidade do Governo Estadual, podendo ser estabelecido por lei ou decreto do governador.","id":3522158,"corpo":"A formula\u00e7\u00e3o do programa de transporte escolar \u00e9 de responsabilidade do Governo Estadual, podendo ser estabelecido\r\npor lei ou decreto do governador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o de pesquisa de impacto do novo programa, com indica\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo atendido, estimativa do or\u00e7amento necess\u00e1rio e cronograma de implanta\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante subs\u00eddio para a tomada de decis\u00e3o.","id":3522159,"corpo":"A apresenta\u00e7\u00e3o de pesquisa de impacto do novo programa, com indica\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo atendido, estimativa do\r\nor\u00e7amento necess\u00e1rio e cronograma de implanta\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante subs\u00eddio para a tomada de decis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de novos programas depende exclusivamente da vontade pol\u00edtica, sendo que um estudo do impacto or\u00e7ament\u00e1rio deve obrigatoriamente ser realizado depois da publica\u00e7\u00e3o do programa no Di\u00e1rio Oficial.","id":3522160,"corpo":"A implanta\u00e7\u00e3o de novos programas depende exclusivamente da vontade pol\u00edtica, sendo que um estudo do impacto\r\nor\u00e7ament\u00e1rio deve obrigatoriamente ser realizado depois da publica\u00e7\u00e3o do programa no Di\u00e1rio Oficial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370737,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1007373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua obra Argonautas do Pac\u00edfico Ocidental, o antrop\u00f3logo polon\u00eas Bronislaw Malinowski descreveu o \u201ckula\u201d, sistema de trocas que permeia a vida dos habitantes das Ilhas Trobriand. Essa obra \u00e9 considerada a primeira, na Antropologia, a empregar a t\u00e9cnica de pesquisa:","provas":[{"id":32932,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Soci\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1007376,"hashId":"2e2e0f2ce3036cdd24f670ab0f14436f","enunciado":"Em sua obra Argonautas do Pac\u00edfico Ocidental, o antrop\u00f3logo polon\u00eas Bronislaw Malinowski descreveu o \u201ckula\u201d, sistema de\r\ntrocas que permeia a vida dos habitantes das Ilhas Trobriand. Essa obra \u00e9 considerada a primeira, na Antropologia, a empregar\r\na t\u00e9cnica de pesquisa:","resposta":3522173,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" etnografia.","id":3522171,"corpo":" etnografia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":3522172,"corpo":"entrevista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o participante.","id":3522173,"corpo":"observa\u00e7\u00e3o participante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"survey.","id":3522174,"corpo":"survey.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grupo focal.","id":3522175,"corpo":"grupo focal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370737,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Mitos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Mitos","pai":411544,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401226,"slug":"antropologia-analise-de-mitos"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim, Marcel Mauss","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim, Marcel Mauss","pai":402485,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402487,"slug":"antropologia-emile-durkheim-marcel-mauss"}],"slug":"antropologia\/1007376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento do n\u00famero de acidentes\/quedas com pessoas idosas \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica e tem recebido constante aten\u00e7\u00e3o multiprofissional para a problem\u00e1tica envolvida, pois atinge diretamente a capacidade funcional do idoso, que est\u00e1 relacionada","provas":[{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1007383,"hashId":"7966f6e6541224dc9cb3a163bdc0480b","enunciado":"O aumento do n\u00famero de acidentes\/quedas com pessoas idosas \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica e tem recebido\r\nconstante aten\u00e7\u00e3o multiprofissional para a problem\u00e1tica envolvida, pois atinge diretamente a capacidade funcional do idoso, que\r\nest\u00e1 relacionada","resposta":3522209,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos \u00edndices de massa muscular, for\u00e7a f\u00edsica e capacidade de realiza\u00e7\u00e3o de atividades aer\u00f3bicas.","id":3522206,"corpo":"aos \u00edndices de massa muscular, for\u00e7a f\u00edsica e capacidade de realiza\u00e7\u00e3o de atividades aer\u00f3bicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 capacidade de realizar atividades f\u00edsicas e esportivas, aus\u00eancia de quadro demencial e doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","id":3522207,"corpo":"\u00e0 capacidade de realizar atividades f\u00edsicas e esportivas, aus\u00eancia de quadro demencial e doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 independ\u00eancia emocional e financeira, tornando o idoso apto a gerir parcialmente a pr\u00f3pria vida.","id":3522208,"corpo":"\u00e0 independ\u00eancia emocional e financeira, tornando o idoso apto a gerir parcialmente a pr\u00f3pria vida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 independ\u00eancia e autonomia funcional, ou seja, ter habilidade para executar tarefas do cotidiano, estando apto a decidir e delegar fun\u00e7\u00f5es.","id":3522209,"corpo":"\u00e0 independ\u00eancia e autonomia funcional, ou seja, ter habilidade para executar tarefas do cotidiano, estando apto a decidir e\r\ndelegar fun\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos aspectos motores e menor risco de desenvolvimento de quadro demencial.","id":3522210,"corpo":"aos aspectos motores e menor risco de desenvolvimento de quadro demencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370738,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/1007383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e3e procura a psic\u00f3loga para pedir um parecer\/laudo que foi solicitado pela professora de seu filho que se encontra no ensino fundamental, com intuito de compreender o estado emocional da crian\u00e7a, pois h\u00e1 uma suspeita de comprometimento psicol\u00f3gico\/psiqui\u00e1trico. A psic\u00f3loga orienta a m\u00e3e com o prop\u00f3sito de entender a finalidade do documento, pois h\u00e1 uma diferen\u00e7a espec\u00edfica entre os dois documentos:","provas":[{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1007386,"hashId":"883bd5d98dcc6fd442490c58ebf35abe","enunciado":"Uma m\u00e3e procura a psic\u00f3loga para pedir um parecer\/laudo que foi solicitado pela professora de seu filho que se encontra no\r\nensino fundamental, com intuito de compreender o estado emocional da crian\u00e7a, pois h\u00e1 uma suspeita de comprometimento\r\npsicol\u00f3gico\/psiqui\u00e1trico. A psic\u00f3loga orienta a m\u00e3e com o prop\u00f3sito de entender a finalidade do documento, pois h\u00e1 uma\r\ndiferen\u00e7a espec\u00edfica entre os dois documentos:","resposta":3522223,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parecer e laudo s\u00e3o relat\u00f3rios t\u00e9cnicos que descrevem estados emocionais e avalia\u00e7\u00e3o psicom\u00e9trica.","id":3522221,"corpo":"Parecer e laudo s\u00e3o relat\u00f3rios t\u00e9cnicos que descrevem estados emocionais e avalia\u00e7\u00e3o psicom\u00e9trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecer e laudo s\u00e3o documentos psicol\u00f3gicos que, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 007\/2003, possuem finalidades e conceitos semelhantes.","id":3522222,"corpo":"Parecer e laudo s\u00e3o documentos psicol\u00f3gicos que, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 007\/2003, possuem finalidades e\r\nconceitos semelhantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parecer \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica fundamentada e resumida sobre uma quest\u00e3o focal. E o laudo se refere a um relat\u00f3rio\/documento minucioso que pode descrever uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":3522223,"corpo":"Parecer \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica fundamentada e resumida sobre uma quest\u00e3o focal. E o laudo se refere a um\r\nrelat\u00f3rio\/documento minucioso que pode descrever uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de documentos por profissionais no SUAS deve ser orientada pelo princ\u00edpio da interdisciplinaridade.","id":3522224,"corpo":"A elabora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de documentos por profissionais no SUAS deve ser orientada pelo princ\u00edpio da interdisciplinaridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parecer \u00e9 um documento que descreve uma avalia\u00e7\u00e3o minuciosa e conclusiva sobre uma queixa espec\u00edfica e laudos s\u00e3o documentos direcionados aos peritos.","id":3522225,"corpo":"Parecer \u00e9 um documento que descreve uma avalia\u00e7\u00e3o minuciosa e conclusiva sobre uma queixa espec\u00edfica e laudos s\u00e3o\r\ndocumentos direcionados aos peritos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370738,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1007386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas comunidades quilombolas ainda desconhecem os programas e servi\u00e7os espec\u00edficos a elas destinadas. A falta de informa\u00e7\u00e3o aliada \u00e0 burocratiza\u00e7\u00e3o continuam sendo impedimentos para o exerc\u00edcio da cidadania. O Programa Brasil Quilombola d\u00e1 visibilidade e relev\u00e2ncia \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, e a partir de seu desdobramento, a Agenda Social Quilombola (Decreto no 6261\/2007) descreve a\u00e7\u00f5es pautadas em quatro eixos:","provas":[{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1007388,"hashId":"e42aad279e0c274ad403b8f4f48f9972","enunciado":"Muitas comunidades quilombolas ainda desconhecem os programas e servi\u00e7os espec\u00edficos a elas destinadas. A falta de informa\u00e7\u00e3o\r\naliada \u00e0 burocratiza\u00e7\u00e3o continuam sendo impedimentos para o exerc\u00edcio da cidadania. O Programa Brasil Quilombola\r\nd\u00e1 visibilidade e relev\u00e2ncia \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, e a partir de seu desdobramento, a Agenda Social Quilombola (Decreto\r\nno 6261\/2007) descreve a\u00e7\u00f5es pautadas em quatro eixos:","resposta":3522231,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" acesso \u00e0 terra; qualidade de vida; inclus\u00e3o produtiva e desenvolvimento local; direitos e cidadania.","id":3522231,"corpo":" acesso \u00e0 terra; qualidade de vida; inclus\u00e3o produtiva e desenvolvimento local; direitos e cidadania.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habita\u00e7\u00e3o; infraestrutura e saneamento; eletrifica\u00e7\u00e3o e edifica\u00e7\u00e3o; comunica\u00e7\u00e3o e cidadania.","id":3522232,"corpo":"habita\u00e7\u00e3o; infraestrutura e saneamento; eletrifica\u00e7\u00e3o e edifica\u00e7\u00e3o; comunica\u00e7\u00e3o e cidadania.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguridade social; pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade; previd\u00eancia social; assist\u00eancia social.","id":3522233,"corpo":"seguridade social; pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade; previd\u00eancia social; assist\u00eancia social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das \u00e1reas de quilombo; seguridade social; infraestrutura e saneamento; assist\u00eancia social.","id":3522234,"corpo":"regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das \u00e1reas de quilombo; seguridade social; infraestrutura e saneamento; assist\u00eancia social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direitos; cidadania; regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das \u00e1reas de quilombo; regulariza\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios de sa\u00fade.","id":3522235,"corpo":"direitos; cidadania; regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das \u00e1reas de quilombo; regulariza\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370738,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.261\/2007 - Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o integrada para o desenvolvimento da Agenda Social Quilombola no \u00e2mbito do Programa Brasil Quilombola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.261\/2007 - Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o integrada para o desenvolvimento da Agenda Social Quilombola no \u00e2mbito do Programa Brasil Quilombola, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419003,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-261-2007-dispoe-sobre-a-gestao-integrada-para-o-desenvolvimento-da-agenda-social-quilombola-no-ambito-do-programa-brasil-quilombola-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1007388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a filhos de refugiados, as garantias ao direito ao acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o dos pais e respons\u00e1veis \u00e9 respaldado","provas":[{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1007389,"hashId":"3724c2b8b62eebf87ab9421310f6077c","enunciado":"No que se refere a filhos de refugiados, as garantias ao direito ao acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o dos pais e respons\u00e1veis\r\n\u00e9 respaldado","resposta":3522239,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo ECA, que discorre sobre os direitos de todas as crian\u00e7as e adolescentes.","id":3522236,"corpo":"pelo ECA, que discorre sobre os direitos de todas as crian\u00e7as e adolescentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Comit\u00ea das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a desacompanhadas, principalmente afeg\u00e3s e s\u00edrias.","id":3522237,"corpo":"pelo Comit\u00ea das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a desacompanhadas, principalmente afeg\u00e3s e s\u00edrias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por m\u00faltiplos fatores \u2013 socioecon\u00f4micos, culturais e pol\u00edticos, previstos pelo ECA.","id":3522238,"corpo":"por m\u00faltiplos fatores \u2013 socioecon\u00f4micos, culturais e pol\u00edticos, previstos pelo ECA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela a nova lei de imigra\u00e7\u00e3o (Lei no 13.445, de 24 de maio de 2017).","id":3522239,"corpo":"pela a nova lei de imigra\u00e7\u00e3o (Lei no 13.445, de 24 de maio de 2017).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos direitos constitucionais internacionais e Estatuto da Crian\u00e7a e do Estrangeiro.","id":3522240,"corpo":"pelos direitos constitucionais internacionais e Estatuto da Crian\u00e7a e do Estrangeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370738,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.445\/2017 - Lei de Migra\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.445\/2017 - Lei de Migra\u00e7\u00e3o.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401555,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-445-2017-lei-de-migracao"}],"slug":"legislacao-federal\/1007389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os conceitos centrais que embasam as a\u00e7\u00f5es da Psicologia e da equipe multiprofissional na Assist\u00eancia Social, entende- se que","provas":[{"id":32933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1007398,"hashId":"90e8afd7f0addada775712a443e462fd","enunciado":"Dentre os conceitos centrais que embasam as a\u00e7\u00f5es da Psicologia e da equipe multiprofissional na Assist\u00eancia Social, entende-\r\nse que","resposta":3522283,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comunidade diz respeito \u00e0 periferia onde vivem indiv\u00edduos e fam\u00edlias com alto grau de pobreza e vulnerabilidade social.","id":3522281,"corpo":"a comunidade diz respeito \u00e0 periferia onde vivem indiv\u00edduos e fam\u00edlias com alto grau de pobreza e vulnerabilidade social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a matricialidade familiar deve ser formada por um agrupamento de pessoas com v\u00ednculos consangu\u00edneos que constitua uma unidade socioecon\u00f4mica.","id":3522282,"corpo":" a matricialidade familiar deve ser formada por um agrupamento de pessoas com v\u00ednculos consangu\u00edneos que constitua\r\numa unidade socioecon\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o territ\u00f3rio \u00e9 um espa\u00e7o e lugar social onde moram pessoas que possuem v\u00ednculos afetivo-sociais-comunit\u00e1rios e interesses coletivos.","id":3522283,"corpo":"o territ\u00f3rio \u00e9 um espa\u00e7o e lugar social onde moram pessoas que possuem v\u00ednculos afetivo-sociais-comunit\u00e1rios e\r\ninteresses coletivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o territ\u00f3rio e comunidade s\u00e3o sin\u00f4nimos e fazem refer\u00eancia ao espa\u00e7o geogr\u00e1fico que delimita as a\u00e7\u00f5es da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica.","id":3522284,"corpo":"o territ\u00f3rio e comunidade s\u00e3o sin\u00f4nimos e fazem refer\u00eancia ao espa\u00e7o geogr\u00e1fico que delimita as a\u00e7\u00f5es da Prote\u00e7\u00e3o Social\r\nB\u00e1sica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia \u00e9 definida pela situa\u00e7\u00e3o e status formal de conjugalidade, seja entre casais heterossexuais ou homossexuais.","id":3522285,"corpo":"a fam\u00edlia \u00e9 definida pela situa\u00e7\u00e3o e status formal de conjugalidade, seja entre casais heterossexuais ou homossexuais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370739,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/1007398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\/da assistente social, disp\u00f5e sobre a inviolabilidade do local de trabalho e dos respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional. Essa disposi\u00e7\u00e3o se caracteriza para o Assistente Social:","provas":[{"id":32934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1007414,"hashId":"8e10c52eaf5deae38eb541b235d4c65c","enunciado":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\/da assistente social, disp\u00f5e sobre a inviolabilidade do local de trabalho e dos respectivos\r\narquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional. Essa disposi\u00e7\u00e3o se caracteriza para o Assistente Social:","resposta":3522362,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" dever. ","id":3522361,"corpo":" dever.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" direito.","id":3522362,"corpo":" direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia. ","id":3522363,"corpo":"compet\u00eancia.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade.","id":3522364,"corpo":"necessidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o.","id":3522365,"corpo":"atribui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370741,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1007414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos v\u00e1rios espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do\/da assistente social, os relat\u00f3rios sociais s\u00e3o utilizados constantemente, sendo classificados em:","provas":[{"id":32934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1007421,"hashId":"4832522bc00394f05048fb7cb2749bc5","enunciado":"Nos v\u00e1rios espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do\/da assistente social, os relat\u00f3rios sociais s\u00e3o utilizados constantemente, sendo\r\nclassificados em:","resposta":3522399,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerais, informativos, di\u00e1rios, inspecionais e anal\u00edticos.","id":3522396,"corpo":"gerais, informativos, di\u00e1rios, inspecionais e anal\u00edticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de visitas, de entrevistas, gerais, informacionais e emergenciais.","id":3522397,"corpo":"de visitas, de entrevistas, gerais, informacionais e emergenciais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativos, gerais, di\u00e1rios, inspecionais e individuais.","id":3522398,"corpo":"informativos, gerais, di\u00e1rios, inspecionais e individuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informativos, circunstanciais, de visitas domiciliares, de acompanhamentos e de inspe\u00e7\u00f5es.","id":3522399,"corpo":"informativos, circunstanciais, de visitas domiciliares, de acompanhamentos e de inspe\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de entrevistas, de visitas domiciliares, di\u00e1rios, institucionais e emergenciais.","id":3522400,"corpo":"de entrevistas, de visitas domiciliares, di\u00e1rios, institucionais e emergenciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370741,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1007421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atribui\u00e7\u00f5es comuns da Federa\u00e7\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios para a administra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade inclui-se:","provas":[{"id":32934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1007428,"hashId":"2f83b1733a20b20250648faeb8cf4fdf","enunciado":"Dentre as atribui\u00e7\u00f5es comuns da Federa\u00e7\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios para a administra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade inclui-se:","resposta":3522435,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar programas de organiza\u00e7\u00f5es sociais.","id":3522431,"corpo":"executar programas de organiza\u00e7\u00f5es sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover os planos de sa\u00fade.","id":3522432,"corpo":"promover os planos de sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle \u00e9tico profissional.","id":3522433,"corpo":"o controle \u00e9tico profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o de normas para as atividades de venda de alimentos.","id":3522434,"corpo":"a elabora\u00e7\u00e3o de normas para as atividades de venda de alimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar pesquisas e estudos na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":3522435,"corpo":"realizar pesquisas e estudos na \u00e1rea de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370742,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es Comuns - Art. 15","oab":false,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es Comuns - Art. 15","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424072,"slug":"direito-sanitario-e-saude-das-atribuicoes-comuns-art-15"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1007428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma transa\u00e7\u00e3o, durabilidade \u00e9 a propriedade que garante que os dados envolvidos durem por tempo necess\u00e1rio e suficiente at\u00e9 que sejam exclu\u00eddos.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007447,"hashId":"8d5cf5439a69e06b98c5fd70d859f7e0","enunciado":"Em uma transa\u00e7\u00e3o, durabilidade \u00e9 a propriedade que garante\r\nque os dados envolvidos durem por tempo necess\u00e1rio e\r\nsuficiente at\u00e9 que sejam exclu\u00eddos.","resposta":3522512,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370744,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32949\/01.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um banco de dados relacional, os dados s\u00e3o armazenados em tabelas; e as tabelas, organizadas em colunas.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007448,"hashId":"fa98b90740adf22fe7020300848dfdbd","enunciado":"Em um banco de dados relacional, os dados s\u00e3o armazenados\r\nem tabelas; e as tabelas, organizadas em colunas.","resposta":3522513,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de banco de dados, julgue os itens seguintes.","id":370745,"enunciado":"Acerca de banco de dados, julgue os itens seguintes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"NoSQL s\u00e3o bancos de dados que n\u00e3o aceitam express\u00f5es SQL e devem ser armazenados na nuvem.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007449,"hashId":"48bb3ba39abeba64612700344ab789f0","enunciado":"NoSQL s\u00e3o bancos de dados que n\u00e3o aceitam express\u00f5es SQL\r\ne devem ser armazenados na nuvem.","resposta":3522516,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de banco de dados, julgue os itens seguintes.","id":370745,"enunciado":"Acerca de banco de dados, julgue os itens seguintes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Disponibilidade de um sistema de banco de dados distribu\u00eddo \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, a caracter\u00edstica de o sistema estar sempre dispon\u00edvel para ser utilizado imediatamente.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007451,"hashId":"4769185999fc68c11e20dffc8808c092","enunciado":"Disponibilidade de um sistema de banco de dados distribu\u00eddo\r\n\u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, a caracter\u00edstica de o sistema estar sempre\r\ndispon\u00edvel para ser utilizado imediatamente.","resposta":3522519,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos de estrat\u00e9gias de distribui\u00e7\u00e3o de banco de dados, julgue os itens que se seguem.","id":370746,"enunciado":"No que se refere aos conceitos de estrat\u00e9gias de distribui\u00e7\u00e3o\r\nde banco de dados, julgue os itens que se seguem.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Outras representa\u00e7\u00f5es conceituais","oab":false,"nome":"Outras representa\u00e7\u00f5es conceituais","pai":8039,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8080,"slug":"tecnologia-da-informacao-outras-representacoes-conceituais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"NTFS deve ser usado se os arquivos do disco r\u00edgido s\u00e3o criptografados no n\u00edvel de sistema que utilize encrypting file system.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007453,"hashId":"fdd88566d86716bdcebd811eff776c02","enunciado":"NTFS deve ser usado se os arquivos do disco r\u00edgido s\u00e3o\r\ncriptografados no n\u00edvel de sistema que utilize encrypting\r\nfile system.","resposta":3522523,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de sistema de arquivos.","id":370747,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de sistema de arquivos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um processador multicore permite que o computador execute tarefas gr\u00e1ficas mais complexas, ou seja: quanto mais n\u00facleos, melhor a qualidade dos gr\u00e1ficos.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007458,"hashId":"662b5580ba82b2001e88ffb84ad8f0f0","enunciado":"Um processador multicore permite que o computador execute\r\ntarefas gr\u00e1ficas mais complexas, ou seja: quanto mais n\u00facleos,\r\nmelhor a qualidade dos gr\u00e1ficos.","resposta":3522534,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, no tocante a caracter\u00edsticas de computadores e seus componentes.","id":370748,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, no tocante a caracter\u00edsticas\r\nde computadores e seus componentes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Emulador permite a um programa feito para um computador ser executado em outro computador.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007462,"hashId":"8aa1f59f92030d698acc9e67852886e3","enunciado":"Emulador permite a um programa feito para um computador\r\nser executado em outro computador.","resposta":3522541,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a sistemas operacionais e tecnologias de virtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":370750,"enunciado":"No que concerne a sistemas operacionais e tecnologias de\r\nvirtualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo PaaS (platform as a service) oferece menos recursos e funcionalidades integradas de seguran\u00e7a, necessitando que o cliente projete e gerencie os sistemas operacionais, aplicativos e dados.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007480,"hashId":"7da3001614f17155d1cdcacfaec0997b","enunciado":"O modelo PaaS (platform as a service) oferece menos recursos\r\ne funcionalidades integradas de seguran\u00e7a, necessitando que o\r\ncliente projete e gerencie os sistemas operacionais, aplicativos\r\ne dados.","resposta":3522578,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas da computa\u00e7\u00e3o em nuvem (cloud computing).","id":370755,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s caracter\u00edsticas da\r\ncomputa\u00e7\u00e3o em nuvem (cloud computing).","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ataque conhecido por blind SQL injection tem por caracter\u00edstica a explora\u00e7\u00e3o de perguntas ao banco de dados, as quais retornam verdadeiro ou falso; conforme a resposta da aplica\u00e7\u00e3o, o atacante consegue identificar de onde os dados podem ser extra\u00eddos do banco, por falhas de programa\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007494,"hashId":"2b0358372dd72b498a73be69f92d3469","enunciado":"O ataque conhecido por blind SQL injection tem por\r\ncaracter\u00edstica a explora\u00e7\u00e3o de perguntas ao banco de dados, as\r\nquais retornam verdadeiro ou falso; conforme a resposta da\r\naplica\u00e7\u00e3o, o atacante consegue identificar de onde os dados\r\npodem ser extra\u00eddos do banco, por falhas de programa\u00e7\u00e3o na\r\naplica\u00e7\u00e3o.","resposta":3522605,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Softwares desenvolvidos para a Web podem ter diversas vulnerabilidades e cada uma delas pode ser explorada com uma t\u00e9cnica espec\u00edfica. Sendo o ataque bem-sucedido, o atacante tem o controle do sistema. A respeito de caracter\u00edsticas de ataques em software web, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370760,"enunciado":"Softwares desenvolvidos para a Web podem ter diversas\r\nvulnerabilidades e cada uma delas pode ser explorada com uma\r\nt\u00e9cnica espec\u00edfica. Sendo o ataque bem-sucedido, o atacante tem o\r\ncontrole do sistema. A respeito de caracter\u00edsticas de ataques em\r\nsoftware web, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ataque de CSRF (cross site request forgery) ocorre quando um usu\u00e1rio executa um conte\u00fado malicioso sem se dar conta, sendo sua principal caracter\u00edstica a desnecessidade de o usu\u00e1rio estar autenticado, al\u00e9m da resist\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o com CSRF a XSS (cross site script).","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007496,"hashId":"b5db2475b5bb6aab5606830f9c8e60e7","enunciado":"O ataque de CSRF (cross site request forgery) ocorre quando\r\num usu\u00e1rio executa um conte\u00fado malicioso sem se dar conta,\r\nsendo sua principal caracter\u00edstica a desnecessidade de o\r\nusu\u00e1rio estar autenticado, al\u00e9m da resist\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o com\r\nCSRF a XSS (cross site script).","resposta":3522610,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Softwares desenvolvidos para a Web podem ter diversas vulnerabilidades e cada uma delas pode ser explorada com uma t\u00e9cnica espec\u00edfica. Sendo o ataque bem-sucedido, o atacante tem o controle do sistema. A respeito de caracter\u00edsticas de ataques em software web, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370760,"enunciado":"Softwares desenvolvidos para a Web podem ter diversas\r\nvulnerabilidades e cada uma delas pode ser explorada com uma\r\nt\u00e9cnica espec\u00edfica. Sendo o ataque bem-sucedido, o atacante tem o\r\ncontrole do sistema. A respeito de caracter\u00edsticas de ataques em\r\nsoftware web, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de HSM (hardware security module) para a gera\u00e7\u00e3o e a manipula\u00e7\u00e3o das chaves utilizadas em autoridades certificadoras \u00e9 pr\u00e1tica n\u00e3o recomendada pelo ITI, j\u00e1 que impossibilita a recupera\u00e7\u00e3o da chave p\u00fablica.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007497,"hashId":"0c7e6551cd0f3c7723c8001380ab78dc","enunciado":"O uso de HSM (hardware security module) para a gera\u00e7\u00e3o e a\r\nmanipula\u00e7\u00e3o das chaves utilizadas em autoridades\r\ncertificadoras \u00e9 pr\u00e1tica n\u00e3o recomendada pelo ITI, j\u00e1 que\r\nimpossibilita a recupera\u00e7\u00e3o da chave p\u00fablica.","resposta":3522612,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 amplamente utilizada na Internet e em diversos sistemas. No Brasil, a ICP-Brasil, sob a responsabilidade do ITI, \u00e9 quem regulamenta e mant\u00e9m a autoridade certificadora brasileira. A respeito da certifica\u00e7\u00e3o digital e suas caracter\u00edsticas, julgue os itens subsequentes.","id":370761,"enunciado":"Certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 amplamente utilizada na Internet e em\r\ndiversos sistemas. No Brasil, a ICP-Brasil, sob a responsabilidade\r\ndo ITI, \u00e9 quem regulamenta e mant\u00e9m a autoridade certificadora\r\nbrasileira. A respeito da certifica\u00e7\u00e3o digital e suas caracter\u00edsticas,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Certificados digitais possuem campos espec\u00edficos, os quais podem ser de preenchimento obrigat\u00f3rio ou facultativo, de acordo com a necessidade ou a finalidade de uso do certificado digital.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007498,"hashId":"6ca0dc73aee1ccb8bd4c2d037b349391","enunciado":"Certificados digitais possuem campos espec\u00edficos, os quais\r\npodem ser de preenchimento obrigat\u00f3rio ou facultativo, de\r\nacordo com a necessidade ou a finalidade de uso do certificado\r\ndigital.","resposta":3522613,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 amplamente utilizada na Internet e em diversos sistemas. No Brasil, a ICP-Brasil, sob a responsabilidade do ITI, \u00e9 quem regulamenta e mant\u00e9m a autoridade certificadora brasileira. A respeito da certifica\u00e7\u00e3o digital e suas caracter\u00edsticas, julgue os itens subsequentes.","id":370761,"enunciado":"Certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 amplamente utilizada na Internet e em\r\ndiversos sistemas. No Brasil, a ICP-Brasil, sob a responsabilidade\r\ndo ITI, \u00e9 quem regulamenta e mant\u00e9m a autoridade certificadora\r\nbrasileira. A respeito da certifica\u00e7\u00e3o digital e suas caracter\u00edsticas,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assinatura digital \u00e9 uma t\u00e9cnica que utiliza um certificado digital para assinar determinada informa\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel apenas ao detentor da chave privada a verifica\u00e7\u00e3o da assinatura.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007499,"hashId":"933a769c06b2411a7f68ccc2f97dbef3","enunciado":"Assinatura digital \u00e9 uma t\u00e9cnica que utiliza um certificado\r\ndigital para assinar determinada informa\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel\r\napenas ao detentor da chave privada a verifica\u00e7\u00e3o da\r\nassinatura.","resposta":3522616,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 amplamente utilizada na Internet e em diversos sistemas. No Brasil, a ICP-Brasil, sob a responsabilidade do ITI, \u00e9 quem regulamenta e mant\u00e9m a autoridade certificadora brasileira. A respeito da certifica\u00e7\u00e3o digital e suas caracter\u00edsticas, julgue os itens subsequentes.","id":370761,"enunciado":"Certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 amplamente utilizada na Internet e em\r\ndiversos sistemas. No Brasil, a ICP-Brasil, sob a responsabilidade\r\ndo ITI, \u00e9 quem regulamenta e mant\u00e9m a autoridade certificadora\r\nbrasileira. A respeito da certifica\u00e7\u00e3o digital e suas caracter\u00edsticas,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RSA \u00e9 suscet\u00edvel a um ataque conhecido como ataque de Wiener, que pode expor a chave privada de um sistema criptogr\u00e1fico RSA se os par\u00e2metros utilizados para definir a chave privada forem considerados pequenos, e consequentemente, tido como matematicamente inseguros.","provas":[{"id":32949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33141,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33142,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33143,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33144,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33145,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33274,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33275,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":33440,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":33441,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33442,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33443,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33444,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1007509,"hashId":"60960c0770a7cb7a16994abdb72a3f8f","enunciado":"O RSA \u00e9 suscet\u00edvel a um ataque conhecido como ataque de\r\nWiener, que pode expor a chave privada de um sistema\r\ncriptogr\u00e1fico RSA se os par\u00e2metros utilizados para definir a\r\nchave privada forem considerados pequenos, e\r\nconsequentemente, tido como matematicamente inseguros.","resposta":3522635,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3522635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3522636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito dos algoritmos RSA e AES e de no\u00e7\u00f5es de criptografia.","id":370765,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, a respeito dos algoritmos RSA e AES e de\r\nno\u00e7\u00f5es de criptografia.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas despesas com Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei no 9.394\/1996):","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007515,"hashId":"d06432a7c60efb4c6cede245e66096ab","enunciado":"S\u00e3o consideradas despesas com Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da\r\nEduca\u00e7\u00e3o Nacional (Lei no 9.394\/1996):","resposta":3522657,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios a serem utilizados na merenda escolar.","id":3522656,"corpo":"Aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios a serem utilizados na merenda escolar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico-escolar e manuten\u00e7\u00e3o do transporte escolar.","id":3522657,"corpo":"Aquisi\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico-escolar e manuten\u00e7\u00e3o do transporte escolar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o continuada de profissionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mesmo que n\u00e3o atuem na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.","id":3522658,"corpo":"Forma\u00e7\u00e3o continuada de profissionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mesmo que n\u00e3o atuem na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento psicol\u00f3gico a alunos da rede oficial de ensino, desde que indicado por equipe multiprofissional composta tamb\u00e9m por educador.","id":3522659,"corpo":"Tratamento psicol\u00f3gico a alunos da rede oficial de ensino, desde que indicado por equipe multiprofissional composta\r\ntamb\u00e9m por educador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uniforme escolar.","id":3522660,"corpo":"Uniforme escolar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370766,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1007515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios nos quais deve estar baseado o ensino, encontra-se o da garantia de padr\u00e3o de qualidade. Quanto a esse princ\u00edpio \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007526,"hashId":"fdc1c46dd7efd9211c414093c1e0ecc9","enunciado":"Dentre os princ\u00edpios nos quais deve estar baseado o ensino, encontra-se o da garantia de padr\u00e3o de qualidade. Quanto a esse\r\nprinc\u00edpio \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3522715,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 o presente momento n\u00e3o existe defini\u00e7\u00e3o do que seja ou possa compor o padr\u00e3o de qualidade, inviabilizando a operacionaliza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio enquanto o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for pactuado.","id":3522711,"corpo":"At\u00e9 o presente momento n\u00e3o existe defini\u00e7\u00e3o do que seja ou possa compor o padr\u00e3o de qualidade, inviabilizando a operacionaliza\u00e7\u00e3o\r\ndo princ\u00edpio enquanto o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for pactuado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse princ\u00edpio foi revogado em virtude de sua inviabilidade pr\u00e1tica dada a diversidade nacional e regional, bem como a escala dos problemas associada ao momento de queda no crescimento da economia.","id":3522712,"corpo":"Esse princ\u00edpio foi revogado em virtude de sua inviabilidade pr\u00e1tica dada a diversidade nacional e regional, bem como a\r\nescala dos problemas associada ao momento de queda no crescimento da economia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse padr\u00e3o de qualidade \u00e9 flex\u00edvel, flutuante e adaptado a cada regi\u00e3o, estado e munic\u00edpio, vinculado a seus recursos pr\u00f3prios e ao suplemento da Uni\u00e3o, al\u00e9m da cultura regional relativamente \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.","id":3522713,"corpo":"Esse padr\u00e3o de qualidade \u00e9 flex\u00edvel, flutuante e adaptado a cada regi\u00e3o, estado e munic\u00edpio, vinculado a seus recursos\r\npr\u00f3prios e ao suplemento da Uni\u00e3o, al\u00e9m da cultura regional relativamente \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ele foi operacionalizado no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de 2001 resultando no Custo Aluno Qualidade Inicial (CAQi), que \u00e9 refer\u00eancia de Padr\u00f5es M\u00ednimos de Qualidade praticados na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica P\u00fablica no Brasil.","id":3522714,"corpo":" Ele foi operacionalizado no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de 2001 resultando no Custo Aluno Qualidade Inicial (CAQi), que\r\n\u00e9 refer\u00eancia de Padr\u00f5es M\u00ednimos de Qualidade praticados na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica P\u00fablica no Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele est\u00e1 definido em termos precisos na LDB como \"a variedade e quantidade m\u00ednimas, por aluno, de insumos indispens\u00e1veis ao desenvolvimento do processo ensino-aprendizagem\u201d, mas n\u00e3o implementado.","id":3522715,"corpo":"Ele est\u00e1 definido em termos precisos na LDB como \"a variedade e quantidade m\u00ednimas, por aluno, de insumos indispens\u00e1veis\r\nao desenvolvimento do processo ensino-aprendizagem\u201d, mas n\u00e3o implementado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370767,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1007526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, considerando o poder legislativo e o poder executivo, s\u00e3o uma responsabilidade","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007528,"hashId":"2f762877676147f90bc3ef9d21818b26","enunciado":"As pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, considerando o poder legislativo e o poder executivo, s\u00e3o uma responsabilidade","resposta":3522724,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do executivo, uma vez que os governos transformam as leis criadas no legislativo em a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas que as concretizam e assim viabilizam as pol\u00edticas constantes de seus programas de governo.","id":3522721,"corpo":"do executivo, uma vez que os governos transformam as leis criadas no legislativo em a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas que as concretizam e\r\nassim viabilizam as pol\u00edticas constantes de seus programas de governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do legislativo, uma vez que sua fun\u00e7\u00e3o primordial \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de propor leis que determinam as pol\u00edticas p\u00fablicas e seus membros foram eleitos pelo povo, concretizando o ideal previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de o poder ser exercido pelo povo, via seus representantes.","id":3522722,"corpo":"do legislativo, uma vez que sua fun\u00e7\u00e3o primordial \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de propor leis que determinam as pol\u00edticas p\u00fablicas e\r\nseus membros foram eleitos pelo povo, concretizando o ideal previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de o poder ser exercido pelo\r\npovo, via seus representantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de ambos, uma vez que tanto o legislativo quanto o executivo t\u00eam o mesmo poder em propor e sancionar leis das quais se originam pol\u00edticas p\u00fablicas, mesmo o executivo tendo o poder de voto, que pode ser derrubado.","id":3522723,"corpo":"de ambos, uma vez que tanto o legislativo quanto o executivo t\u00eam o mesmo poder em propor e sancionar leis das quais se\r\noriginam pol\u00edticas p\u00fablicas, mesmo o executivo tendo o poder de voto, que pode ser derrubado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartilhada, uma vez que cabe ao legislativo dispor sobre a mat\u00e9ria por meio de leis e da fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos atos do executivo e ao executivo dar materialidade \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o por meio das pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias \u00e0 sua consecu\u00e7\u00e3o.","id":3522724,"corpo":"compartilhada, uma vez que cabe ao legislativo dispor sobre a mat\u00e9ria por meio de leis e da fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos\r\natos do executivo e ao executivo dar materialidade \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o por meio das pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias \u00e0 sua consecu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" do aparato estatal de ambos os poderes, coadjuvados pelo poder judici\u00e1rio que fiscaliza as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es do legislativo e do executivo para a correta condu\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, contando com os Tribunais de Contas para que esse procedimento seja respeitado.","id":3522725,"corpo":" do aparato estatal de ambos os poderes, coadjuvados pelo poder judici\u00e1rio que fiscaliza as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es do legislativo\r\ne do executivo para a correta condu\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, contando com os Tribunais de Contas para que esse procedimento seja\r\nrespeitado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370767,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1007528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal \u00e9 \u00f3rg\u00e3o consultivo, normativo e de assessoramento superior \u00e0 Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, incumbido de","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007533,"hashId":"9b9cc5375730be653f9fb605c995b0e3","enunciado":"O Conselho de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal \u00e9 \u00f3rg\u00e3o consultivo, normativo e de assessoramento superior \u00e0 Secretaria de\r\nEstado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, incumbido de","resposta":3522749,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proteger os interesses do governo construindo a legalidade das pol\u00edticas por meio da produ\u00e7\u00e3o de normas seguidas de ampla erudi\u00e7\u00e3o para fundamentar pareceres e outros dispositivos legais.","id":3522746,"corpo":"proteger os interesses do governo construindo a legalidade das pol\u00edticas por meio da produ\u00e7\u00e3o de normas seguidas de\r\nampla erudi\u00e7\u00e3o para fundamentar pareceres e outros dispositivos legais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supervisionar a realiza\u00e7\u00e3o do Censo Escolar no DF e a elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual do Poder Executivo, com o objetivo de concorrer para o regular tratamento de dados estat\u00edsticos.","id":3522747,"corpo":"supervisionar a realiza\u00e7\u00e3o do Censo Escolar no DF e a elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual do Poder Executivo,\r\ncom o objetivo de concorrer para o regular tratamento de dados estat\u00edsticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acompanhar o monitoramento da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pactuadas e o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es educacionais fixadas no Plano de Educa\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, por meio de visitas t\u00e9cnicas.","id":3522748,"corpo":"acompanhar o monitoramento da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pactuadas e o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es educacionais fixadas no\r\nPlano de Educa\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, por meio de visitas t\u00e9cnicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer normas e diretrizes para o Sistema de Ensino do Distrito Federal e subsidiar a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas do Plano Plurianual de Educa\u00e7\u00e3o do DF.","id":3522749,"corpo":"estabelecer normas e diretrizes para o Sistema de Ensino do Distrito Federal e subsidiar a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o na\r\nelabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas do Plano Plurianual de Educa\u00e7\u00e3o do DF.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contribuir na solu\u00e7\u00e3o de conflitos entre a escola e a comunidade, bem como dialogar com os sindicatos em \u00e9poca de datas-base, e ser o interlocutor com os alunos nas propostas de reformula\u00e7\u00e3o curricular.","id":3522750,"corpo":"contribuir na solu\u00e7\u00e3o de conflitos entre a escola e a comunidade, bem como dialogar com os sindicatos em \u00e9poca de\r\ndatas-base, e ser o interlocutor com os alunos nas propostas de reformula\u00e7\u00e3o curricular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370768,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEDF","pai":400548,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400549,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sedf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1007533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP no 2, de 22\/12\/2017, que institui a Base Nacional Comum Curricular esclarece que para seus efeitos, e com base na lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o em vigor, a express\u00e3o \u201ccompet\u00eancias e habilidades\u201d deve ser considerada como:","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007535,"hashId":"20e133943ecc4b7afbf8ef886631f379","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP no 2, de 22\/12\/2017, que institui a Base Nacional Comum Curricular esclarece que para seus efeitos, e com\r\nbase na lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o em vigor, a express\u00e3o \u201ccompet\u00eancias e habilidades\u201d deve ser considerada como:","resposta":3522757,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, atitudes e valores para a cidadania.","id":3522756,"corpo":"A mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, atitudes e valores para a cidadania.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equivalente \u00e0 express\u00e3o \u201cdireitos e objetivos de aprendizagem\u201d.","id":3522757,"corpo":"Equivalente \u00e0 express\u00e3o \u201cdireitos e objetivos de aprendizagem\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretriz para a organiza\u00e7\u00e3o das disciplinas em qualquer modalidade de ensino.","id":3522758,"corpo":"Diretriz para a organiza\u00e7\u00e3o das disciplinas em qualquer modalidade de ensino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica.","id":3522759,"corpo":"Aplicadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas.","id":3522760,"corpo":"N\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370768,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1007535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) no quadro das mudan\u00e7as provocadas pela Base Nacional Comum Curricular (BNCC), \u00e9 correto afirmar que os PCNs:","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007536,"hashId":"a75ac57192658ebea4bbfa0446407dab","enunciado":"Considerando os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) no quadro das mudan\u00e7as provocadas pela Base Nacional Comum\r\nCurricular (BNCC), \u00e9 correto afirmar que os PCNs:","resposta":3522764,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixam de ser obrigat\u00f3rios por conflitarem com a Base, sendo substitu\u00eddos pela BNCC.","id":3522761,"corpo":"deixam de ser obrigat\u00f3rios por conflitarem com a Base, sendo substitu\u00eddos pela BNCC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tiveram as expectativas de aprendizagem substitu\u00eddas por direitos de aprendizagem na BNCC.","id":3522762,"corpo":"tiveram as expectativas de aprendizagem substitu\u00eddas por direitos de aprendizagem na BNCC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perderam sua fun\u00e7\u00e3o no momento da edi\u00e7\u00e3o das Diretrizes Curriculares Nacionais.","id":3522763,"corpo":"perderam sua fun\u00e7\u00e3o no momento da edi\u00e7\u00e3o das Diretrizes Curriculares Nacionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o tornados inv\u00e1lidos pela BNCC, permanecendo documentos orientadores.","id":3522764,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o tornados inv\u00e1lidos pela BNCC, permanecendo documentos orientadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foram automaticamente revogados pela Portaria MEC no 1.570 que aprova a BNCC.","id":3522765,"corpo":"foram automaticamente revogados pela Portaria MEC no 1.570 que aprova a BNCC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370768,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1007536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da reforma do Ensino M\u00e9dio, a partir de 2017, o curr\u00edculo ser\u00e1 composto pela Base Nacional Comum Curricular e por itiner\u00e1rios formativos, considerados como","provas":[{"id":32954,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32955,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-educacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32956,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32957,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura","id":10305},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-cultura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Cultura - 2018"},{"id":32958,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"},{"id":32959,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-desporto-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1007539,"hashId":"083a85b170ea76388e3aa433c2bedc4e","enunciado":"No contexto da reforma do Ensino M\u00e9dio, a partir de 2017, o curr\u00edculo ser\u00e1 composto pela Base Nacional Comum Curricular e\r\npor itiner\u00e1rios formativos, considerados como","resposta":3522780,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o card\u00e1pio oferecido por cada escola para livre escolha dos estudantes em conformidade com seus projetos de vida.","id":3522776,"corpo":"o card\u00e1pio oferecido por cada escola para livre escolha dos estudantes em conformidade com seus projetos de vida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a parte diversificada do curr\u00edculo, adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dos estudantes, entre as quais pode-se mencionar as sociais, territoriais e culturais.","id":3522777,"corpo":"a parte diversificada do curr\u00edculo, adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dos estudantes, entre as quais pode-se mencionar as sociais,\r\nterritoriais e culturais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modo de dar unidade aos curr\u00edculos oficiais dos sistemas de ensino e ressaltar o respeito \u00e0 diversidade regional, estadual e local.","id":3522778,"corpo":"o modo de dar unidade aos curr\u00edculos oficiais dos sistemas de ensino e ressaltar o respeito \u00e0 diversidade regional,\r\nestadual e local.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um meio para reduzir o acesso dos jovens a uma forma\u00e7\u00e3o generalista e tornar o ensino m\u00e9dio menos oneroso e mais eficaz.","id":3522779,"corpo":"um meio para reduzir o acesso dos jovens a uma forma\u00e7\u00e3o generalista e tornar o ensino m\u00e9dio menos oneroso e mais\r\neficaz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma de flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular que define carga hor\u00e1ria destinada a um de cinco percursos, neles inclu\u00edda a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional.","id":3522780,"corpo":"forma de flexibiliza\u00e7\u00e3o curricular que define carga hor\u00e1ria destinada a um de cinco percursos, neles inclu\u00edda a forma\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica e profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370768,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1007539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a classe gramatical da palavra \u201cque\u201d (linha 04)?","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337444,"hashId":"b5a9eb8a2e29bb0d9d218d3595f75eba","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual a classe gramatical da palavra \u201c<i>que<\/i>\u201d (linha 04)?<\/p>","resposta":4892895,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":4892895,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o coordenada.","id":4892896,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o coordenada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o explicativa.","id":4892897,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronome relativo.","id":4892898,"corpo":"<p align=justify>Pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pronome demonstrativo.","id":4892899,"corpo":"<p align=justify>Pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, considere o texto abaixo: Como as pessoas devem se portar ao ouvir o Hino Nacional? 01 O comportamento que temos de ter ao ouvir o 02 Hino Nacional est\u00e1 previsto na Lei n\u00b0 5.700, 03 aprovada em 1971 e em vigor at\u00e9 hoje. Essa 04 legisla\u00e7\u00e3o .......... que o ou\u00e7amos em p\u00e9 e em 05 sil\u00eancio, com a cabe\u00e7a descoberta. Qualquer outra 06 forma de sauda\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o - como 07 acompanhar com palmas ou assovios \u2014 \u00e9............. 08 N\u00e3o h\u00e1 nada na lei, no entanto, que impe\u00e7a as 09 pessoas de aplaudir depois que o hino termina. https:\/\/novaescola.org. br\/conteudo\/2117\/como- as-pessoas-devem-se-portar-ao-ouvir-o-hino-nacional","id":412701,"enunciado":"<p align=justify><b>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, considere o texto abaixo: <\/b><div><b>\r\n<br><\/b><\/div><div><b>Como as pessoas devem se portar ao ouvir o <\/b><\/div><div><b>    \r\n                 Hino Nacional? <\/b><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>01   O comportamento que temos de ter ao ouvir o <\/div><div>02  \r\n Hino Nacional est\u00e1 previsto na Lei n\u00b0 5.700, <\/div><div>03   aprovada em 1971 e em \r\nvigor at\u00e9 hoje. Essa <\/div><div>04   legisla\u00e7\u00e3o .......... que o ou\u00e7amos em p\u00e9 e \r\nem <\/div><div>05   sil\u00eancio, com a cabe\u00e7a descoberta. Qualquer outra <\/div>\r\n<div>06   forma de sauda\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o - como <\/div><div>07  \r\n acompanhar com palmas ou assovios \u2014 \u00e9............. <\/div><div>08   N\u00e3o h\u00e1 nada na \r\nlei, no entanto, que impe\u00e7a as <\/div><div>09   pessoas de aplaudir depois que o hino \r\ntermina. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>https:\/\/novaescola.org. br\/conteudo\/2117\/como-\r\nas-pessoas-devem-se-portar-ao-ouvir-o-hino-nacional<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o h\u00e1 nada na lei\" (linha 08), o sujeito do verbo \u201ch\u00e1\u201d pode ser classificado como:","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337445,"hashId":"ed6d2ba1c5fe7de023f7f9390ba9ee35","enunciado":"<p align=\"justify\">Na ora\u00e7\u00e3o <i>\u201cN\u00e3o h\u00e1 nada na lei\"<\/i> (linha 08), o sujeito do verbo <i>\u201ch\u00e1\u201d<\/i> pode ser classificado como:<\/p>","resposta":4892904,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples.","id":4892900,"corpo":"<p align=justify>Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composto.","id":4892901,"corpo":"<p align=justify>Composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":4892902,"corpo":"<p align=justify>Indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oculto.","id":4892903,"corpo":"<p align=justify>Oculto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 sujeito na ora\u00e7\u00e3o.","id":4892904,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 sujeito na ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, considere o texto abaixo: Como as pessoas devem se portar ao ouvir o Hino Nacional? 01 O comportamento que temos de ter ao ouvir o 02 Hino Nacional est\u00e1 previsto na Lei n\u00b0 5.700, 03 aprovada em 1971 e em vigor at\u00e9 hoje. Essa 04 legisla\u00e7\u00e3o .......... que o ou\u00e7amos em p\u00e9 e em 05 sil\u00eancio, com a cabe\u00e7a descoberta. Qualquer outra 06 forma de sauda\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o - como 07 acompanhar com palmas ou assovios \u2014 \u00e9............. 08 N\u00e3o h\u00e1 nada na lei, no entanto, que impe\u00e7a as 09 pessoas de aplaudir depois que o hino termina. https:\/\/novaescola.org. br\/conteudo\/2117\/como- as-pessoas-devem-se-portar-ao-ouvir-o-hino-nacional","id":412701,"enunciado":"<p align=justify><b>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, considere o texto abaixo: <\/b><div><b>\r\n<br><\/b><\/div><div><b>Como as pessoas devem se portar ao ouvir o <\/b><\/div><div><b>    \r\n                 Hino Nacional? <\/b><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>01   O comportamento que temos de ter ao ouvir o <\/div><div>02  \r\n Hino Nacional est\u00e1 previsto na Lei n\u00b0 5.700, <\/div><div>03   aprovada em 1971 e em \r\nvigor at\u00e9 hoje. Essa <\/div><div>04   legisla\u00e7\u00e3o .......... que o ou\u00e7amos em p\u00e9 e \r\nem <\/div><div>05   sil\u00eancio, com a cabe\u00e7a descoberta. Qualquer outra <\/div>\r\n<div>06   forma de sauda\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o - como <\/div><div>07  \r\n acompanhar com palmas ou assovios \u2014 \u00e9............. <\/div><div>08   N\u00e3o h\u00e1 nada na \r\nlei, no entanto, que impe\u00e7a as <\/div><div>09   pessoas de aplaudir depois que o hino \r\ntermina. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>https:\/\/novaescola.org. br\/conteudo\/2117\/como-\r\nas-pessoas-devem-se-portar-ao-ouvir-o-hino-nacional<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 10, considere o texto abaixo: Analise as assertivas abaixo sobre o texto: I. O texto \u00e9 formado por linguagem verbal e n\u00e3o verbal. II. Considerando o g\u00eanero textual, percebe-se que o texto \u00e9 uma cr\u00edtica social. III. N\u00e3o h\u00e1 uso de linguagem conotativa no primeiro quadro da tirinha. IV. O Verbo \u201ch\u00e1\u201d, no segundo quadro, indica tempo passado. V. H\u00e1 somente o uso da linguagem denotativa no segundo quadro. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337450,"hashId":"6bdc06d65ae10c825477d0c7d6e2baf6","enunciado":"<p align=justify><b>Para responder \u00e0 quest\u00e3o 10, considere o texto abaixo: <\/b><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44341\/10.gif\">  <\/div><div><br><\/div><div>Analise as assertivas abaixo sobre o texto: <\/div><div><br><\/div><div>I. O texto \u00e9 formado por linguagem verbal e n\u00e3o verbal. <\/div><div><br><\/div><div>II. Considerando o g\u00eanero textual, percebe-se que o texto \u00e9 uma cr\u00edtica social. <\/div><div><br><\/div><div>III. N\u00e3o h\u00e1 uso de linguagem conotativa no primeiro quadro da tirinha. <\/div><div><br><\/div><div>IV. O Verbo \u201ch\u00e1\u201d, no segundo quadro, indica tempo passado. <\/div><div><br><\/div><div>V. H\u00e1 somente o uso da linguagem denotativa no segundo quadro. <\/div><div><br><\/div><div>Quais est\u00e3o corretas?<\/div><div><br><\/div><\/p>","resposta":4892929,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4892925,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4892926,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":4892927,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4892928,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas.","id":4892929,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, considere o texto abaixo: Como as pessoas devem se portar ao ouvir o Hino Nacional? 01 O comportamento que temos de ter ao ouvir o 02 Hino Nacional est\u00e1 previsto na Lei n\u00b0 5.700, 03 aprovada em 1971 e em vigor at\u00e9 hoje. Essa 04 legisla\u00e7\u00e3o .......... que o ou\u00e7amos em p\u00e9 e em 05 sil\u00eancio, com a cabe\u00e7a descoberta. Qualquer outra 06 forma de sauda\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o - como 07 acompanhar com palmas ou assovios \u2014 \u00e9............. 08 N\u00e3o h\u00e1 nada na lei, no entanto, que impe\u00e7a as 09 pessoas de aplaudir depois que o hino termina. https:\/\/novaescola.org. br\/conteudo\/2117\/como- as-pessoas-devem-se-portar-ao-ouvir-o-hino-nacional","id":412701,"enunciado":"<p align=justify><b>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, considere o texto abaixo: <\/b><div><b>\r\n<br><\/b><\/div><div><b>Como as pessoas devem se portar ao ouvir o <\/b><\/div><div><b>    \r\n                 Hino Nacional? <\/b><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>01   O comportamento que temos de ter ao ouvir o <\/div><div>02  \r\n Hino Nacional est\u00e1 previsto na Lei n\u00b0 5.700, <\/div><div>03   aprovada em 1971 e em \r\nvigor at\u00e9 hoje. Essa <\/div><div>04   legisla\u00e7\u00e3o .......... que o ou\u00e7amos em p\u00e9 e \r\nem <\/div><div>05   sil\u00eancio, com a cabe\u00e7a descoberta. Qualquer outra <\/div>\r\n<div>06   forma de sauda\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o - como <\/div><div>07  \r\n acompanhar com palmas ou assovios \u2014 \u00e9............. <\/div><div>08   N\u00e3o h\u00e1 nada na \r\nlei, no entanto, que impe\u00e7a as <\/div><div>09   pessoas de aplaudir depois que o hino \r\ntermina. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>https:\/\/novaescola.org. br\/conteudo\/2117\/como-\r\nas-pessoas-devem-se-portar-ao-ouvir-o-hino-nacional<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que uma folha comum de papel branco, chamada de folha em formato A4, \u00e9 um ret\u00e2ngulo. Considerando as dimens\u00f5es desse ret\u00e2ngulo como 21 cm e 30cm (valor arredondado), qual \u00e9 a \u00e1rea dessa folha?","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337451,"hashId":"2137c4b53d88fa22bf1e5e47a27ece71","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que uma folha comum de papel branco, chamada de folha em formato A4, \u00e9 um ret\u00e2ngulo. Considerando as dimens\u00f5es desse ret\u00e2ngulo como 21 cm e 30cm (valor arredondado), qual \u00e9 a \u00e1rea dessa folha?<\/p>","resposta":4892933,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51,0 cm2.","id":4892930,"corpo":"<p align=\"justify\">51,0 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"51,0 m2.","id":4892931,"corpo":"<p align=\"justify\">51,0 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"610,0 cm2.","id":4892932,"corpo":"<p align=justify>610,0 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"630,0 cm2.","id":4892933,"corpo":"<p align=justify>630,0 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"630,0 m2.","id":4892934,"corpo":"<p align=justify>630,0 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1337451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual deve ser a soma das ra\u00edzes da fun\u00e7\u00e3o \u201cf(x) = - 25 + x2\u201d?","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337453,"hashId":"33dc0faded8d077893280f9797a8423f","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual deve ser a soma das ra\u00edzes da fun\u00e7\u00e3o \u201cf(x) = - 25 + x<sup>2<\/sup>\u201d?<\/p>","resposta":4892942,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\" - 10\".","id":4892940,"corpo":"<p align=justify>\" - 10\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\" - 5\".","id":4892941,"corpo":"<p align=justify>\" - 5\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.","id":4892942,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":4892943,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":4892944,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1337453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o c\u00edrculo Cl possui raio de 10cm, e o c\u00edrculo C2 di\u00e2metro de 10 cm. Analise as afirmativas e assinale V para a(s) verdadeira(s) ou F para a(s) falsa(s). ( ) Os dois c\u00edrculos possuem as mesmas dimens\u00f5es. ( ) O raio de Cl \u00e9 maior que o de C2. ( ) A \u00e1rea de C2 \u00e9 maior que a de C1. Qual \u00e9 a sequ\u00eancia correta?","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337454,"hashId":"c612ec3370dcc6d567d1f278e98d54f4","enunciado":"<p align=\"justify\">Sabe-se que o c\u00edrculo Cl possui raio de 10cm, e o c\u00edrculo C2 di\u00e2metro de 10 cm. Analise as afirmativas e assinale V para a(s) verdadeira(s) ou F para a(s) falsa(s). <\/p><div><br><\/div><div>( ) Os dois c\u00edrculos possuem as mesmas dimens\u00f5es. <\/div><div><br><\/div><div>( ) O raio de Cl \u00e9 maior que o de C2. <\/div><div><br><\/div><div>( ) A \u00e1rea de C2 \u00e9 maior que a de C1. <\/div><div><br><\/div><div>Qual \u00e9 a sequ\u00eancia correta?<\/div><p><\/p>","resposta":4892946,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F; F; F.","id":4892945,"corpo":"<p align=justify>F; F; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; V; F.","id":4892946,"corpo":"<p align=justify>F; V; F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; V.","id":4892947,"corpo":"<p align=justify>F; V; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; F.","id":4892948,"corpo":"<p align=justify>V; V; F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; V.","id":4892949,"corpo":"<p align=justify>V; V; V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1337454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as equa\u00e7\u00f5es presentes nas assertivas abaixo. I. \u201c2 + x = 3\u201d. II. \u201cx- 1 = 2\u201d. III. \u201c3 + x = 1\u201d. Resulta(m) em \u201c1\u201d:","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337455,"hashId":"5993708c5107ac176f5e8e32cd230e2f","enunciado":"<p align=justify>Atente para as equa\u00e7\u00f5es presentes nas assertivas abaixo. <div><br><\/div><div>I. \u201c2 + x = 3\u201d. <\/div><div><br><\/div><div>II. \u201cx- 1 = 2\u201d. <\/div><div> <\/div><div>III. \u201c3 + x = 1\u201d. <\/div><div><br><\/div><div>Resulta(m) em \u201c1\u201d:<\/div><\/p>","resposta":4892950,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4892950,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4892951,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4892952,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4892953,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4892954,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408711,"slug":"matematica-solucao-de-equacoes"}],"slug":"matematica\/1337455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No InDesign CC, para tornar o manuseio de um documento mais r\u00e1pido, os gr\u00e1ficos podem ser otimizados para uma visualiza\u00e7\u00e3o em baixa qualidade, sem prejudicar a resolu\u00e7\u00e3o real. Assinale o caminho para realizar essa tarefa em todo o documento.","provas":[{"id":44639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2018-ufrrj-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350567,"hashId":"68ddb55450b33027fdeee7d3b5470eb8","enunciado":"<p align=justify>No InDesign CC, para tornar o manuseio de um documento mais r\u00e1pido, os gr\u00e1ficos podem ser otimizados para uma visualiza\u00e7\u00e3o em baixa qualidade, sem prejudicar a resolu\u00e7\u00e3o real. Assinale o caminho para realizar essa tarefa em todo o documento.<\/p>","resposta":4950581,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editar &gt; Prefer\u00eancias.","id":4950577,"corpo":"<p align=justify>Editar &gt; Prefer\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto &gt; Estrutura.","id":4950578,"corpo":"<p align=justify>Objeto &gt; Estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto &gt; Desempenho de Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4950579,"corpo":"<p align=justify>Objeto &gt; Desempenho de Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibir &gt; Estrutura.","id":4950580,"corpo":"<p align=justify>Exibir &gt; Estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exibir &gt; Desempenho de Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4950581,"corpo":"<p align=justify>Exibir &gt; Desempenho de Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6589,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-grafica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350567","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}