{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9176,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os profissionais de sa\u00fade, o processo de socializa\u00e7\u00e3o adquirido desde a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica torna positiva a rela\u00e7\u00e3o com a institui\u00e7\u00e3o, formando rapidamente um ambiente organizacional com base no esp\u00edrito de corpo e alto grau de identifica\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985913,"hashId":"7753a757899111333529188bf7b47c34","enunciado":"Para os profissionais de sa\u00fade, o processo de socializa\u00e7\u00e3o\r\nadquirido desde a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica torna positiva a rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a institui\u00e7\u00e3o, formando rapidamente um ambiente\r\norganizacional com base no esp\u00edrito de corpo e alto grau de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3444690,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366912,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/985913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A modelagem dos processos pode ser executada para o mapeamento dos processos atuais, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 indicada para o mapeamento de propostas de melhoria.","provas":[{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985919,"hashId":"0896ac7eda0d08321b70bd7418a617d1","enunciado":"A modelagem dos processos pode ser executada para o\r\nmapeamento dos processos atuais, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 indicada para\r\no mapeamento de propostas de melhoria.","resposta":3444702,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de processos e riscos \u00e9 fundamental para o direcionamento em todos os n\u00edveis de uma organiza\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":366913,"enunciado":"A gest\u00e3o de processos e riscos \u00e9 fundamental para o direcionamento\r\nem todos os n\u00edveis de uma organiza\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Tipos de Processos","oab":false,"nome":"Tipos de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404630,"slug":"administracao-geral-tipos-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/985919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contatos da equipe de auditoria com o auditado ser\u00e3o sempre formais e registrados, inexistindo hierarquia entre os membros da equipe para a promo\u00e7\u00e3o desses contatos.","provas":[{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985923,"hashId":"b56652a8bb5cc044ad8d93e1b00963a7","enunciado":"Os contatos da equipe de auditoria com o auditado ser\u00e3o\r\nsempre formais e registrados, inexistindo hierarquia entre os\r\nmembros da equipe para a promo\u00e7\u00e3o desses contatos.","resposta":3444710,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As auditorias s\u00e3o ferramentas importantes para a promo\u00e7\u00e3o de melhorias cont\u00ednuas. A esse respeito, julgue os itens subsequentes.","id":366914,"enunciado":"As auditorias s\u00e3o ferramentas importantes para a promo\u00e7\u00e3o de\r\nmelhorias cont\u00ednuas. A esse respeito, julgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/985923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As listas de verifica\u00e7\u00e3o e os formul\u00e1rios devem se restringir unicamente \u00e0 abrang\u00eancia das atividades da auditoria, e os documentos de trabalho, incluindo os registros resultantes de seu uso, dever\u00e3o ficar retidos at\u00e9 conclus\u00e3o da auditoria.","provas":[{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985925,"hashId":"09d338f7c748273eb35f657f88116eb6","enunciado":"As listas de verifica\u00e7\u00e3o e os formul\u00e1rios devem se restringir\r\nunicamente \u00e0 abrang\u00eancia das atividades da auditoria, e os\r\ndocumentos de trabalho, incluindo os registros resultantes de\r\nseu uso, dever\u00e3o ficar retidos at\u00e9 conclus\u00e3o da auditoria.","resposta":3444714,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As auditorias s\u00e3o ferramentas importantes para a promo\u00e7\u00e3o de melhorias cont\u00ednuas. A esse respeito, julgue os itens subsequentes.","id":366914,"enunciado":"As auditorias s\u00e3o ferramentas importantes para a promo\u00e7\u00e3o de\r\nmelhorias cont\u00ednuas. A esse respeito, julgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/985925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sangramento em gengiva, hematomas superficiais, hemartrose, hemat\u00faria e menorragia s\u00e3o sinais cl\u00ednicos frequentes em dist\u00farbios da hemostasia prim\u00e1ria.","provas":[{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"}],"id":985951,"hashId":"fb57cd0cd37b7947bfe91ce6a847e087","enunciado":"Sangramento em gengiva, hematomas superficiais, hemartrose,\r\nhemat\u00faria e menorragia s\u00e3o sinais cl\u00ednicos frequentes em\r\ndist\u00farbios da hemostasia prim\u00e1ria.","resposta":3444766,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 hemostasia e \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":366920,"enunciado":"No que concerne \u00e0 hemostasia e \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema hematol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Sistema hematol\u00f3gico","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428487,"slug":"enfermagem-sistema-hematologico"}],"slug":"enfermagem\/985951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente submetido \u00e0 transfus\u00e3o sangu\u00ednea apresenta hipoxemia, dispneia intensa, hipotens\u00e3o, infiltrado pulmonar bilateral e febre, mas n\u00e3o apresentou edema agudo de pulm\u00e3o. Assertiva: Nesse caso, o paciente est\u00e1 em quadro de doen\u00e7a do enxerto versus hospedeiro p\u00f3s-transfusional.","provas":[{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"}],"id":985959,"hashId":"de15ab666b1756378e5f6a3d2923d6ed","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente submetido \u00e0 transfus\u00e3o\r\nsangu\u00ednea apresenta hipoxemia, dispneia intensa, hipotens\u00e3o,\r\ninfiltrado pulmonar bilateral e febre, mas n\u00e3o apresentou\r\nedema agudo de pulm\u00e3o. Assertiva: Nesse caso, o paciente\r\nest\u00e1 em quadro de doen\u00e7a do enxerto versus hospedeiro\r\np\u00f3s-transfusional.","resposta":3444782,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuno-hematologia e hemoterapia.","id":366921,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuno-hematologia e\r\nhemoterapia.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/985959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento do n\u00famero de bas\u00f3filos em pacientes com leucemia mieloide cr\u00f4nica em fase cr\u00f4nica j\u00e1 \u00e9 suficiente para caracterizar a progress\u00e3o da doen\u00e7a para a fase acelerada.","provas":[{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"}],"id":985966,"hashId":"d5bb74115230a49c47162d247588b258","enunciado":"O aumento do n\u00famero de bas\u00f3filos em pacientes com leucemia\r\nmieloide cr\u00f4nica em fase cr\u00f4nica j\u00e1 \u00e9 suficiente para\r\ncaracterizar a progress\u00e3o da doen\u00e7a para a fase acelerada.","resposta":3444795,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3444795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3444796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do hemograma, \u00e0 fisiopatologia e ao tratamento das leucemias, julgue os itens subsequentes.","id":366923,"enunciado":"No que concerne \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do hemograma, \u00e0 fisiopatologia e\r\nao tratamento das leucemias, julgue os itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/985966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as mudan\u00e7as inerentes \u00e0 senesc\u00eancia, quais modifica\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o corporal do idoso propiciam quedas?","provas":[{"id":31579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":988050,"hashId":"ca196578257808cce1fe72f25f2b21b1","enunciado":"Considerando as mudan\u00e7as inerentes \u00e0 senesc\u00eancia, quais\r\nmodifica\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o corporal do idoso propiciam\r\nquedas?","resposta":3451205,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e9s planos, retifica\u00e7\u00e3o da coluna lombar e aumento da cifose tor\u00e1cica, modifica\u00e7\u00e3o do centro de gravidade e diminui\u00e7\u00e3o do percentual de massa magra.","id":3451205,"corpo":"P\u00e9s planos, retifica\u00e7\u00e3o da coluna lombar e aumento da\r\ncifose tor\u00e1cica, modifica\u00e7\u00e3o do centro de gravidade e\r\ndiminui\u00e7\u00e3o do percentual de massa magra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da sensa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio, aumento do arco plantar e labirintite.","id":3451206,"corpo":"Aumento da sensa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio, aumento do\r\narco plantar e labirintite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da \u00e1gua corporal total e do percentual de gordura visceral e aumento do percentual de massa magra.","id":3451207,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o da \u00e1gua corporal total e do percentual de\r\ngordura visceral e aumento do percentual de massa\r\nmagra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osteoporose, diminui\u00e7\u00e3o de estatura e degrada\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es.","id":3451208,"corpo":"Osteoporose, diminui\u00e7\u00e3o de estatura e degrada\u00e7\u00e3o\r\ndas articula\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Hipoacusia, diminui\u00e7\u00e3o da cifose tor\u00e1cica e marcha at\u00e1xica.","id":3451209,"corpo":" Hipoacusia, diminui\u00e7\u00e3o da cifose tor\u00e1cica e marcha\r\nat\u00e1xica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367330,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/988050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de caracter\u00edsticas das abordagens de ensino.","provas":[{"id":31580,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31581,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31582,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":988080,"hashId":"1d307cd801f9a12f04e1471be0fa8487","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de caracter\u00edsticas das\r\nabordagens de ensino.","resposta":3451358,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abordagem de Da\u00f3lio visa \u00e0 neutralidade cient\u00edfica.","id":3451355,"corpo":"A abordagem de Da\u00f3lio visa \u00e0 neutralidade cient\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica da abordagem cultural \u00e9 a neutralidade dos conte\u00fados.","id":3451356,"corpo":"Uma caracter\u00edstica da abordagem cultural \u00e9 a neutralidade dos\r\nconte\u00fados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o recreacionista focaliza o esporte de rendimento.","id":3451357,"corpo":"A vis\u00e3o recreacionista focaliza o esporte de rendimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica esportivista vislumbrava o espa\u00e7o escolar como base de um sistema esportivo que objetiva transformar o pa\u00eds em uma grande pot\u00eancia esportiva.","id":3451358,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica esportivista vislumbrava o espa\u00e7o escolar\r\ncomo base de um sistema esportivo que objetiva transformar\r\no pa\u00eds em uma grande pot\u00eancia esportiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme a concep\u00e7\u00e3o de ensino aberto, a varia\u00e7\u00e3o dos esportes sistematizados diversifica as formas motoras, adaptando os movimentos dos alunos ao sistema de movimentos esportivos.","id":3451359,"corpo":"Conforme a concep\u00e7\u00e3o de ensino aberto, a varia\u00e7\u00e3o dos\r\nesportes sistematizados diversifica as formas motoras,\r\nadaptando os movimentos dos alunos ao sistema de\r\nmovimentos esportivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/988080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a aspectos did\u00e1ticos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","provas":[{"id":31580,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31581,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31582,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":988082,"hashId":"9c42426927ac9ddcc6a8982586a70b83","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a aspectos did\u00e1ticos da\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","resposta":3451365,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto aos aspectos t\u00e9cnicos dos movimentos em aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a utiliza\u00e7\u00e3o de modelos externos no processo de aprendizagem \u00e9 v\u00e1lida como ponto inicial para a busca de um modelo interno e individual.","id":3451365,"corpo":"Quanto aos aspectos t\u00e9cnicos dos movimentos em aulas de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a utiliza\u00e7\u00e3o de modelos externos no processo\r\nde aprendizagem \u00e9 v\u00e1lida como ponto inicial para a busca de\r\num modelo interno e individual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o foco principal do ensino da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica est\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do aluno, deve-se rejeitar a influ\u00eancia de experi\u00eancias anteriores na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":3451366,"corpo":"Se o foco principal do ensino da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica est\u00e1 na\r\nforma\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do aluno, deve-se rejeitar a influ\u00eancia de\r\nexperi\u00eancias anteriores na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica educativa na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica considera o ensino uma interven\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, que deve seguir um formato padr\u00e3o, independentemente das diferen\u00e7as cognitivas, afetivas e f\u00edsicas dos alunos.","id":3451367,"corpo":"A pr\u00e1tica educativa na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica considera o ensino uma\r\ninterven\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, que deve seguir um formato padr\u00e3o,\r\nindependentemente das diferen\u00e7as cognitivas, afetivas e f\u00edsicas\r\ndos alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme a pedagogia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica centrada no entendimento do processo de constru\u00e7\u00e3o da sociedade, os conte\u00fados, a partir de conceitos abstratos embasados pelas teorias, s\u00e3o o produto do processo ensino-aprendizagem.","id":3451368,"corpo":"Conforme a pedagogia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica centrada no\r\nentendimento do processo de constru\u00e7\u00e3o da sociedade, os\r\nconte\u00fados, a partir de conceitos abstratos embasados pelas\r\nteorias, s\u00e3o o produto do processo ensino-aprendizagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino de regras e t\u00e9cnicas de novos desportos garante o entendimento das inten\u00e7\u00f5es e das rela\u00e7\u00f5es sociais que est\u00e3o inseridas nesses jogos.","id":3451369,"corpo":"O ensino de regras e t\u00e9cnicas de novos desportos garante o\r\nentendimento das inten\u00e7\u00f5es e das rela\u00e7\u00f5es sociais que est\u00e3o\r\ninseridas nesses jogos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/988082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31580,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31581,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31582,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":988085,"hashId":"0a9decc09b27aaf12639d36710af8ac4","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3451382,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o com processo eliminat\u00f3rio simples tem como vantagem o fato de permitir que o campe\u00e3o nem sempre seja aquele que apresenta melhor \u00edndice t\u00e9cnico.","id":3451380,"corpo":"A competi\u00e7\u00e3o com processo eliminat\u00f3rio simples tem como\r\nvantagem o fato de permitir que o campe\u00e3o nem sempre seja\r\naquele que apresenta melhor \u00edndice t\u00e9cnico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de rod\u00edzio simples assegura que todos os competidores se enfrentem duas vezes na mesma competi\u00e7\u00e3o, na forma de turno e returno.","id":3451381,"corpo":"O sistema de rod\u00edzio simples assegura que todos os\r\ncompetidores se enfrentem duas vezes na mesma competi\u00e7\u00e3o,\r\nna forma de turno e returno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A divis\u00e3o por sexo e faixa et\u00e1ria e as subdivis\u00f5es por \u00edndices de desempenho tentam assegurar a equidade na busca pelo triunfo em competi\u00e7\u00f5es.","id":3451382,"corpo":"A divis\u00e3o por sexo e faixa et\u00e1ria e as subdivis\u00f5es por \u00edndices\r\nde desempenho tentam assegurar a equidade na busca pelo\r\ntriunfo em competi\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normalmente as competi\u00e7\u00f5es s\u00e3o disputadas de tr\u00eas formas: campeonatos e jogos \u2014 para eventos de longa dura\u00e7\u00e3o \u2014 e torneio \u2014 para eventos de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":3451383,"corpo":"Normalmente as competi\u00e7\u00f5es s\u00e3o disputadas de tr\u00eas formas:\r\ncampeonatos e jogos \u2014 para eventos de longa dura\u00e7\u00e3o \u2014 e\r\ntorneio \u2014 para eventos de curta dura\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No sistema de competi\u00e7\u00e3o misto, se utilizam mais de dois subsistemas b\u00e1sicos nas suas fases de disputa.","id":3451384,"corpo":"No sistema de competi\u00e7\u00e3o misto, se utilizam mais de dois\r\nsubsistemas b\u00e1sicos nas suas fases de disputa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367334,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/988085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao pensamento pedag\u00f3gico do esporte, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31580,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31581,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15464},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31582,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15465},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":988086,"hashId":"eac8705a2d472af1792becbd94d90bee","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao pensamento pedag\u00f3gico do esporte, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3451388,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esporte como forma educativa apresenta a oportunidade para os alunos criarem independ\u00eancia de modo a evitar a socializa\u00e7\u00e3o das tristezas.","id":3451385,"corpo":"O esporte como forma educativa apresenta a oportunidade para\r\nos alunos criarem independ\u00eancia de modo a evitar a\r\nsocializa\u00e7\u00e3o das tristezas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com o esporte \u00e9 sistematizado na dimens\u00e3o atitudinal, a qual inclui a pesquisa das principais regras de cada desporto.","id":3451386,"corpo":"O desenvolvimento nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com o esporte\r\n\u00e9 sistematizado na dimens\u00e3o atitudinal, a qual inclui a pesquisa\r\ndas principais regras de cada desporto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na perspectiva do esporte como algo a ser aprendido, \u00e9 importante a adapta\u00e7\u00e3o de regras para um melhor entendimento da manifesta\u00e7\u00e3o cultural.","id":3451387,"corpo":"Na perspectiva do esporte como algo a ser aprendido, \u00e9\r\nimportante a adapta\u00e7\u00e3o de regras para um melhor entendimento\r\nda manifesta\u00e7\u00e3o cultural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando-se o esporte como algo a ser assistido, uma forma de se trabalhar com a dimens\u00e3o conceitual nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica consiste na identifica\u00e7\u00e3o dos aspectos hist\u00f3ricos dos desportos veiculados na m\u00eddia.","id":3451388,"corpo":"Considerando-se o esporte como algo a ser assistido, uma\r\nforma de se trabalhar com a dimens\u00e3o conceitual nas aulas de\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica consiste na identifica\u00e7\u00e3o dos aspectos\r\nhist\u00f3ricos dos desportos veiculados na m\u00eddia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o atitudinal do esporte como algo a ser modificado inclui entender que o esporte como um campo de a\u00e7\u00e3o fechado, determinado por fundamentos caracter\u00edsticos.","id":3451389,"corpo":"A dimens\u00e3o atitudinal do esporte como algo a ser modificado\r\ninclui entender que o esporte como um campo de a\u00e7\u00e3o fechado,\r\ndeterminado por fundamentos caracter\u00edsticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367334,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/988086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para radiografia tor\u00e1cica, a posi\u00e7\u00e3o de rotina \u00e9 a anteroposterior: a parede anterior do t\u00f3rax se apoia no chassi, e os ombros, sem se elevarem, s\u00e3o encurvados para frente.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988100,"hashId":"90dabb3cfcaaa13a6f4bd33ed71c28de","enunciado":"Para radiografia tor\u00e1cica, a posi\u00e7\u00e3o de rotina \u00e9 a\r\nanteroposterior: a parede anterior do t\u00f3rax se apoia no chassi,\r\ne os ombros, sem se elevarem, s\u00e3o encurvados para frente.","resposta":3451438,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia tor\u00e1cica em adultos, julgue os itens a seguir.","id":367336,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia tor\u00e1cica em adultos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atelectasia, os sinais na radiografia simples do t\u00f3rax s\u00e3o eleva\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica contralateral, desvio das estruturas mediastinais para o lado contralateral da atelectasia e aproxima\u00e7\u00e3o das costelas do lado ipsilateral da atelectasia.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988103,"hashId":"a956b925cf3bb1138754def7d0e55064","enunciado":"Na atelectasia, os sinais na radiografia simples do t\u00f3rax s\u00e3o\r\neleva\u00e7\u00e3o da c\u00fapula diafragm\u00e1tica contralateral, desvio das\r\nestruturas mediastinais para o lado contralateral da atelectasia\r\ne aproxima\u00e7\u00e3o das costelas do lado ipsilateral da atelectasia.","resposta":3451444,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia tor\u00e1cica em adultos, julgue os itens a seguir.","id":367336,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia tor\u00e1cica em adultos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expira\u00e7\u00e3o lenta com a glote aberta em infralateral (ELTGOL) auxilia na desinsufla\u00e7\u00e3o do pulm\u00e3o supralateral, propiciando o deslocamento das secre\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas m\u00e9dias com o fluxo expirat\u00f3rio lento.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988104,"hashId":"dfbd66e0c04f44c17deef279fcd5bce4","enunciado":"A expira\u00e7\u00e3o lenta com a glote aberta em infralateral\r\n(ELTGOL) auxilia na desinsufla\u00e7\u00e3o do pulm\u00e3o supralateral,\r\npropiciando o deslocamento das secre\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas\r\nm\u00e9dias com o fluxo expirat\u00f3rio lento.","resposta":3451446,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos recursos em fisioterapia respirat\u00f3ria, julgue os itens que se seguem.","id":367337,"enunciado":"Acerca dos recursos em fisioterapia respirat\u00f3ria, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), o exerc\u00edcio respirat\u00f3rio com freno-labial \u00e9 indicado: favorece a melhora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e aumento do volume corrente, al\u00e9m de diminuir o trabalho respirat\u00f3rio.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988107,"hashId":"0ebf8d5c02febe2ff8a1cce7931cc1bd","enunciado":"Para pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica\r\n(DPOC), o exerc\u00edcio respirat\u00f3rio com freno-labial \u00e9 indicado:\r\nfavorece a melhora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com redu\u00e7\u00e3o da\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria e aumento do volume corrente, al\u00e9m de\r\ndiminuir o trabalho respirat\u00f3rio.","resposta":3451451,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos recursos em fisioterapia respirat\u00f3ria, julgue os itens que se seguem.","id":367337,"enunciado":"Acerca dos recursos em fisioterapia respirat\u00f3ria, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de fraqueza muscular respirat\u00f3ria, indica-se treinamento muscular respirat\u00f3rio, que pode ser feito com dispositivos de carga linear.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988109,"hashId":"6eac7f9c9b75336859a76bac3e76342a","enunciado":"Na presen\u00e7a de fraqueza muscular respirat\u00f3ria, indica-se\r\ntreinamento muscular respirat\u00f3rio, que pode ser feito com\r\ndispositivos de carga linear.","resposta":3451455,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria, julgue os itens subsequentes.","id":367338,"enunciado":"A respeito de for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, o treinamento muscular respirat\u00f3rio \u00e9 uma terap\u00eautica relevante para os pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca, pois propicia uma melhora da capacidade funcional.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988113,"hashId":"2de44c7e238e35b5ed149030109e04e5","enunciado":"Atualmente, o treinamento muscular respirat\u00f3rio \u00e9 uma\r\nterap\u00eautica relevante para os pacientes com insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca, pois propicia uma melhora da capacidade funcional.","resposta":3451463,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria, julgue os itens subsequentes.","id":367338,"enunciado":"A respeito de for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso, o diagn\u00f3stico de DPOC \u00e9 poss\u00edvel se houver a presen\u00e7a de dispneia, tosse cr\u00f4nica com ou sem secre\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o aos fatores de risco da doen\u00e7a. Al\u00e9m disso, a espirometria p\u00f3s-broncodilatador FEV1\/CVF &lt; 70 confirmaria a presen\u00e7a de limita\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988117,"hashId":"fa10d3d67f4f2a4ded4ecb33bdcfc8c4","enunciado":"No caso, o diagn\u00f3stico de DPOC \u00e9 poss\u00edvel se houver a\r\npresen\u00e7a de dispneia, tosse cr\u00f4nica com ou sem secre\u00e7\u00e3o e\r\nhist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o aos fatores de risco da doen\u00e7a. Al\u00e9m\r\ndisso, a espirometria p\u00f3s-broncodilatador FEV1\/CVF &lt; 70\r\nconfirmaria a presen\u00e7a de limita\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo.","resposta":3451471,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de setenta anos de idade, ex-fumante havia cinco anos (fumava, desde os dezoito anos de idade, cerca de quarenta cigarros por dia), foi internado com exacerba\u00e7\u00e3o do quadro. No exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, cian\u00f3tico, taquipneico, em uso de musculatura acess\u00f3ria, com distens\u00e3o das veias jugulares e edema de MMII. A ausculta pulmonar mostrou: murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo globalmente e sibilos esparsos. A gasometria arterial indicou: pH = 7,20, PaCO2 = 58 mmH2O, PaO2 = 50 mmHg, HCO3 = 32 mEq\/L e SaO2 = 87% em ar ambiente. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367339,"enunciado":"<p>Um homem de setenta anos de idade, ex-fumante havia\r\ncinco anos (fumava, desde os dezoito anos de idade, cerca de\r\nquarenta cigarros por dia), foi internado com exacerba\u00e7\u00e3o do\r\nquadro. No exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, cian\u00f3tico,\r\ntaquipneico, em uso de musculatura acess\u00f3ria, com distens\u00e3o das\r\nveias jugulares e edema de MMII. A ausculta pulmonar mostrou:\r\nmurm\u00fario vesicular diminu\u00eddo globalmente e sibilos esparsos. A\r\ngasometria arterial indicou: pH = 7,20, PaCO<sub>2<\/sub> = 58 mmH2O,\r\nPaO<sub>2<\/sub> = 50 mmHg, HCO<sub>3<\/sub> = 32 mEq\/L e SaO<sub>2<\/sub> = 87% em ar\r\nambiente.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A VNI est\u00e1 indicada para pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria hipox\u00eamica, especialmente para aqueles com PaO2\/FiO2 < 140 e SAPS II > 35.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988119,"hashId":"b97174c2dcaacc98419f914fbf147559","enunciado":"A VNI est\u00e1 indicada para pacientes com insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria hipox\u00eamica, especialmente para aqueles com\r\nPaO2\/FiO2 < 140 e SAPS II > 35.","resposta":3451476,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI), julgue os itens subsecutivos.","id":367340,"enunciado":"Acerca da ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gias de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com volumes elevados est\u00e3o associadas a altera\u00e7\u00f5es da permeabilidade capilar e ao desenvolvimento de edema pulmonar.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988124,"hashId":"fb7b96a177329006158eb9272a7d96eb","enunciado":"Estrat\u00e9gias de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com volumes elevados\r\nest\u00e3o associadas a altera\u00e7\u00f5es da permeabilidade capilar e ao\r\ndesenvolvimento de edema pulmonar.","resposta":3451485,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Haja vista que s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDRA) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o severa em pacientes sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, podendo estar associada a les\u00e3o pulmonar induzida pela referida modalidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, julgue os itens que se seguem, relativos a essa condi\u00e7\u00e3o.","id":367341,"enunciado":"Haja vista que s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDRA) \u00e9 uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o severa em pacientes sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, podendo\r\nestar associada a les\u00e3o pulmonar induzida pela referida modalidade\r\nde ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, julgue os itens que se seguem, relativos a\r\nessa condi\u00e7\u00e3o.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gias ventilat\u00f3rias com manuten\u00e7\u00e3o de press\u00e3o no final do ciclo respirat\u00f3rio aumentam o estresse pulmonar, favorecendo o aparecimento de quadros de les\u00e3o induzida pela ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988126,"hashId":"edb0eebbec8bb6acacdbd30951609447","enunciado":"Estrat\u00e9gias ventilat\u00f3rias com manuten\u00e7\u00e3o de press\u00e3o no final\r\ndo ciclo respirat\u00f3rio aumentam o estresse pulmonar,\r\nfavorecendo o aparecimento de quadros de les\u00e3o induzida pela\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","resposta":3451490,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Haja vista que s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDRA) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o severa em pacientes sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, podendo estar associada a les\u00e3o pulmonar induzida pela referida modalidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, julgue os itens que se seguem, relativos a essa condi\u00e7\u00e3o.","id":367341,"enunciado":"Haja vista que s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDRA) \u00e9 uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o severa em pacientes sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, podendo\r\nestar associada a les\u00e3o pulmonar induzida pela referida modalidade\r\nde ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, julgue os itens que se seguem, relativos a\r\nessa condi\u00e7\u00e3o.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elast\u00e2ncia do sistema respirat\u00f3rio \u00e9 composta pela elast\u00e2ncia do pulm\u00e3o e da caixa tor\u00e1cica. A elast\u00e2ncia pulmonar sofre pouca influ\u00eancia da tens\u00e3o superficial alveolar.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988130,"hashId":"9e5a627d9514cd86a978102ecababee8","enunciado":"A elast\u00e2ncia do sistema respirat\u00f3rio \u00e9 composta pela elast\u00e2ncia\r\ndo pulm\u00e3o e da caixa tor\u00e1cica. A elast\u00e2ncia pulmonar sofre\r\npouca influ\u00eancia da tens\u00e3o superficial alveolar.","resposta":3451498,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que, no \u00e2mbito da monitoriza\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria durante a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, a equa\u00e7\u00e3o do movimento explica a influ\u00eancia que os componentes el\u00e1sticos e resistivos exercem sobre a press\u00e3o das vias a\u00e9reas, julgue os itens subsequentes.","id":367342,"enunciado":"Tendo em vista que, no \u00e2mbito da monitoriza\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria\r\ndurante a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, a equa\u00e7\u00e3o do movimento explica a\r\ninflu\u00eancia que os componentes el\u00e1sticos e resistivos exercem sobre\r\na press\u00e3o das vias a\u00e9reas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intoler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio pelo paciente com IC deve-se principalmente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o na oxigena\u00e7\u00e3o tecidual, o que justifica a suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para a maior parte dos casos.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988138,"hashId":"4c90b844587cde8631ca9bc3e1c5d80e","enunciado":"A intoler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio pelo paciente com IC deve-se\r\nprincipalmente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o na oxigena\u00e7\u00e3o tecidual, o que\r\njustifica a suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para a maior parte dos\r\ncasos.","resposta":3451514,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de elevada preval\u00eancia, sendo respons\u00e1vel por grande parte das interna\u00e7\u00f5es hospitalares. O reconhecimento dos seus sinais e sintomas de forma precoce \u00e9 fundamental para o adequado manejo terap\u00eautico. Acerca dessa condi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":367343,"enunciado":"A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o de elevada\r\npreval\u00eancia, sendo respons\u00e1vel por grande parte das interna\u00e7\u00f5es\r\nhospitalares. O reconhecimento dos seus sinais e sintomas de forma\r\nprecoce \u00e9 fundamental para o adequado manejo terap\u00eautico. Acerca\r\ndessa condi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O treinamento muscular respirat\u00f3rio no per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio demonstrou ser eficiente para redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es pulmonares no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia cardiovascular.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988143,"hashId":"9c12db662db988101debf7239d939a1c","enunciado":"O treinamento muscular respirat\u00f3rio no per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio\r\ndemonstrou ser eficiente para redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es\r\npulmonares no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia\r\ncardiovascular.","resposta":3451523,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia nos per\u00edodos pr\u00e9- e p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia cardiovascular, que tem demonstrado ser de extrema import\u00e2ncia na redu\u00e7\u00e3o de eventuais complica\u00e7\u00f5es, e de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comumente observ\u00e1veis em pacientes submetidos a esse tipo de cirurgia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367344,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia nos per\u00edodos pr\u00e9- e\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia cardiovascular, que tem demonstrado ser\r\nde extrema import\u00e2ncia na redu\u00e7\u00e3o de eventuais complica\u00e7\u00f5es, e de\r\ncomplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comumente observ\u00e1veis em pacientes\r\nsubmetidos a esse tipo de cirurgia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de oxig\u00eanio est\u00e1 indicado nesses casos, mas com monitoriza\u00e7\u00e3o, haja vista a necessidade de manter sob controle o efeito vasoconstritor pulmonar do oxig\u00eanio.","provas":[{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":988153,"hashId":"07cf45e073658896c2d6c0b955778c1b","enunciado":"O uso de oxig\u00eanio est\u00e1 indicado nesses casos, mas com\r\nmonitoriza\u00e7\u00e3o, haja vista a necessidade de manter sob controle\r\no efeito vasoconstritor pulmonar do oxig\u00eanio.","resposta":3451544,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os casos de insufici\u00eancia card\u00edaca com comprometimento grave de fun\u00e7\u00e3o ventricular podem cursar com o quadro de edema agudo de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir, relativos ao tratamento de pacientes nessa dupla condi\u00e7\u00e3o.","id":367346,"enunciado":"Tendo em vista que os casos de insufici\u00eancia card\u00edaca com\r\ncomprometimento grave de fun\u00e7\u00e3o ventricular podem cursar com\r\no quadro de edema agudo de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir,\r\nrelativos ao tratamento de pacientes nessa dupla condi\u00e7\u00e3o.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/988153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os canais de Lambert s\u00e3o interconex\u00f5es bronqu\u00edolo-alveolares acess\u00f3rias representadas por comunica\u00e7\u00f5es tubulares revestidas de epit\u00e9lio pelas quais o ar passa diretamente dos bronqu\u00edolos para os alv\u00e9olos adjacentes.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988155,"hashId":"33d8fdd52f08ec45573f3bf826c093da","enunciado":"Os canais de Lambert s\u00e3o interconex\u00f5es bronqu\u00edolo-alveolares\r\nacess\u00f3rias representadas por comunica\u00e7\u00f5es tubulares revestidas\r\nde epit\u00e9lio pelas quais o ar passa diretamente dos bronqu\u00edolos\r\npara os alv\u00e9olos adjacentes.","resposta":3451547,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da anatomia do sistema cardiorrespirat\u00f3rio, julgue os itens subsequentes.","id":367347,"enunciado":"Acerca da anatomia do sistema cardiorrespirat\u00f3rio, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/988155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma mulher de quarenta e cinco anos de idade passou pela avalia\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta da UTI, que detectou estabilidade hemodin\u00e2mica e respirat\u00f3ria. Na avalia\u00e7\u00e3o do estado de alerta, a mulher foi responsiva aos comandos: \u201cabra e feche os olhos!\u201d, \u201colhe para mim e abra a boca!\u201d, \u201ccoloque a l\u00edngua para fora!\u201d. O MRC total foi de 30 pontos. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a conduta correta para essa paciente \u00e9 o treino de deambula\u00e7\u00e3o na UTI.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988173,"hashId":"b932ed818760688c188828762f2b9f3a","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma mulher de quarenta e cinco anos de\r\nidade passou pela avalia\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta da UTI, que\r\ndetectou estabilidade hemodin\u00e2mica e respirat\u00f3ria. Na\r\navalia\u00e7\u00e3o do estado de alerta, a mulher foi responsiva aos\r\ncomandos: \u201cabra e feche os olhos!\u201d, \u201colhe para mim e abra a\r\nboca!\u201d, \u201ccoloque a l\u00edngua para fora!\u201d. O MRC total foi de\r\n30 pontos. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a conduta correta para\r\nessa paciente \u00e9 o treino de deambula\u00e7\u00e3o na UTI.","resposta":3451584,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o precoce do paciente cr\u00edtico, julgue os itens subsequentes.","id":367351,"enunciado":"No que se refere \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o precoce do paciente cr\u00edtico, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente apresenta quadro cl\u00ednico espec\u00edfico de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio grave (SDRA).","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988174,"hashId":"ea8629e8d9cbe756d7b0110017469495","enunciado":"O paciente apresenta quadro cl\u00ednico espec\u00edfico de s\u00edndrome do\r\ndesconforto respirat\u00f3rio grave (SDRA).","resposta":3451585,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de quarenta anos de idade, 90 kg, 1,60 m de altura, foi admitido na UTI com quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda (IRpA). A radiografia de t\u00f3rax evidenciou consolida\u00e7\u00e3o alveolar bilateral. Houve necessidade de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI). Os par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no momento eram: modo assistido\/controlado, volume corrente de 540 mL, PEEP de 5 cmH2O, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 12 irpm, FiO2 de 50%, pico de press\u00e3o de 45 cmH2O e press\u00e3o de plat\u00f4 de 35 cmH2O. A gasometria arterial mostrou pH = 7,25; PaCO2 = 65 mmHg; PaO2 = 50 mmHg; HCO3 = 35 mEq\/L e SaO2 = 85%. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367352,"enunciado":"<p>Um homem de quarenta anos de idade, 90 kg, 1,60 m de\r\naltura, foi admitido na UTI com quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\naguda (IRpA). A radiografia de t\u00f3rax evidenciou consolida\u00e7\u00e3o\r\nalveolar bilateral. Houve necessidade de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI). Os par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica no momento eram: modo assistido\/controlado, volume\r\ncorrente de 540 mL, PEEP de 5 cmH2O, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de\r\n12 irpm, FiO2 de 50%, pico de press\u00e3o de 45 cmH2O e press\u00e3o de\r\nplat\u00f4 de 35 cmH2O. A gasometria arterial mostrou pH = 7,25;\r\nPaCO2 = 65 mmHg; PaO2 = 50 mmHg; HCO3 = 35 mEq\/L e\r\nSaO2 = 85%.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com os par\u00e2metros apresentados pelo paciente na admiss\u00e3o, a terap\u00eautica inicial de abordagem deveria ter sido suporte ventilat\u00f3rio invasivo com dois n\u00edveis de press\u00e3o, iniciando com Vt de 6 mL\/kg a 8 mL\/kg de peso ideal e PEEP em torno de 6 cmH2O.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988186,"hashId":"121e5ad3f222399f5e442bda6777a774","enunciado":"Com os par\u00e2metros apresentados pelo paciente na admiss\u00e3o, a\r\nterap\u00eautica inicial de abordagem deveria ter sido suporte\r\nventilat\u00f3rio invasivo com dois n\u00edveis de press\u00e3o, iniciando com\r\nVt de 6 mL\/kg a 8 mL\/kg de peso ideal e PEEP em torno de\r\n6 cmH2O.","resposta":3451610,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de sessenta e cinco anos de idade foi internado na UTI com diagn\u00f3stico de exacerba\u00e7\u00e3o de DPOC. Na admiss\u00e3o o paciente encontrava-se em respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea com suporte de oxig\u00eanio sob sistema de Venturi (v\u00e1lvula laranja, fluxo a 15 L\/min) e, ap\u00f3s meia hora usando o sistema, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria registrada foi de 30 incurs\u00f5es por minuto, SaO2 de 81%. O paciente apresentou, uma hora ap\u00f3s a admiss\u00e3o, os seguintes par\u00e2metros relativos \u00e0 gasometria: pH = 7,31; PaCO2 = 72 mmHg; PaO2 = 50 mmHg; HCO3 = 30 mMol\/L; BE = 5 mMol\/L. A an\u00e1lise pr\u00e9via da for\u00e7a dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios mostrou valor de PIm\u00e1x = +80 cmH2O e PEm\u00e1x = 120 cmH2O. Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":367354,"enunciado":"<p>Um paciente de sessenta e cinco anos de idade foi\r\ninternado na UTI com diagn\u00f3stico de exacerba\u00e7\u00e3o de DPOC. Na\r\nadmiss\u00e3o o paciente encontrava-se em respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea com\r\nsuporte de oxig\u00eanio sob sistema de Venturi (v\u00e1lvula laranja, fluxo\r\na 15 L\/min) e, ap\u00f3s meia hora usando o sistema, a frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria registrada foi de 30 incurs\u00f5es por minuto, SaO2 de\r\n81%. O paciente apresentou, uma hora ap\u00f3s a admiss\u00e3o, os\r\nseguintes par\u00e2metros relativos \u00e0 gasometria: pH = 7,31;\r\nPaCO2 = 72 mmHg; PaO2 = 50 mmHg; HCO3 = 30 mMol\/L;\r\nBE = 5 mMol\/L. A an\u00e1lise pr\u00e9via da for\u00e7a dos m\u00fasculos\r\nrespirat\u00f3rios mostrou valor de PIm\u00e1x = +80 cmH2O e\r\nPEm\u00e1x = 120 cmH2O.\r\n<\/p><p>Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/988186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das explica\u00e7\u00f5es para este fen\u00f4meno reside no valor da press\u00e3o de suporte. Assim, quanto maior o n\u00edvel de press\u00e3o de suporte oferecido, menor o tempo inspirat\u00f3rio, fazendo com que o tempo inspirat\u00f3rio ajustado ser\u00e1 mais curto que o tempo da inspira\u00e7\u00e3o apresentado pelo paciente.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988192,"hashId":"ec6851e205e2f1f7aad0212159cf0da4","enunciado":"Uma das explica\u00e7\u00f5es para este fen\u00f4meno reside no valor da\r\npress\u00e3o de suporte. Assim, quanto maior o n\u00edvel de press\u00e3o de\r\nsuporte oferecido, menor o tempo inspirat\u00f3rio, fazendo com\r\nque o tempo inspirat\u00f3rio ajustado ser\u00e1 mais curto que o tempo\r\nda inspira\u00e7\u00e3o apresentado pelo paciente.","resposta":3451622,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de cinquenta e oito anos de idade foi internada em UTI com quadro de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria p\u00f3s-aspira\u00e7\u00e3o.A paciente j\u00e1 apresentava diagn\u00f3stico de esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA), estabelecido havia 4 anos, e vem utilizando, nos \u00faltimos 2 anos, suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo (dispositivo de suporte \u00e0 vida, Bilevel, em modo S\/T, sendo IPAP = 14 cmH2O e EPAP = 6 cmH2O) apenas durante o sono. Exame de imagem p\u00f3s-admiss\u00e3o em UTI evidenciou aspira\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comprometendo a base e a por\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do pulm\u00e3o direito, o que motivou a intuba\u00e7\u00e3o oro-traqueal com suporte ventilat\u00f3rio invasivo e seda\u00e7\u00e3o da paciente. Ap\u00f3s 72 h de intuba\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o da seda\u00e7\u00e3o, a equipe achou por bem evoluir a paciente para modo ventilat\u00f3rio mandat\u00f3rio intermitente sincronizado, associado \u00e0 press\u00e3o de suporte. A partir dessa nova modalidade ventilat\u00f3ria, a paciente passou a apresentar o seguinte gr\u00e1fico do suporte ventilat\u00f3rio.Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":367355,"enunciado":"<p>Uma paciente de cinquenta e oito anos de idade foi\r\ninternada em UTI com quadro de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria\r\np\u00f3s-aspira\u00e7\u00e3o.A paciente j\u00e1 apresentava diagn\u00f3stico de esclerose\r\nlateral amiotr\u00f3fica (ELA), estabelecido havia 4 anos, e vem\r\nutilizando, nos \u00faltimos 2 anos, suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo\r\n(dispositivo de suporte \u00e0 vida, Bilevel, em modo S\/T, sendo\r\nIPAP = 14 cmH2O e EPAP = 6 cmH2O) apenas durante o sono.\r\nExame de imagem p\u00f3s-admiss\u00e3o em UTI evidenciou aspira\u00e7\u00e3o\r\nmaci\u00e7a comprometendo a base e a por\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do pulm\u00e3o direito,\r\no que motivou a intuba\u00e7\u00e3o oro-traqueal com suporte ventilat\u00f3rio\r\ninvasivo e seda\u00e7\u00e3o da paciente. Ap\u00f3s 72 h de intuba\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o\r\nda seda\u00e7\u00e3o, a equipe achou por bem evoluir a paciente para modo\r\nventilat\u00f3rio mandat\u00f3rio intermitente sincronizado, associado \u00e0\r\npress\u00e3o de suporte. A partir dessa nova modalidade ventilat\u00f3ria, a\r\npaciente passou a apresentar o seguinte gr\u00e1fico do suporte\r\nventilat\u00f3rio.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31600\/02.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a tosse manualmente assistida e a aspira\u00e7\u00e3o endotraqueal n\u00e3o proporcionam aumentos significativos na press\u00e3o intracraniana, essas t\u00e9cnicas podem ser utilizadas em pacientes admitidos por trauma craniencef\u00e1lico, sem quaisquer danos.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988195,"hashId":"ef00ea26e32ce687f55445cfd5965984","enunciado":"Como a tosse manualmente assistida e a aspira\u00e7\u00e3o\r\nendotraqueal n\u00e3o proporcionam aumentos significativos na\r\npress\u00e3o intracraniana, essas t\u00e9cnicas podem ser utilizadas em\r\npacientes admitidos por trauma craniencef\u00e1lico, sem quaisquer\r\ndanos.","resposta":3451628,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia intensiva, julgue os seguintes itens.","id":367356,"enunciado":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia\r\nintensiva, julgue os seguintes itens.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pacientes obesos, gra\u00e7as a fatores como aumento da press\u00e3o intra-abdominal, redu\u00e7\u00e3o da capacidade residual funcional, da capacidade pulmonar total e aumento do trabalho respirat\u00f3rio, pode ser necess\u00e1ria a ventila\u00e7\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o prona. Para esta t\u00e9cnica ser considerada eficaz, um dos \u00edndices de sucesso consiste na observa\u00e7\u00e3o do aumento da rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2 em 20, ou aumento isolado m\u00ednimo da PaO2 em 10 mmHg.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988198,"hashId":"a7bc25f7c3c086f54fb07c51a2f580d1","enunciado":"Nos pacientes obesos, gra\u00e7as a fatores como aumento da\r\npress\u00e3o intra-abdominal, redu\u00e7\u00e3o da capacidade residual\r\nfuncional, da capacidade pulmonar total e aumento do trabalho\r\nrespirat\u00f3rio, pode ser necess\u00e1ria a ventila\u00e7\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o\r\nprona. Para esta t\u00e9cnica ser considerada eficaz, um dos \u00edndices\r\nde sucesso consiste na observa\u00e7\u00e3o do aumento da rela\u00e7\u00e3o\r\nPaO2\/FiO2 em 20, ou aumento isolado m\u00ednimo da PaO2 em\r\n10 mmHg.","resposta":3451633,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia intensiva, julgue os seguintes itens.","id":367356,"enunciado":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia\r\nintensiva, julgue os seguintes itens.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/988198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com doen\u00e7as neuromusculares ventilados invasivamente, eventual decanula\u00e7\u00e3o, desde que as condi\u00e7\u00f5es sejam satisfat\u00f3rias, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel para aqueles pacientes capazes de proteger minimamente as vias a\u00e9reas e de gerar pico de for\u00e7a de tosse em valores maiores que 160 L\/min.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988203,"hashId":"262fb1d69cfdcdcedc6e15b5548d43c9","enunciado":"Em pacientes com doen\u00e7as neuromusculares ventilados\r\ninvasivamente, eventual decanula\u00e7\u00e3o, desde que as condi\u00e7\u00f5es\r\nsejam satisfat\u00f3rias, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel para aqueles pacientes\r\ncapazes de proteger minimamente as vias a\u00e9reas e de gerar\r\npico de for\u00e7a de tosse em valores maiores que 160 L\/min.","resposta":3451643,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as figuras 1 e 2 anteriores, julgue os itens a seguir, acerca de provas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar nas doen\u00e7as neuromusculares e outros mecanismos fisiol\u00f3gicos e fisiopatol\u00f3gicos do sistema pulmonar.","id":367357,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31600\/03.gif\"><\/p><p>Considerando as figuras 1 e 2 anteriores, julgue os itens a seguir,\r\nacerca de provas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar nas doen\u00e7as neuromusculares\r\ne outros mecanismos fisiol\u00f3gicos e fisiopatol\u00f3gicos do sistema\r\npulmonar.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/988203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o, no monitor do dispositivo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, de um padr\u00e3o em dente de serra na curva fluxo-volume, associado \u00e0 piora na satura\u00e7\u00e3o da hemoglobina ao oxig\u00eanio, s\u00e3o sinais indicativos de ac\u00famulo de secre\u00e7\u00e3o nas vias a\u00e9reas, devendo, portanto, o fisioterapeuta intervir imediatamente.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988205,"hashId":"e9435ab70ae13ed84e90df923c21db18","enunciado":"A visualiza\u00e7\u00e3o, no monitor do dispositivo de ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica, de um padr\u00e3o em dente de serra na curva\r\nfluxo-volume, associado \u00e0 piora na satura\u00e7\u00e3o da hemoglobina\r\nao oxig\u00eanio, s\u00e3o sinais indicativos de ac\u00famulo de secre\u00e7\u00e3o nas\r\nvias a\u00e9reas, devendo, portanto, o fisioterapeuta intervir\r\nimediatamente.","resposta":3451648,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3451647,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3451648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia intensiva, julgue os seguintes itens.","id":367358,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia\r\nintensiva, julgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A an\u00e1lise do gr\u00e1fico de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva em paciente portador de asma permitiu a observa\u00e7\u00e3o dos seguintes par\u00e2metros: press\u00e3o de pico = 50 cmH2O; press\u00e3o de plat\u00f4 = 20 cmH2O; fluxo = 1 L\/s. Assertiva: Nesse caso, os dados permitem inferir a necessidade imediata de aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas desse paciente.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988206,"hashId":"691e81d46e2f00d6412ab7a4fc54109a","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A an\u00e1lise do gr\u00e1fico de ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica invasiva em paciente portador de asma permitiu a\r\nobserva\u00e7\u00e3o dos seguintes par\u00e2metros: press\u00e3o de\r\npico = 50 cmH2O; press\u00e3o de plat\u00f4 = 20 cmH2O; fluxo = 1 L\/s.\r\nAssertiva: Nesse caso, os dados permitem inferir a\r\nnecessidade imediata de aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas desse\r\npaciente.","resposta":3451650,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia intensiva, julgue os seguintes itens.","id":367358,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia\r\nintensiva, julgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida da press\u00e3o transdiafragm\u00e1tica \u2014 uma medida n\u00e3o invasiva e n\u00e3o volitiva (independe da coopera\u00e7\u00e3o do paciente) \u2014 \u00e9 o \u00fanico m\u00e9todo com essas caracter\u00edsticas para diagnosticar fraqueza diafragm\u00e1tica em pacientes sedados e sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988210,"hashId":"525792f456168a5f060b2d34f61e10b3","enunciado":"A medida da press\u00e3o transdiafragm\u00e1tica \u2014 uma medida n\u00e3o\r\ninvasiva e n\u00e3o volitiva (independe da coopera\u00e7\u00e3o do paciente)\r\n\u2014 \u00e9 o \u00fanico m\u00e9todo com essas caracter\u00edsticas para\r\ndiagnosticar fraqueza diafragm\u00e1tica em pacientes sedados e\r\nsob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","resposta":3451658,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de avalia\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens subsequentes.","id":367359,"enunciado":"Acerca de avalia\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia\r\nintensiva, julgue os itens subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida da PIm\u00e1x a partir da oclus\u00e3o do ramo inspirat\u00f3rio no ventilador e pela utiliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula unidirecional pode ser considerada medida n\u00e3o invasiva e n\u00e3o volitiva, podendo, portanto, ser aplicada mesmo em paciente que apresente quadro de confus\u00e3o mental durante sua interna\u00e7\u00e3o na UTI, p\u00f3s-seda\u00e7\u00e3o com midazolam, sendo o delirium um quadro esperado diante desse tipo de seda\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":988213,"hashId":"104f18d98e0588562881818f2c371d6a","enunciado":"A medida da PI<sub>m\u00e1x<\/sub> a partir da oclus\u00e3o do ramo inspirat\u00f3rio no ventilador e pela utiliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula unidirecional pode ser\r\nconsiderada medida n\u00e3o invasiva e n\u00e3o volitiva, podendo, portanto, ser aplicada mesmo em paciente que apresente quadro de confus\u00e3o\r\nmental durante sua interna\u00e7\u00e3o na UTI, p\u00f3s-seda\u00e7\u00e3o com midazolam, sendo o delirium um quadro esperado diante desse tipo de\r\nseda\u00e7\u00e3o.","resposta":3451663,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de avalia\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens subsequentes.","id":367359,"enunciado":"Acerca de avalia\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em ambiente de terapia\r\nintensiva, julgue os itens subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente com s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria comumente apresenta os seguintes sinais cl\u00ednicos: aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, crepita\u00e7\u00f5es bilaterais \u00e0 ausculta\u00e7\u00e3o, dispneia, retra\u00e7\u00f5es tor\u00e1cicas, edema pulmonar e acidose respirat\u00f3ria secund\u00e1ria \u00e0 hiperventila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":988215,"hashId":"b296e9a831075c196ac0d725d9cf865d","enunciado":"Paciente com s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria comumente\r\napresenta os seguintes sinais cl\u00ednicos: aumento da frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria, crepita\u00e7\u00f5es bilaterais \u00e0 ausculta\u00e7\u00e3o, dispneia,\r\nretra\u00e7\u00f5es tor\u00e1cicas, edema pulmonar e acidose respirat\u00f3ria\r\nsecund\u00e1ria \u00e0 hiperventila\u00e7\u00e3o.","resposta":3451668,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA), julgue os itens a seguir.","id":367360,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA),\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A SARA e a insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC) podem apresentar sinais e sintomas semelhantes, mas que precisam ser diferenciados. Se, por exemplo, a crian\u00e7a apresentar derrame pleural, ser\u00e1 correto suspeitar de ICC.","provas":[{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":988216,"hashId":"b80b6f91c3629ff01d5e57ac50eca701","enunciado":"A SARA e a insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC) podem\r\napresentar sinais e sintomas semelhantes, mas que precisam ser\r\ndiferenciados. Se, por exemplo, a crian\u00e7a apresentar derrame\r\npleural, ser\u00e1 correto suspeitar de ICC.","resposta":3451669,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA), julgue os itens a seguir.","id":367360,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA),\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 a 50 ciclos respirat\u00f3rios por minuto; frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 a 130 batimentos card\u00edacos por minuto; radiografias tor\u00e1cicas com alguns infiltrados bilaterais e ru\u00eddos respirat\u00f3rios com ausculta\u00e7\u00e3o de crepita\u00e7\u00f5es em toda parte dos campos pulmonares s\u00e3o sinais indicativos de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria leve, cujo tratamento dispensa a entuba\u00e7\u00e3o do paciente.","provas":[{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":988217,"hashId":"25c62e3b75485a3a0e9d1d299854b586","enunciado":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 a 50 ciclos respirat\u00f3rios por\r\nminuto; frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 a 130 batimentos card\u00edacos\r\npor minuto; radiografias tor\u00e1cicas com alguns infiltrados\r\nbilaterais e ru\u00eddos respirat\u00f3rios com ausculta\u00e7\u00e3o de crepita\u00e7\u00f5es\r\nem toda parte dos campos pulmonares s\u00e3o sinais indicativos de\r\ns\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria leve, cujo tratamento\r\ndispensa a entuba\u00e7\u00e3o do paciente.","resposta":3451672,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA), julgue os itens a seguir.","id":367360,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA),\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em apre\u00e7o, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica contribui para a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio (PaO2) entre 90% e 95%.","provas":[{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":988227,"hashId":"e45ca33981377cfbdb1f3f508ac95297","enunciado":"Na condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em apre\u00e7o, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\r\ncontribui para a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio\r\n(PaO2) entre 90% e 95%.","resposta":3451692,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica do rec\u00e9m-nascido pode ser descrita como uma altera\u00e7\u00e3o significativa dos pulm\u00f5es em beb\u00ea prematuro diagnosticado com s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria (SAR), que necessita de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e(ou) da inspira\u00e7\u00e3o de altas concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio. A respeito dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367363,"enunciado":"A doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica do rec\u00e9m-nascido pode ser descrita\r\ncomo uma altera\u00e7\u00e3o significativa dos pulm\u00f5es em beb\u00ea prematuro\r\ndiagnosticado com s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria (SAR), que\r\nnecessita de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e(ou) da inspira\u00e7\u00e3o de altas\r\nconcentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio. A respeito dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CPAP n\u00e3o \u00e9 muito utilizado em neonatos submetidos \u00e0 corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de PCA por n\u00e3o ter efeitos na estabiliza\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, da caixa tor\u00e1cica e do volume pulmonar.","provas":[{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":988241,"hashId":"bb692187e08ca36bee136ec32837fcd9","enunciado":"O CPAP n\u00e3o \u00e9 muito utilizado em neonatos submetidos \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de PCA por n\u00e3o ter efeitos na estabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndas vias a\u00e9reas, da caixa tor\u00e1cica e do volume pulmonar.","resposta":3451720,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3451719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3451720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A persist\u00eancia do canal arterial (PCA), que se associa com frequ\u00eancia \u00e0 prematuridade, corresponde a 5% a 10% de todas as cardiopatias, acometendo cerca de 40% dos prematuros com idade gestacional entre 25 semanas e 27 semanas. A respeito da interven\u00e7\u00e3o da fisioterapia no tratamento do neonato portador de PCA, julgue os itens subsecutivos.","id":367366,"enunciado":"<p>A persist\u00eancia do canal arterial (PCA), que se associa com\r\nfrequ\u00eancia \u00e0 prematuridade, corresponde a 5% a 10% de todas as\r\ncardiopatias, acometendo cerca de 40% dos prematuros com idade\r\ngestacional entre 25 semanas e 27 semanas.\r\n<\/p><p>A respeito da interven\u00e7\u00e3o da fisioterapia no tratamento do neonato\r\nportador de PCA, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/988241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A natureza social da doen\u00e7a extrapola o caso cl\u00ednico, mas envolve modos caracter\u00edsticos de adoecer e morrer nos grupos humanos.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955016,"hashId":"5e264d0222dd080b8bd9592db8914312","enunciado":"A natureza social da doen\u00e7a extrapola o caso cl\u00ednico,\r\nmas envolve modos caracter\u00edsticos de adoecer e morrer\r\nnos grupos humanos.","resposta":3342052,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico epidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as prioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A an\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase e tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante prec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito rigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas patologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos. Outros ainda relataram que abandonaram o tratamento por n\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico e das visitas domiciliares. Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361056,"enunciado":"<p>A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de\r\nsa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico\r\nepidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as\r\nprioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A\r\nan\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase\r\ne tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante\r\nprec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito\r\nrigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas\r\npatologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos.\r\nOutros ainda relataram que abandonaram o tratamento por\r\nn\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico e das visitas domiciliares.\r\n<\/p><p>Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/955016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mediante o acolhimento\/porta de entrada, tem sido poss\u00edvel, em muitas situa\u00e7\u00f5es, diminuir a demanda reprimida na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, evidenciada pelas grandes filas, pelas reclama\u00e7\u00f5es cotidianas; pelo grande afluxo aos servi\u00e7os de atendimento de pacientes com problemas n\u00e3o emergentes; e pelas queixas da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955028,"hashId":"f7e62dc25629333c89fd736a0f810e59","enunciado":"Mediante o acolhimento\/porta de entrada, tem sido\r\nposs\u00edvel, em muitas situa\u00e7\u00f5es, diminuir a demanda\r\nreprimida na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, evidenciada pelas grandes\r\nfilas, pelas reclama\u00e7\u00f5es cotidianas; pelo grande afluxo aos\r\nservi\u00e7os de atendimento de pacientes com problemas n\u00e3o\r\nemergentes; e pelas queixas da popula\u00e7\u00e3o.","resposta":3342076,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem chega \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com os dois pulsos sangrando e solicita atendimento. Ao ser indagado pela agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade (ACS), ele conta que, ap\u00f3s uma briga com a irm\u00e3, tentou tirar a pr\u00f3pria vida. Ao ser encaminhado para a sala de curativos, no acolhimento, ele refere \u00e0 enfermeira que, ultimamente, tem sentido muita tristeza, pois perdeu o emprego e n\u00e3o sabe como sobreviver\u00e1. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361058,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Um jovem chega \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com os\r\ndois pulsos sangrando e solicita atendimento. Ao ser\r\nindagado pela agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade (ACS), ele conta\r\nque, ap\u00f3s uma briga com a irm\u00e3, tentou tirar a pr\u00f3pria vida.\r\nAo ser encaminhado para a sala de curativos, no\r\nacolhimento, ele refere \u00e0 enfermeira que, ultimamente, tem\r\nsentido muita tristeza, pois perdeu o emprego e n\u00e3o sabe\r\ncomo sobreviver\u00e1.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto terap\u00eautico singular, como estrat\u00e9gia de humaniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955030,"hashId":"972c0dec871525ffea987670a7885d41","enunciado":"O projeto terap\u00eautico singular, como estrat\u00e9gia de\r\nhumaniza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 um\r\nconjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas,\r\npara um sujeito individual ou coletivo, resultado da\r\ndiscuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar.","resposta":3342080,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem chega \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com os dois pulsos sangrando e solicita atendimento. Ao ser indagado pela agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade (ACS), ele conta que, ap\u00f3s uma briga com a irm\u00e3, tentou tirar a pr\u00f3pria vida. Ao ser encaminhado para a sala de curativos, no acolhimento, ele refere \u00e0 enfermeira que, ultimamente, tem sentido muita tristeza, pois perdeu o emprego e n\u00e3o sabe como sobreviver\u00e1. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361058,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Um jovem chega \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com os\r\ndois pulsos sangrando e solicita atendimento. Ao ser\r\nindagado pela agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade (ACS), ele conta\r\nque, ap\u00f3s uma briga com a irm\u00e3, tentou tirar a pr\u00f3pria vida.\r\nAo ser encaminhado para a sala de curativos, no\r\nacolhimento, ele refere \u00e0 enfermeira que, ultimamente, tem\r\nsentido muita tristeza, pois perdeu o emprego e n\u00e3o sabe\r\ncomo sobreviver\u00e1.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das condicionalidades do PBF \u00e9 que a m\u00e3e cumpra o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. Se a m\u00e3e atrasar a vacina\u00e7\u00e3o, o benef\u00edcio ser\u00e1 automaticamente cancelado, independentemente da necessidade deste.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955037,"hashId":"cde5a9f9d6d4256a6dc4ba43d66e9211","enunciado":"Uma das condicionalidades do PBF \u00e9 que a m\u00e3e cumpra\r\no calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. Se a m\u00e3e atrasar a\r\nvacina\u00e7\u00e3o, o benef\u00edcio ser\u00e1 automaticamente cancelado,\r\nindependentemente da necessidade deste.","resposta":3342095,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 32 anos de idade, em consulta de pr\u00e9-natal com a m\u00e9dica de fam\u00edlia e da comunidade, revela que, ultimamente, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 escassa, mesmo que ela tenha o cart\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF), pois tem dois filhos em idade escolar, e que est\u00e1 preocupada com a possibilidade de que o benef\u00edcio seja suspenso, pois ela deixou de ir \u00e0 unidade para cumprir as condicionalidades do programa. Quanto a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361060,"enunciado":"<p>Uma mulher de 32 anos de idade, em consulta de pr\u00e9-natal\r\ncom a m\u00e9dica de fam\u00edlia e da comunidade, revela que,\r\nultimamente, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 escassa, mesmo que ela\r\ntenha o cart\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF), pois tem\r\ndois filhos em idade escolar, e que est\u00e1 preocupada com a\r\npossibilidade de que o benef\u00edcio seja suspenso, pois ela\r\ndeixou de ir \u00e0 unidade para cumprir as condicionalidades do\r\nprograma.\r\n<\/p><p>Quanto a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal (Cadastro \u00danico) \u00e9 um instrumento que identifica e caracteriza as fam\u00edlias de baixa renda, permitindo que o governo conhe\u00e7a melhor a realidade socioecon\u00f4mica dessa popula\u00e7\u00e3o. Nele, s\u00e3o registradas informa\u00e7\u00f5es como: caracter\u00edsticas da resid\u00eancia, identifica\u00e7\u00e3o de cada pessoa, escolaridade, situa\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, entre outras.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955038,"hashId":"7e3df9e71bfb786cd04040209f6ade32","enunciado":"O Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo\r\nFederal (Cadastro \u00danico) \u00e9 um instrumento que identifica e\r\ncaracteriza as fam\u00edlias de baixa renda, permitindo que o\r\ngoverno conhe\u00e7a melhor a realidade socioecon\u00f4mica dessa\r\npopula\u00e7\u00e3o. Nele, s\u00e3o registradas informa\u00e7\u00f5es como:\r\ncaracter\u00edsticas da resid\u00eancia, identifica\u00e7\u00e3o de cada pessoa,\r\nescolaridade, situa\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, entre outras.","resposta":3342096,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 32 anos de idade, em consulta de pr\u00e9-natal com a m\u00e9dica de fam\u00edlia e da comunidade, revela que, ultimamente, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 escassa, mesmo que ela tenha o cart\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF), pois tem dois filhos em idade escolar, e que est\u00e1 preocupada com a possibilidade de que o benef\u00edcio seja suspenso, pois ela deixou de ir \u00e0 unidade para cumprir as condicionalidades do programa. Quanto a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361060,"enunciado":"<p>Uma mulher de 32 anos de idade, em consulta de pr\u00e9-natal\r\ncom a m\u00e9dica de fam\u00edlia e da comunidade, revela que,\r\nultimamente, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 escassa, mesmo que ela\r\ntenha o cart\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF), pois tem\r\ndois filhos em idade escolar, e que est\u00e1 preocupada com a\r\npossibilidade de que o benef\u00edcio seja suspenso, pois ela\r\ndeixou de ir \u00e0 unidade para cumprir as condicionalidades do\r\nprograma.\r\n<\/p><p>Quanto a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que ocorra a humaniza\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia ao idoso, \u00e9 necess\u00e1rio atendimento com prioridade, na respectiva totalidade e individualidade, al\u00e9m do respeito \u00e0 autonomia e \u00e0 independ\u00eancia dos idosos.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955044,"hashId":"50dc818d074c59799be550ed9bd7f19a","enunciado":"Para que ocorra a humaniza\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia ao idoso,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio atendimento com prioridade, na respectiva\r\ntotalidade e individualidade, al\u00e9m do respeito \u00e0\r\nautonomia e \u00e0 independ\u00eancia dos idosos.","resposta":3342108,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor idoso foi deixado em uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), por um motorista de t\u00e1xi, que relatou que o idoso havia entrado no t\u00e1xi e pedido que fosse levado a uma unidade de sa\u00fade. O taxista n\u00e3o sabia o que havia acontecido e disse, simplesmente, que o deixaria na ESF. Foi o que fez e foi embora. O idoso foi acolhido pela enfermeira, que fez uma escuta sens\u00edvel, refinada, para ter mais informa\u00e7\u00f5es quanto a ele e, assim, poder encaminh\u00e1-lo para a rede assistencial do respectivo territ\u00f3rio. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361061,"enunciado":"<p>Um senhor idoso foi deixado em uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia (ESF), por um motorista de t\u00e1xi, que relatou que o idoso\r\nhavia entrado no t\u00e1xi e pedido que fosse levado a uma unidade de\r\nsa\u00fade. O taxista n\u00e3o sabia o que havia acontecido e disse,\r\nsimplesmente, que o deixaria na ESF. Foi o que fez e foi embora.\r\nO idoso foi acolhido pela enfermeira, que fez uma escuta sens\u00edvel,\r\nrefinada, para ter mais informa\u00e7\u00f5es quanto a ele e, assim, poder\r\nencaminh\u00e1-lo para a rede assistencial do respectivo territ\u00f3rio.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os\r\nconhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril aguda, que pode apresentar um amplo espectro cl\u00ednico: enquanto a maioria dos pacientes se recupera ap\u00f3s evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica leve e autolimitada, uma pequena parte progride para doen\u00e7a grave. \u00c9 a doen\u00e7a viral transmitida por mosquito que se espalha mais rapidamente no mundo, sendo a mais importante arbovirose que afeta o ser humano, constituindose em s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica no mundo.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955053,"hashId":"3963e9aeb66c796cb4cedab9e7283dca","enunciado":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril aguda, que pode apresentar\r\num amplo espectro cl\u00ednico: enquanto a maioria dos\r\npacientes se recupera ap\u00f3s evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica leve e\r\nautolimitada, uma pequena parte progride para doen\u00e7a\r\ngrave. \u00c9 a doen\u00e7a viral transmitida por mosquito que se\r\nespalha mais rapidamente no mundo, sendo a mais\r\nimportante arbovirose que afeta o ser humano, constituindose\r\nem s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica no mundo.","resposta":3342126,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, em uma visita domiciliar, detecta um foco do mosquito da dengue em uma regi\u00e3o de grande concentra\u00e7\u00e3o populacional, uma vila conhecida por ser remanescente de quilombolas e que apresenta grande defici\u00eancia de saneamento b\u00e1sico. Ao ser questionado, um morador refere que est\u00e1 com muita febre e com muitas dores no corpo e informa que retornou, h\u00e1 pouco tempo, de uma regi\u00e3o com muitos casos de dengue. A filha desse morador n\u00e3o conseguiu retirar os medicamentos para doen\u00e7a falciforme, pois ainda n\u00e3o chegaram \u00e0 unidade de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361062,"enunciado":"<p>Um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, em uma visita domiciliar,\r\ndetecta um foco do mosquito da dengue em uma regi\u00e3o de\r\ngrande concentra\u00e7\u00e3o populacional, uma vila conhecida por\r\nser remanescente de quilombolas e que apresenta grande\r\ndefici\u00eancia de saneamento b\u00e1sico. Ao ser questionado, um\r\nmorador refere que est\u00e1 com muita febre e com muitas dores\r\nno corpo e informa que retornou, h\u00e1 pouco tempo, de uma\r\nregi\u00e3o com muitos casos de dengue. A filha desse morador\r\nn\u00e3o conseguiu retirar os medicamentos para doen\u00e7a\r\nfalciforme, pois ainda n\u00e3o chegaram \u00e0 unidade de sa\u00fade.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos\r\nde sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quilombolas s\u00e3o grupos \u00e9tnico-raciais, segundo crit\u00e9rios de autoatribui\u00e7\u00e3o, com trajet\u00f3ria hist\u00f3rica pr\u00f3pria, dotados de rela\u00e7\u00f5es territoriais espec\u00edficas, com presun\u00e7\u00e3o de ancestralidade negra relacionada \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 opress\u00e3o hist\u00f3rica sofrida.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955054,"hashId":"27b2961ca5281b90b2c96923ecb69570","enunciado":"Quilombolas s\u00e3o grupos \u00e9tnico-raciais, segundo\r\ncrit\u00e9rios de autoatribui\u00e7\u00e3o, com trajet\u00f3ria hist\u00f3rica\r\npr\u00f3pria, dotados de rela\u00e7\u00f5es territoriais espec\u00edficas, com\r\npresun\u00e7\u00e3o de ancestralidade negra relacionada \u00e0\r\nresist\u00eancia \u00e0 opress\u00e3o hist\u00f3rica sofrida.","resposta":3342128,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, em uma visita domiciliar, detecta um foco do mosquito da dengue em uma regi\u00e3o de grande concentra\u00e7\u00e3o populacional, uma vila conhecida por ser remanescente de quilombolas e que apresenta grande defici\u00eancia de saneamento b\u00e1sico. Ao ser questionado, um morador refere que est\u00e1 com muita febre e com muitas dores no corpo e informa que retornou, h\u00e1 pouco tempo, de uma regi\u00e3o com muitos casos de dengue. A filha desse morador n\u00e3o conseguiu retirar os medicamentos para doen\u00e7a falciforme, pois ainda n\u00e3o chegaram \u00e0 unidade de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361062,"enunciado":"<p>Um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, em uma visita domiciliar,\r\ndetecta um foco do mosquito da dengue em uma regi\u00e3o de\r\ngrande concentra\u00e7\u00e3o populacional, uma vila conhecida por\r\nser remanescente de quilombolas e que apresenta grande\r\ndefici\u00eancia de saneamento b\u00e1sico. Ao ser questionado, um\r\nmorador refere que est\u00e1 com muita febre e com muitas dores\r\nno corpo e informa que retornou, h\u00e1 pouco tempo, de uma\r\nregi\u00e3o com muitos casos de dengue. A filha desse morador\r\nn\u00e3o conseguiu retirar os medicamentos para doen\u00e7a\r\nfalciforme, pois ainda n\u00e3o chegaram \u00e0 unidade de sa\u00fade.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos\r\nde sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de sa\u00fade que acolheu a paciente deve fazer o encaminhamento para realiza\u00e7\u00e3o de teste r\u00e1pido de gravidez, juntamente com testes r\u00e1pidos de HIV, s\u00edfilis e hepatites virais, que est\u00e3o dispon\u00edveis na unidade de sa\u00fade.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955057,"hashId":"2004b4b3853302068ebf3e7414e0ae59","enunciado":"O profissional de sa\u00fade que acolheu a paciente deve\r\nfazer o encaminhamento para realiza\u00e7\u00e3o de teste r\u00e1pido\r\nde gravidez, juntamente com testes r\u00e1pidos de HIV,\r\ns\u00edfilis e hepatites virais, que est\u00e3o dispon\u00edveis na\r\nunidade de sa\u00fade.","resposta":3342134,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo profissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A paciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1 com atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido abortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito deprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da hipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar desempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas preocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361063,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/02.gif\"><\/p><p>Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo\r\nprofissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A\r\npaciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1\r\ncom atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido\r\nabortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito\r\ndeprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da\r\nhipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar\r\ndesempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas\r\npreocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio deve ser cadastrado no e-SUS AB, e todas as informa\u00e7\u00f5es acerca do respectivo atendimento devem ser inseridas no Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Cidad\u00e3o (PEC), por meio do n\u00famero do Cart\u00e3o SUS.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955063,"hashId":"e680417f137c4ff5a2b57dff9c94109e","enunciado":"O usu\u00e1rio deve ser cadastrado no e-SUS AB, e todas as\r\ninforma\u00e7\u00f5es acerca do respectivo atendimento devem\r\nser inseridas no Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Cidad\u00e3o\r\n(PEC), por meio do n\u00famero do Cart\u00e3o SUS.","resposta":3342146,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo profissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A paciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1 com atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido abortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito deprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da hipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar desempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas preocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361063,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/02.gif\"><\/p><p>Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo\r\nprofissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A\r\npaciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1\r\ncom atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido\r\nabortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito\r\ndeprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da\r\nhipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar\r\ndesempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas\r\npreocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Intervalo interpartal menor do que dois anos implica, necessariamente, a refer\u00eancia da gestante para o acompanhamento em pr\u00e9-natal de alto risco.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955071,"hashId":"1765199307eb4a36aeb55e5e7ae6476b","enunciado":"Intervalo interpartal menor do que dois anos implica,\r\nnecessariamente, a refer\u00eancia da gestante para o\r\nacompanhamento em pr\u00e9-natal de alto risco.","resposta":3342163,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante de 39 anos de idade procurou uma UBS para iniciar o pr\u00e9-natal. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados \u00e0 hist\u00f3ria reprodutiva anterior, havia relato de tr\u00eas cesarianas e intervalo interpartal menor do que dois anos. No prontu\u00e1rio, havia registro de hipotireoidismo e diagn\u00f3stico recente de s\u00edfilis sem informa\u00e7\u00f5es do tratamento. A gestante n\u00e3o sabia informar a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de tratamento para s\u00edfilis. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e as orienta\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361065,"enunciado":"<p>Gestante de 39 anos de idade procurou uma UBS para iniciar\r\no pr\u00e9-natal. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados \u00e0 hist\u00f3ria\r\nreprodutiva anterior, havia relato de tr\u00eas cesarianas e\r\nintervalo interpartal menor do que dois anos. No prontu\u00e1rio,\r\nhavia registro de hipotireoidismo e diagn\u00f3stico recente de\r\ns\u00edfilis sem informa\u00e7\u00f5es do tratamento. A gestante n\u00e3o sabia\r\ninformar a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de tratamento para s\u00edfilis.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e as orienta\u00e7\u00f5es do\r\nCaderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo\r\nRisco, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades desse cimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954876,"hashId":"b0938be041a62a978d838baba6af86db","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29728\/23.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades desse cimento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3341719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam alta solubilidade.","id":3341716,"corpo":"T\u00eam alta solubilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam baixa resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.","id":3341717,"corpo":"T\u00eam baixa resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menor resist\u00eancia \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o quando comparado aos cimentos convencionais.","id":3341718,"corpo":"Menor resist\u00eancia \u00e0 infiltra\u00e7\u00e3o quando comparado aos cimentos convencionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o constitu\u00eddos basicamente por um mon\u00f4mero, Bisfenol Glicidil Metacrilato, associado a outros mon\u00f4meros menos viscosos e materiais inorg\u00e2nicos.","id":3341719,"corpo":"S\u00e3o constitu\u00eddos basicamente por um mon\u00f4mero, Bisfenol Glicidil Metacrilato, associado a outros mon\u00f4meros menos\r\nviscosos e materiais inorg\u00e2nicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361031,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/954876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO _________________ \u00e9 a reuni\u00e3o de finitos pontos virtuais que se formam em contato com a superf\u00edcie do dente, no seu maior di\u00e2metro, oriundos das v\u00e1rias retas que incidem sobre a base do delineador.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954878,"hashId":"e5bf20b590e9cc9a674c1de7f960e861","enunciado":"\u201cO _________________ \u00e9 a reuni\u00e3o de finitos pontos virtuais que se formam em contato com a superf\u00edcie do dente,\r\nno seu maior di\u00e2metro, oriundos das v\u00e1rias retas que incidem sobre a base do delineador.\u201d Assinale a alternativa que\r\ncompleta corretamente a afirmativa anterior.","resposta":3341727,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano guia","id":3341724,"corpo":"plano guia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eixo de inser\u00e7\u00e3o","id":3341725,"corpo":"eixo de inser\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eixo de reten\u00e7\u00e3o","id":3341726,"corpo":"eixo de reten\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equador prot\u00e9tico","id":3341727,"corpo":"equador prot\u00e9tico","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361031,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/954878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cada consulta de pr\u00e9-natal, devem-se constatar a presen\u00e7a, o ritmo, a frequ\u00eancia e a normalidade dos batimentos card\u00edacos fetais (BCF). A frequ\u00eancia card\u00edaca fetal normal est\u00e1 entre 100 bpm e 180 bpm.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955074,"hashId":"6c5fc41eefd8aac09c45e4d9d7b497cd","enunciado":"Em cada consulta de pr\u00e9-natal, devem-se constatar a\r\npresen\u00e7a, o ritmo, a frequ\u00eancia e a normalidade dos\r\nbatimentos card\u00edacos fetais (BCF). A frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca fetal normal est\u00e1 entre 100 bpm e 180 bpm.","resposta":3342169,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante de 39 anos de idade procurou uma UBS para iniciar o pr\u00e9-natal. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados \u00e0 hist\u00f3ria reprodutiva anterior, havia relato de tr\u00eas cesarianas e intervalo interpartal menor do que dois anos. No prontu\u00e1rio, havia registro de hipotireoidismo e diagn\u00f3stico recente de s\u00edfilis sem informa\u00e7\u00f5es do tratamento. A gestante n\u00e3o sabia informar a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de tratamento para s\u00edfilis. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e as orienta\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361065,"enunciado":"<p>Gestante de 39 anos de idade procurou uma UBS para iniciar\r\no pr\u00e9-natal. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados \u00e0 hist\u00f3ria\r\nreprodutiva anterior, havia relato de tr\u00eas cesarianas e\r\nintervalo interpartal menor do que dois anos. No prontu\u00e1rio,\r\nhavia registro de hipotireoidismo e diagn\u00f3stico recente de\r\ns\u00edfilis sem informa\u00e7\u00f5es do tratamento. A gestante n\u00e3o sabia\r\ninformar a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de tratamento para s\u00edfilis.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e as orienta\u00e7\u00f5es do\r\nCaderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo\r\nRisco, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito \u00e0 sa\u00fade foi concebido pela forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia sanit\u00e1ria, entendida, em seu cerne, como um direito da pessoa e um interesse da comunidade.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955076,"hashId":"7978913254dd63116a6d6593f215eb55","enunciado":"O direito \u00e0 sa\u00fade foi concebido pela forma\u00e7\u00e3o de uma\r\nconsci\u00eancia sanit\u00e1ria, entendida, em seu cerne, como\r\num direito da pessoa e um interesse da comunidade.","resposta":3342172,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O direito \u00e0 sa\u00fade tem sido uma tem\u00e1tica amplamente discutida na contemporaneidade e assume foco principal no cen\u00e1rio de sa\u00fade, especialmente no momento em que tal direito \u00e9 negado, em meio \u00e0s pr\u00e1ticas dos direitos humanos. No que tange \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":361066,"enunciado":"<p>O direito \u00e0 sa\u00fade tem sido uma tem\u00e1tica amplamente\r\ndiscutida na contemporaneidade e assume foco principal no\r\ncen\u00e1rio de sa\u00fade, especialmente no momento em que tal\r\ndireito \u00e9 negado, em meio \u00e0s pr\u00e1ticas dos direitos humanos.\r\n<\/p><p>No que tange \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 papel da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, por meio de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o de grupos indicados e detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer e de suas les\u00f5es precursoras, a partir do respectivo rastreamento.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955093,"hashId":"d87ae94235aedffa04f3f2b268902514","enunciado":"\u00c9 papel da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es\r\npara a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, por meio\r\nde a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, vacina\u00e7\u00e3o de grupos\r\nindicados e detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer e de suas les\u00f5es\r\nprecursoras, a partir do respectivo rastreamento.","resposta":3342206,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade, chegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No prontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico exame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas jovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca coletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as recomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":361069,"enunciado":"<p>Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade,\r\nchegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de\r\nc\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No\r\nprontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico\r\nexame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas\r\njovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca\r\ncoletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do\r\ncolo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partindo do princ\u00edpio da integralidade, o exame cl\u00ednico das mamas tamb\u00e9m dever\u00e1 ser realizado na consulta e, posteriormente, a usu\u00e1ria dever\u00e1 ser encaminhada para a realiza\u00e7\u00e3o de mamografia de rastreamento.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955099,"hashId":"5af21b658b915ecb269ce89e162a3802","enunciado":"Partindo do princ\u00edpio da integralidade, o exame cl\u00ednico\r\ndas mamas tamb\u00e9m dever\u00e1 ser realizado na consulta e,\r\nposteriormente, a usu\u00e1ria dever\u00e1 ser encaminhada para\r\na realiza\u00e7\u00e3o de mamografia de rastreamento.","resposta":3342219,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade, chegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No prontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico exame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas jovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca coletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as recomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":361069,"enunciado":"<p>Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade,\r\nchegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de\r\nc\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No\r\nprontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico\r\nexame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas\r\njovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca\r\ncoletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do\r\ncolo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A terapia endod\u00f4ntica em dentes dec\u00edduos, com pulpectomia e tratamento dos canais, est\u00e1 contraindicada quando houver les\u00f5es periapicais ou inter-radiculares muito extensas.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954924,"hashId":"c59e17101e5f11ca3423f83df9acff18","enunciado":" A terapia endod\u00f4ntica em dentes dec\u00edduos, com\r\npulpectomia e tratamento dos canais, est\u00e1\r\ncontraindicada quando houver les\u00f5es periapicais ou\r\ninter-radiculares muito extensas.","resposta":3341868,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia endod\u00f4ntica em dentes dec\u00edduos, julgue os itens a seguir.","id":361038,"enunciado":"A respeito da terapia endod\u00f4ntica em dentes dec\u00edduos, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/954924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o periodontal na crian\u00e7a e durante a denti\u00e7\u00e3o mista pode ser realizada pela avalia\u00e7\u00e3o de alguns dentes, tais como 16, 11, 26, 36, 31 e 46, com a finalidade de observar a sa\u00fade gengival, o sangramento \u00e0 sondagem e a presen\u00e7a de c\u00e1lculo.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954930,"hashId":"8b505a6c4d6ca689f4ff074ca98058d3","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o periodontal na crian\u00e7a e durante a denti\u00e7\u00e3o\r\nmista pode ser realizada pela avalia\u00e7\u00e3o de alguns\r\ndentes, tais como 16, 11, 26, 36, 31 e 46, com a\r\nfinalidade de observar a sa\u00fade gengival, o sangramento\r\n\u00e0 sondagem e a presen\u00e7a de c\u00e1lculo.","resposta":3341880,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No exame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361039,"enunciado":"<p>Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No\r\nexame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa\r\ndent\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/954930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do fluxo salivar tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pelo edema do palato, provavelmente por problemas relacionados \u00e0s gl\u00e2ndulas salivares. A indica\u00e7\u00e3o de gelo no local pode aliviar o edema.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954936,"hashId":"a6ac34d64e90f103c7269b1618a94360","enunciado":"A diminui\u00e7\u00e3o do fluxo salivar tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel\r\npelo edema do palato, provavelmente por problemas\r\nrelacionados \u00e0s gl\u00e2ndulas salivares. A indica\u00e7\u00e3o de gelo\r\nno local pode aliviar o edema.","resposta":3341893,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente jovem, com hist\u00f3rico de trombose e hipertens\u00e3o pulmonar grave, fazendo uso de oxigenoterapia domiciliar, procurou um servi\u00e7o odontol\u00f3gico por causa de fortes dores nos dentes 31 e 41, al\u00e9m de presen\u00e7a de edema no palato da regi\u00e3o do dente 26. No exame radiogr\u00e1fico, foi observada uma extensa \u00e1rea de perda \u00f3ssea vertical nos dois elementos inferiores, com n\u00edvel \u00f3sseo apenas no \u00e1pice dent\u00e1rio. No dente 26, foi observada rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea no \u00e1pice das ra\u00edzes mesial e palatina. A paciente faz tratamento com v\u00e1rios medicamentos de uso cont\u00ednuo, como anti-hipertensivo, anticoagulante e diur\u00e9ticos. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361041,"enunciado":"<p>Uma paciente jovem, com hist\u00f3rico de trombose e hipertens\u00e3o\r\npulmonar grave, fazendo uso de oxigenoterapia domiciliar,\r\nprocurou um servi\u00e7o odontol\u00f3gico por causa de fortes dores nos\r\ndentes 31 e 41, al\u00e9m de presen\u00e7a de edema no palato da regi\u00e3o\r\ndo dente 26. No exame radiogr\u00e1fico, foi observada uma extensa\r\n\u00e1rea de perda \u00f3ssea vertical nos dois elementos inferiores, com\r\nn\u00edvel \u00f3sseo apenas no \u00e1pice dent\u00e1rio. No dente 26, foi observada\r\nrarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea no \u00e1pice das ra\u00edzes mesial e palatina. A paciente\r\nfaz tratamento com v\u00e1rios medicamentos de uso cont\u00ednuo, como\r\nanti-hipertensivo, anticoagulante e diur\u00e9ticos.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/954936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bi\u00f3psia do tecido das les\u00f5es orais n\u00e3o \u00e9 \u00fatil para o diagn\u00f3stico, porque as les\u00f5es f\u00fangicas n\u00e3o s\u00e3o malignas. Al\u00e9m disso, mesmo utilizando-se a colora\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina com m\u00e9todo PAS ou prata metenamina de Grocott-Gomori, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel observar leveduras.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954939,"hashId":"9fd796a9af583605abbcfc5d4a40bd72","enunciado":"A bi\u00f3psia do tecido das les\u00f5es orais n\u00e3o \u00e9 \u00fatil para o\r\ndiagn\u00f3stico, porque as les\u00f5es f\u00fangicas n\u00e3o s\u00e3o\r\nmalignas. Al\u00e9m disso, mesmo utilizando-se a colora\u00e7\u00e3o\r\nda l\u00e2mina com m\u00e9todo PAS ou prata metenamina de\r\nGrocott-Gomori, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel observar leveduras.","resposta":3341899,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, de meia idade, proveniente da zona rural, com in\u00fameras les\u00f5es ulceradas, eritematosas e granulosas nas mucosas gengival e jugal, e no palato, procurou um servi\u00e7o odontol\u00f3gico, reclamando de manchas nos dentes, causadas pelo h\u00e1bito de mascar fumo. A respeito do caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361042,"enunciado":"<p>Um paciente, de meia idade, proveniente da zona rural, com\r\nin\u00fameras les\u00f5es ulceradas, eritematosas e granulosas nas\r\nmucosas gengival e jugal, e no palato, procurou um servi\u00e7o\r\nodontol\u00f3gico, reclamando de manchas nos dentes, causadas\r\npelo h\u00e1bito de mascar fumo.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Histologia e Embriologia Oral","oab":false,"nome":"Histologia e Embriologia Oral","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399431,"slug":"odontologia-histologia-e-embriologia-oral"}],"slug":"odontologia\/954939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O questionamento referente a h\u00e1bitos e v\u00edcios pode ser constrangedor, mas \u00e9 necess\u00e1rio para o correto diagn\u00f3stico e tratamento.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954942,"hashId":"c041af5e6a9c7a43d99f0c11031a1772","enunciado":"O questionamento referente a h\u00e1bitos e v\u00edcios pode ser\r\nconstrangedor, mas \u00e9 necess\u00e1rio para o correto\r\ndiagn\u00f3stico e tratamento.","resposta":3341904,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, de meia idade, proveniente da zona rural, com in\u00fameras les\u00f5es ulceradas, eritematosas e granulosas nas mucosas gengival e jugal, e no palato, procurou um servi\u00e7o odontol\u00f3gico, reclamando de manchas nos dentes, causadas pelo h\u00e1bito de mascar fumo. A respeito do caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361042,"enunciado":"<p>Um paciente, de meia idade, proveniente da zona rural, com\r\nin\u00fameras les\u00f5es ulceradas, eritematosas e granulosas nas\r\nmucosas gengival e jugal, e no palato, procurou um servi\u00e7o\r\nodontol\u00f3gico, reclamando de manchas nos dentes, causadas\r\npelo h\u00e1bito de mascar fumo.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/954942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso \u00e9 herpes simples secund\u00e1ria ou recrudescente.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954949,"hashId":"658bbcb4fda15dc2613e54509fb0a710","enunciado":"A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso \u00e9 herpes simples\r\nsecund\u00e1ria ou recrudescente.","resposta":3341918,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente adulto de 24 anos de idade, branco, com boa sa\u00fade, procurou um consult\u00f3rio dent\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e relatou sensa\u00e7\u00e3o de ard\u00eancia e prurido na pele da comissura labial, sempre que ficava muito tempo exposto ao sol. Durante a anamnese, ele relatou que a sensa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou no dia anterior e que, depois, a sensa\u00e7\u00e3o desaparecia e surgiam \u201cminibolhas\u201d no local. Com base no caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361045,"enunciado":"<p>Um paciente adulto de 24 anos de idade, branco, com boa\r\nsa\u00fade, procurou um consult\u00f3rio dent\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o\r\nperi\u00f3dica e relatou sensa\u00e7\u00e3o de ard\u00eancia e prurido na pele da\r\ncomissura labial, sempre que ficava muito tempo exposto ao\r\nsol. Durante a anamnese, ele relatou que a sensa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou\r\nno dia anterior e que, depois, a sensa\u00e7\u00e3o desaparecia e\r\nsurgiam \u201cminibolhas\u201d no local.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/954949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mobilidade dent\u00e1ria pode ser ocasionada, principalmente, por dois fatores: doen\u00e7a periodontal, que destr\u00f3i os tecidos de suporte; e for\u00e7as oclusais pesadas, no sentido horizontal.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954952,"hashId":"961b3e31a8ca28c850ff03d0ebd39ef1","enunciado":"A mobilidade dent\u00e1ria pode ser ocasionada,\r\nprincipalmente, por dois fatores: doen\u00e7a periodontal,\r\nque destr\u00f3i os tecidos de suporte; e for\u00e7as oclusais\r\npesadas, no sentido horizontal.","resposta":3341924,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente, cansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de uma insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que pareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou ranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No exame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios dentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e posteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361046,"enunciado":"<p>Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente,\r\ncansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de\r\numa insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que\r\npareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou\r\nranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No\r\nexame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios\r\ndentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e\r\nposteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/954952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento correto das desordens temporomandibulares e oclusais pode ajudar a paciente com as cefaleias constantes, se essas dores estiverem relacionadas aos dist\u00farbios na articula\u00e7\u00e3o e nos dentes. Se a cefaleia tiver outra origem, o cirurgi\u00e3o-dentista ser\u00e1 de pouca ajuda no tratamento.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954957,"hashId":"2dad2ac033395658f335558f95281636","enunciado":"O tratamento correto das desordens temporomandibulares e\r\noclusais pode ajudar a paciente com as cefaleias constantes,\r\nse essas dores estiverem relacionadas aos dist\u00farbios na\r\narticula\u00e7\u00e3o e nos dentes. Se a cefaleia tiver outra origem, o\r\ncirurgi\u00e3o-dentista ser\u00e1 de pouca ajuda no tratamento.","resposta":3341934,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente, cansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de uma insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que pareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou ranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No exame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios dentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e posteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361046,"enunciado":"<p>Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente,\r\ncansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de\r\numa insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que\r\npareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou\r\nranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No\r\nexame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios\r\ndentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e\r\nposteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/954957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de dor e sangramento durante o acesso coron\u00e1rio deriva de uma perfura\u00e7\u00e3o, porque o canal atr\u00e9sico n\u00e3o possui tecido pulpar necess\u00e1rio para caracterizar uma pulpite.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954959,"hashId":"4672e3318d387a3c04ff96635f0cd563","enunciado":"A presen\u00e7a de dor e sangramento durante o acesso\r\ncoron\u00e1rio deriva de uma perfura\u00e7\u00e3o, porque o canal\r\natr\u00e9sico n\u00e3o possui tecido pulpar necess\u00e1rio para\r\ncaracterizar uma pulpite.","resposta":3341939,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 43 anos de idade compareceu a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com dor intensa, constante e espont\u00e2nea na regi\u00e3o do dente 36. A dor se iniciou h\u00e1 tr\u00eas dias, ap\u00f3s o preparo do dente para pr\u00f3tese fixa. O exame radiogr\u00e1fico demonstrou uma atresia da c\u00e2mara pulpar e dos canais radiculares. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361047,"enunciado":"<p>Uma paciente de 43 anos de idade compareceu a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico com dor intensa, constante e espont\u00e2nea na regi\u00e3o\r\ndo dente 36. A dor se iniciou h\u00e1 tr\u00eas dias, ap\u00f3s o preparo do\r\ndente para pr\u00f3tese fixa. O exame radiogr\u00e1fico demonstrou uma\r\natresia da c\u00e2mara pulpar e dos canais radiculares.<\/p><p>\r\nDe acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/954959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cisto periapical apresenta quatro componentes fundamentais: cavidade c\u00edstica, revestimento epitelial, tecido extra epitelial e c\u00e1psula colagenosa. A cavidade cont\u00e9m tecido necr\u00f3tico, algumas vezes, cristais de colesterol rachados e eritr\u00f3citos.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954965,"hashId":"0122e27d11130a00cb21adabc9cfc604","enunciado":"O cisto periapical apresenta quatro componentes\r\nfundamentais: cavidade c\u00edstica, revestimento epitelial,\r\ntecido extra epitelial e c\u00e1psula colagenosa. A cavidade\r\ncont\u00e9m tecido necr\u00f3tico, algumas vezes, cristais de\r\ncolesterol rachados e eritr\u00f3citos.","resposta":3341950,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na imagem da radiografia apresentada e nos conhecimentos relativos \u00e0 histopatologia pulpar e periapical, julgue os itens a seguir.","id":361048,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/03.gif\"><\/p><p>Com base na imagem da radiografia apresentada e nos\r\nconhecimentos relativos \u00e0 histopatologia pulpar e periapical,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/954965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O tratamento mais adequado para o paciente consiste no uso de antibi\u00f3tico sist\u00eamico, incis\u00e3o e drenagem, al\u00e9m da remo\u00e7\u00e3o do dente, essa somente se n\u00e3o for poss\u00edvel realizar a pulpectomia.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954969,"hashId":"efe00b41c6a903bc48ee2e65dcfa1876","enunciado":" O tratamento mais adequado para o paciente consiste no\r\nuso de antibi\u00f3tico sist\u00eamico, incis\u00e3o e drenagem, al\u00e9m\r\nda remo\u00e7\u00e3o do dente, essa somente se n\u00e3o for poss\u00edvel\r\nrealizar a pulpectomia.","resposta":3341958,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem adulto de meia idade, pesando 70 kg, est\u00e1 internado em uma cl\u00ednica m\u00e9dica para o controle da press\u00e3o arterial. Ele queixava-se de odontalgia no dente 36 h\u00e1 tr\u00eas dias, mas, no momento, a dor cessou, por\u00e9m surgiu um aumento de volume flutuante no fundo de vest\u00edbulo adjacente ao dente 36, que apresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria. A temperatura corporal do paciente estava em 38,5 \u00baC, a frequ\u00eancia card\u00edaca, em 103 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 22 rpm e a press\u00e3o arterial, em 163 mmHg x 102 mmHg, no momento. O m\u00e9dico solicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361049,"enunciado":"<p>Um homem adulto de meia idade, pesando 70 kg, est\u00e1 internado\r\nem uma cl\u00ednica m\u00e9dica para o controle da press\u00e3o arterial. Ele\r\nqueixava-se de odontalgia no dente 36 h\u00e1 tr\u00eas dias, mas, no\r\nmomento, a dor cessou, por\u00e9m surgiu um aumento de volume\r\nflutuante no fundo de vest\u00edbulo adjacente ao dente 36, que\r\napresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria. A temperatura corporal\r\ndo paciente estava em 38,5 \u00baC, a frequ\u00eancia card\u00edaca, em\r\n103 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 22 rpm e a press\u00e3o\r\narterial, em 163 mmHg x 102 mmHg, no momento. O m\u00e9dico\r\nsolicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/954969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso, o dentista deve prescrever, imediatamente, um antibi\u00f3tico de largo espectro, como a clindamicina, para prevenir o agravamento do quadro cl\u00ednico.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954971,"hashId":"317c7eddf1238186f8d78db93622f87d","enunciado":"No caso, o dentista deve prescrever, imediatamente, um\r\nantibi\u00f3tico de largo espectro, como a clindamicina, para\r\nprevenir o agravamento do quadro cl\u00ednico.","resposta":3341963,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem adulto de meia idade, pesando 70 kg, est\u00e1 internado em uma cl\u00ednica m\u00e9dica para o controle da press\u00e3o arterial. Ele queixava-se de odontalgia no dente 36 h\u00e1 tr\u00eas dias, mas, no momento, a dor cessou, por\u00e9m surgiu um aumento de volume flutuante no fundo de vest\u00edbulo adjacente ao dente 36, que apresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria. A temperatura corporal do paciente estava em 38,5 \u00baC, a frequ\u00eancia card\u00edaca, em 103 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 22 rpm e a press\u00e3o arterial, em 163 mmHg x 102 mmHg, no momento. O m\u00e9dico solicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361049,"enunciado":"<p>Um homem adulto de meia idade, pesando 70 kg, est\u00e1 internado\r\nem uma cl\u00ednica m\u00e9dica para o controle da press\u00e3o arterial. Ele\r\nqueixava-se de odontalgia no dente 36 h\u00e1 tr\u00eas dias, mas, no\r\nmomento, a dor cessou, por\u00e9m surgiu um aumento de volume\r\nflutuante no fundo de vest\u00edbulo adjacente ao dente 36, que\r\napresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria. A temperatura corporal\r\ndo paciente estava em 38,5 \u00baC, a frequ\u00eancia card\u00edaca, em\r\n103 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 22 rpm e a press\u00e3o\r\narterial, em 163 mmHg x 102 mmHg, no momento. O m\u00e9dico\r\nsolicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/954971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico para les\u00e3o no fundo de vest\u00edbulo da paciente \u00e9 granuloma piog\u00eanico.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954975,"hashId":"4c1bcd5b58ede1a804e92a10a28ebc60","enunciado":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico para les\u00e3o no fundo de vest\u00edbulo\r\nda paciente \u00e9 granuloma piog\u00eanico.","resposta":3341971,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de hipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de idosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame cl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de consist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do vest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal adaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras nas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos alimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361050,"enunciado":"<p>Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de\r\nhipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de\r\nidosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame\r\ncl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de\r\nconsist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do\r\nvest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal\r\nadaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras\r\nnas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos\r\nalimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/954975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os hipoglicemiantes orais devem ser suspendidos no dia de uma cirurgia bucal sob anestesia local, caso haja restri\u00e7\u00e3o alimentar no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954982,"hashId":"25409f9342cb054f3d8e5f9bfdc77a76","enunciado":"Os hipoglicemiantes orais devem ser suspendidos no\r\ndia de uma cirurgia bucal sob anestesia local, caso haja\r\nrestri\u00e7\u00e3o alimentar no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","resposta":3341984,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de hipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de idosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame cl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de consist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do vest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal adaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras nas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos alimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361050,"enunciado":"<p>Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de\r\nhipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de\r\nidosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame\r\ncl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de\r\nconsist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do\r\nvest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal\r\nadaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras\r\nnas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos\r\nalimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/954982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pacientes renais cr\u00f4nicos, o uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais, como a nimesulida, \u00e9 seguro e eficaz no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954987,"hashId":"a8e795b6d1908848d552c801b9016af9","enunciado":"Nos pacientes renais cr\u00f4nicos, o uso de antiinflamat\u00f3rios\r\nn\u00e3o esteroidais, como a nimesulida, \u00e9\r\nseguro e eficaz no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","resposta":3341995,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, que faz di\u00e1lise quatro vezes por semana, foi encaminhado por um nefrologista para avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pr\u00e9via ao transplante renal. O exame cl\u00ednico n\u00e3o revelou c\u00e1ries, doen\u00e7a periodontal ativa nem les\u00f5es da mucosa oral; por\u00e9m, o apinhamento dos dentes anteriores inferiores era not\u00f3rio. A radiografia panor\u00e2mica revelou \u00e1rea radiol\u00facida multilocular de limites bem definidos, estendendo-se da regi\u00e3o apical do dente 33 ao dente 42, causando discreto abaulamento da base mandibular e afastamento das ra\u00edzes dos dentes 31 e 32. O paciente desconhecia a les\u00e3o e estava assintom\u00e1tico. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361051,"enunciado":"<p>Um paciente de 35 anos de idade, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica,\r\nque faz di\u00e1lise quatro vezes por semana, foi encaminhado por\r\num nefrologista para avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pr\u00e9via ao\r\ntransplante renal. O exame cl\u00ednico n\u00e3o revelou c\u00e1ries, doen\u00e7a\r\nperiodontal ativa nem les\u00f5es da mucosa oral; por\u00e9m, o\r\napinhamento dos dentes anteriores inferiores era not\u00f3rio. A\r\nradiografia panor\u00e2mica revelou \u00e1rea radiol\u00facida multilocular\r\nde limites bem definidos, estendendo-se da regi\u00e3o apical do\r\ndente 33 ao dente 42, causando discreto abaulamento da base\r\nmandibular e afastamento das ra\u00edzes dos dentes 31 e 32. O\r\npaciente desconhecia a les\u00e3o e estava assintom\u00e1tico.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/954987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pacientes renais cr\u00f4nicos, as cirurgias odontol\u00f3gicas eletivas devem ser realizadas, preferivelmente, no mesmo dia da di\u00e1lise.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954988,"hashId":"96946b3a7e8d2c3fe173d484cd7ed551","enunciado":"Nos pacientes renais cr\u00f4nicos, as cirurgias\r\nodontol\u00f3gicas eletivas devem ser realizadas,\r\npreferivelmente, no mesmo dia da di\u00e1lise.","resposta":3341997,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, que faz di\u00e1lise quatro vezes por semana, foi encaminhado por um nefrologista para avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pr\u00e9via ao transplante renal. O exame cl\u00ednico n\u00e3o revelou c\u00e1ries, doen\u00e7a periodontal ativa nem les\u00f5es da mucosa oral; por\u00e9m, o apinhamento dos dentes anteriores inferiores era not\u00f3rio. A radiografia panor\u00e2mica revelou \u00e1rea radiol\u00facida multilocular de limites bem definidos, estendendo-se da regi\u00e3o apical do dente 33 ao dente 42, causando discreto abaulamento da base mandibular e afastamento das ra\u00edzes dos dentes 31 e 32. O paciente desconhecia a les\u00e3o e estava assintom\u00e1tico. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361051,"enunciado":"<p>Um paciente de 35 anos de idade, com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica,\r\nque faz di\u00e1lise quatro vezes por semana, foi encaminhado por\r\num nefrologista para avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pr\u00e9via ao\r\ntransplante renal. O exame cl\u00ednico n\u00e3o revelou c\u00e1ries, doen\u00e7a\r\nperiodontal ativa nem les\u00f5es da mucosa oral; por\u00e9m, o\r\napinhamento dos dentes anteriores inferiores era not\u00f3rio. A\r\nradiografia panor\u00e2mica revelou \u00e1rea radiol\u00facida multilocular\r\nde limites bem definidos, estendendo-se da regi\u00e3o apical do\r\ndente 33 ao dente 42, causando discreto abaulamento da base\r\nmandibular e afastamento das ra\u00edzes dos dentes 31 e 32. O\r\npaciente desconhecia a les\u00e3o e estava assintom\u00e1tico.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/954988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das exodontias sob anestesia local, o paciente pode apresentar agita\u00e7\u00e3o, tremores, alucina\u00e7\u00e3o e convuls\u00e3o, devido \u00e0 abstin\u00eancia alco\u00f3lica.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954991,"hashId":"f6772402293a40c053099cee91e306fa","enunciado":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das exodontias sob anestesia local, o\r\npaciente pode apresentar agita\u00e7\u00e3o, tremores, alucina\u00e7\u00e3o\r\ne convuls\u00e3o, devido \u00e0 abstin\u00eancia alco\u00f3lica.","resposta":3342002,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente adulto, etilista cr\u00f4nico, foi internado com quadro de cirrose hep\u00e1tica. Antes de dar alta ao paciente, para acompanhamento ambulatorial. O m\u00e9dico solicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista, pois o paciente apresentava v\u00e1rios dentes destru\u00eddos. Ap\u00f3s o exame bucal, foram constatados doen\u00e7a periodontal avan\u00e7ada, abscesso periodontal e c\u00e1rie dent\u00e1ria, com necessidade de exodontia dos elementos 24, 26, 36 e 38, al\u00e9m de tratamento periodontal e restaurador. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361052,"enunciado":"<p>Um paciente adulto, etilista cr\u00f4nico, foi internado com\r\nquadro de cirrose hep\u00e1tica. Antes de dar alta ao paciente,\r\npara acompanhamento ambulatorial. O m\u00e9dico solicitou a\r\navalia\u00e7\u00e3o do dentista, pois o paciente apresentava v\u00e1rios\r\ndentes destru\u00eddos. Ap\u00f3s o exame bucal, foram constatados\r\ndoen\u00e7a periodontal avan\u00e7ada, abscesso periodontal e c\u00e1rie\r\ndent\u00e1ria, com necessidade de exodontia dos elementos 24,\r\n26, 36 e 38, al\u00e9m de tratamento periodontal e restaurador.<\/p><p>\r\nConsiderando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/954991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exames laboratoriais do paciente tiveram os seguintes resultados: TAP = 62%, INR = 2,7, hem\u00e1cias = 3,8 milh\u00f5es, leuc\u00f3citos = 11 mil, plaquetas = 40 mil. Neste caso, o risco de sangramento n\u00e3o \u00e9 elevado; portanto, a compress\u00e3o com gaze e a sutura dos alv\u00e9olos s\u00e3o suficientes.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954992,"hashId":"e2fe6092fb9e512e4b3ceac7ed70b6e0","enunciado":"Os exames laboratoriais do paciente tiveram os\r\nseguintes resultados: TAP = 62%, INR = 2,7, hem\u00e1cias\r\n= 3,8 milh\u00f5es, leuc\u00f3citos = 11 mil, plaquetas = 40 mil.\r\nNeste caso, o risco de sangramento n\u00e3o \u00e9 elevado;\r\nportanto, a compress\u00e3o com gaze e a sutura dos\r\nalv\u00e9olos s\u00e3o suficientes.","resposta":3342005,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente adulto, etilista cr\u00f4nico, foi internado com quadro de cirrose hep\u00e1tica. Antes de dar alta ao paciente, para acompanhamento ambulatorial. O m\u00e9dico solicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista, pois o paciente apresentava v\u00e1rios dentes destru\u00eddos. Ap\u00f3s o exame bucal, foram constatados doen\u00e7a periodontal avan\u00e7ada, abscesso periodontal e c\u00e1rie dent\u00e1ria, com necessidade de exodontia dos elementos 24, 26, 36 e 38, al\u00e9m de tratamento periodontal e restaurador. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361052,"enunciado":"<p>Um paciente adulto, etilista cr\u00f4nico, foi internado com\r\nquadro de cirrose hep\u00e1tica. Antes de dar alta ao paciente,\r\npara acompanhamento ambulatorial. O m\u00e9dico solicitou a\r\navalia\u00e7\u00e3o do dentista, pois o paciente apresentava v\u00e1rios\r\ndentes destru\u00eddos. Ap\u00f3s o exame bucal, foram constatados\r\ndoen\u00e7a periodontal avan\u00e7ada, abscesso periodontal e c\u00e1rie\r\ndent\u00e1ria, com necessidade de exodontia dos elementos 24,\r\n26, 36 e 38, al\u00e9m de tratamento periodontal e restaurador.<\/p><p>\r\nConsiderando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/954992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medicaliza\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade se configura como mecanismo que amplia e favorece pr\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tendo, como prioridade, a autonomia dos indiv\u00edduos e das popula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954999,"hashId":"85c090d78217eb9535343663c43a467a","enunciado":"A medicaliza\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade se configura como\r\nmecanismo que amplia e favorece pr\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade, tendo, como prioridade, a autonomia dos\r\nindiv\u00edduos e das popula\u00e7\u00f5es.","resposta":3342019,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no exposto, julgue os itens a seguir.","id":361054,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/04.gif\"><\/p><p>Com base no exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/954999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 uma realidade objetiva e precisa, que pode ser abordada a partir de diferentes perspectivas te\u00f3ricometodol\u00f3gicas.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955001,"hashId":"4ada5ed2d66af693a5c638b166913005","enunciado":"A sa\u00fade \u00e9 uma realidade objetiva e precisa, que pode\r\nser abordada a partir de diferentes perspectivas te\u00f3ricometodol\u00f3gicas.","resposta":3342023,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no exposto, julgue os itens a seguir.","id":361054,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/04.gif\"><\/p><p>Com base no exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/955001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da doen\u00e7a em uma sociedade n\u00e3o \u00e9 aleat\u00f3ria, estando associada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o social, que, por sua vez, define as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho dos indiv\u00edduos e grupos.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955005,"hashId":"60b8f7539ad466cdc214bca28998f67e","enunciado":"A distribui\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da doen\u00e7a em uma sociedade\r\nn\u00e3o \u00e9 aleat\u00f3ria, estando associada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o social, que,\r\npor sua vez, define as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho dos\r\nindiv\u00edduos e grupos.","resposta":3342030,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no exposto, julgue os itens a seguir.","id":361054,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/04.gif\"><\/p><p>Com base no exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/955005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme apresentado no texto a comunidade busca os servi\u00e7os de sa\u00fade, por isso o acolhimento \u00e9 uma conduta que busca estabelecer uma liga\u00e7\u00e3o entre as necessidades de sa\u00fade e as possibilidades de aten\u00e7\u00e3o, garantindo o direito constitucional de acesso aos servi\u00e7os. Em uma equipe de sa\u00fade, \u00e9 preciso que se designe um profissional para se dedicar, exclusivamente, ao acolhimento, dividindo, adequadamente, o trabalho entre os membros da equipe.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955010,"hashId":"fb001abc88a1006d69218c93bd90a43b","enunciado":"Conforme apresentado no texto a comunidade busca os\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, por isso o acolhimento \u00e9 uma\r\nconduta que busca estabelecer uma liga\u00e7\u00e3o entre as\r\nnecessidades de sa\u00fade e as possibilidades de aten\u00e7\u00e3o,\r\ngarantindo o direito constitucional de acesso aos\r\nservi\u00e7os. Em uma equipe de sa\u00fade, \u00e9 preciso que se\r\ndesigne um profissional para se dedicar,\r\nexclusivamente, ao acolhimento, dividindo,\r\nadequadamente, o trabalho entre os membros da equipe.","resposta":3342041,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361055,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/05.gif\"><\/p><p>Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/955010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se uma dose menor de adenosina devido \u00e0 possibilidade de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa nesse caso, em virtude do retardo de sua remo\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o com consequente potencializa\u00e7\u00e3o de seus efeitos.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978559,"hashId":"837d9be12d17737eb699cec92e64141a","enunciado":"Recomenda-se uma dose menor de adenosina devido \u00e0\r\npossibilidade de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa nesse caso, em\r\nvirtude do retardo de sua remo\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o com\r\nconsequente potencializa\u00e7\u00e3o de seus efeitos.","resposta":3422013,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RV, sexo feminino, 18 anos de idade, cat\u00f3lica, natural e procedente de S\u00e3o Paulo, cursando faculdade, previamente assintom\u00e1tica do ponto de vista cardiol\u00f3gico, com h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis, foi atendida na emerg\u00eancia com queixa de palpita\u00e7\u00f5es de in\u00edcio s\u00fabito, sem outros sinais ou sintomas, havia duas horas. Em rela\u00e7\u00e3o aos antecedentes patol\u00f3gicos pregressos, ela referiu asma desde a inf\u00e2ncia e atualmente estava em uso regular de salbutamol 200 mcg ao dia e teofilina 600 mg ao dia. Negava hist\u00f3ria patol\u00f3gica familiar com casos de cardiopatia. O exame f\u00edsico foi normal, exceto pela taquicardia regular. O eletrocardiograma (com calibra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) pode ser visualizado a seguir. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365428,"enunciado":"<p>RV, sexo feminino, 18 anos de idade, cat\u00f3lica, natural e\r\nprocedente de S\u00e3o Paulo, cursando faculdade, previamente\r\nassintom\u00e1tica do ponto de vista cardiol\u00f3gico, com h\u00e1bitos de vida\r\nsaud\u00e1veis, foi atendida na emerg\u00eancia com queixa de palpita\u00e7\u00f5es de\r\nin\u00edcio s\u00fabito, sem outros sinais ou sintomas, havia duas horas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos antecedentes patol\u00f3gicos pregressos, ela referiu\r\nasma desde a inf\u00e2ncia e atualmente estava em uso regular de\r\nsalbutamol 200 mcg ao dia e teofilina 600 mg ao dia. Negava\r\nhist\u00f3ria patol\u00f3gica familiar com casos de cardiopatia. O exame\r\nf\u00edsico foi normal, exceto pela taquicardia regular. O\r\neletrocardiograma (com calibra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) pode ser visualizado\r\na seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31079\/02.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hematomas epidurais s\u00e3o comuns em doentes com trauma cranioencef\u00e1lico grave, ocorrendo mais frequentemente por dilacera\u00e7\u00e3o de pequenas veias superficiais, assumindo a forma do contorno do c\u00e9rebro e resultando em les\u00e3o parenquimatosa concomitante.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978561,"hashId":"f0c2939ec15ca21352d3424c97e6eec1","enunciado":"Hematomas epidurais s\u00e3o comuns em doentes com trauma\r\ncranioencef\u00e1lico grave, ocorrendo mais frequentemente por\r\ndilacera\u00e7\u00e3o de pequenas veias superficiais, assumindo a forma\r\ndo contorno do c\u00e9rebro e resultando em les\u00e3o parenquimatosa\r\nconcomitante.","resposta":3422017,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao trauma cranioencef\u00e1lico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365429,"enunciado":"Quanto ao trauma cranioencef\u00e1lico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978561","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levosimendan deve ser iniciado com a dose de ataque seguida da dose de manuten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978565,"hashId":"8ac345bc8f0416cb228a1ef0a113dfa0","enunciado":"O levosimendan deve ser iniciado com a dose de ataque\r\nseguida da dose de manuten\u00e7\u00e3o.","resposta":3422025,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ABS, masculino, aposentado, branco, vi\u00favo, cat\u00f3lico, procedente e natural do Rio de Janeiro, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de dispneia. Havia quatro horas tinha iniciado dispneia intensa que o despertara do sono. Antecedentes patol\u00f3gicos: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), tratada atualmente com lisinopril 10 mg ao dia, e diabetes do tipo 2, em uso de metformina 1 grama ao dia, ambas diagnosticadas havia 12 anos. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, com extremidades frias, sudor\u00e9tico, frequ\u00eancia card\u00edaca de 114 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, press\u00e3o arterial de 76 mmHg \u00d7 42 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 88% com O2 a 100%, turg\u00eancia jugular a 30\u00b0 e com crepita\u00e7\u00e3o pulmonar em bases bilateralmente. O ictus cordis era propulsivo no 5.\u00ba EICE linha hemiclavicular esquerda, ritmo card\u00edaco em galope (presen\u00e7a de terceira bulha) e sem sopros. Adicionalmente notou-se refluxo hepatojugular e aus\u00eancia de edema de membros inferiores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":365430,"enunciado":"<p>ABS, masculino, aposentado, branco, vi\u00favo, cat\u00f3lico,\r\nprocedente e natural do Rio de Janeiro, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia\r\ncom queixa de dispneia. Havia quatro horas tinha iniciado dispneia\r\nintensa que o despertara do sono. Antecedentes patol\u00f3gicos:\r\nhipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), tratada atualmente com\r\nlisinopril 10 mg ao dia, e diabetes do tipo 2, em uso de metformina\r\n1 grama ao dia, ambas diagnosticadas havia 12 anos. Ao exame\r\nf\u00edsico, apresentava-se consciente, com extremidades frias,\r\nsudor\u00e9tico, frequ\u00eancia card\u00edaca de 114 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\r\nde 30 irpm, press\u00e3o arterial de 76 mmHg \u00d7 42 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de\r\noxig\u00eanio de 88% com O2 a 100%, turg\u00eancia jugular a 30\u00b0 e com\r\ncrepita\u00e7\u00e3o pulmonar em bases bilateralmente. O ictus cordis era\r\npropulsivo no 5.\u00ba EICE linha hemiclavicular esquerda, ritmo\r\ncard\u00edaco em galope (presen\u00e7a de terceira bulha) e sem sopros.\r\nAdicionalmente notou-se refluxo hepatojugular e aus\u00eancia de\r\nedema de membros inferiores.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apneia, equimose periorbit\u00e1ria bilateral e equimose retroauricular s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es para a intuba\u00e7\u00e3o nasotraqueal.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978566,"hashId":"ad60d3c23b8c08b788a0db210de41ecc","enunciado":"Apneia, equimose periorbit\u00e1ria bilateral e equimose\r\nretroauricular s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es para a intuba\u00e7\u00e3o\r\nnasotraqueal.","resposta":3422026,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao primeiro atendimento nos casos de trauma, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365431,"enunciado":"Quanto ao primeiro atendimento nos casos de trauma, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978566","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de um homem de 50 anos de idade, de 70 kg, previamente saud\u00e1vel, apresentando-se ansioso, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 124 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 irpm, press\u00e3o arterial de 86 mmHg \u00d7 52 mmHg, \u00e9 poss\u00edvel estimar a perda vol\u00eamica entre 1.000 mL a 1.500 mL de sangue.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978567,"hashId":"ebb7dcd9a6ee5db601c32119f16e313e","enunciado":"Em se tratando de um homem de 50 anos de idade, de 70 kg,\r\npreviamente saud\u00e1vel, apresentando-se ansioso, com\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 124 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de\r\n32 irpm, press\u00e3o arterial de 86 mmHg \u00d7 52 mmHg, \u00e9\r\nposs\u00edvel estimar a perda vol\u00eamica entre 1.000 mL a 1.500 mL\r\nde sangue.","resposta":3422029,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao primeiro atendimento nos casos de trauma, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365431,"enunciado":"Quanto ao primeiro atendimento nos casos de trauma, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978567","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00edveis plasm\u00e1ticos de FMS-like tirosina quinase-1 sol\u00favel (sFlt-1) anormalmente reduzidos, al\u00e9m de clivagem proteol\u00edtica da prolactina, com a forma\u00e7\u00e3o resultante de uma subforma 16-kDa, agente anti-angiog\u00eanico, pr\u00f3-apopt\u00f3tico e pr\u00f3-inflamat\u00f3rio, s\u00e3o os mecanismos fisiopatol\u00f3gicos respons\u00e1veis pela g\u00eanese da ecl\u00e2mpsia.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978568,"hashId":"b9a02a99186afeefead95d6303c997ac","enunciado":"N\u00edveis plasm\u00e1ticos de FMS-like tirosina quinase-1 sol\u00favel\r\n(sFlt-1) anormalmente reduzidos, al\u00e9m de clivagem proteol\u00edtica\r\nda prolactina, com a forma\u00e7\u00e3o resultante de uma subforma\r\n16-kDa, agente anti-angiog\u00eanico, pr\u00f3-apopt\u00f3tico e\r\npr\u00f3-inflamat\u00f3rio, s\u00e3o os mecanismos fisiopatol\u00f3gicos\r\nrespons\u00e1veis pela g\u00eanese da ecl\u00e2mpsia.","resposta":3422031,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a hipertensiva da gravidez, julgue os seguintes itens.","id":365432,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a hipertensiva da gravidez, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse momento, os nitratos e os betabloqueadores est\u00e3o contraindicados.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978573,"hashId":"55c11154859b5187e71db8822172f86f","enunciado":"Nesse momento, os nitratos e os betabloqueadores est\u00e3o\r\ncontraindicados.","resposta":3422040,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"JAT, masculino, 79 anos de idade, aposentado, branco, casado, cat\u00f3lico, procedente e natural de S\u00e3o Paulo, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de dor tor\u00e1cica. Havia quatro horas tinha iniciado um quadro de precordialgia de forte intensidade em queima\u00e7\u00e3o que o despertara do sono. Antecedentes patol\u00f3gicos: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, tratada com enalapril 10 mg ao dia, e diabetes do tipo 2, em uso de metformina 1.5 grama ao dia, ambas diagnosticadas havia 11 anos. Esteve internado havia tr\u00eas meses devido a trauma cranioencef\u00e1lico e hematoma subdural com tratamento adequado. Ao exame f\u00edsico encontrava-se, acian\u00f3tico, sudor\u00e9tico, com press\u00e3o arterial de 76 mmHg \u00d7 52 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 60 bpm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em ar ambiente de 91%, turg\u00eancia de jugular a 30\u00b0, ritmo card\u00edaco regular em dois tempos sem sopros, com ausculta pulmonar normal. O restante do exame f\u00edsico foi normal. A dosagem das enzimas card\u00edacas (CK-MB massa e troponina) e os demais exames laboratoriais de rotina foram normais. Realizou os seguintes eletrocardiogramas (com calibra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365433,"enunciado":"<p>JAT, masculino, 79 anos de idade, aposentado, branco,\r\ncasado, cat\u00f3lico, procedente e natural de S\u00e3o Paulo, compareceu \u00e0\r\nemerg\u00eancia com queixa de dor tor\u00e1cica. Havia quatro horas tinha\r\niniciado um quadro de precordialgia de forte intensidade em\r\nqueima\u00e7\u00e3o que o despertara do sono. Antecedentes patol\u00f3gicos:\r\nhipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, tratada com enalapril 10 mg ao dia,\r\ne diabetes do tipo 2, em uso de metformina 1.5 grama ao dia, ambas\r\ndiagnosticadas havia 11 anos. Esteve internado havia tr\u00eas meses\r\ndevido a trauma cranioencef\u00e1lico e hematoma subdural com\r\ntratamento adequado. Ao exame f\u00edsico encontrava-se, acian\u00f3tico,\r\nsudor\u00e9tico, com press\u00e3o arterial de 76 mmHg \u00d7 52 mmHg,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 60 bpm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em ar\r\nambiente de 91%, turg\u00eancia de jugular a 30\u00b0, ritmo card\u00edaco regular\r\nem dois tempos sem sopros, com ausculta pulmonar normal. O\r\nrestante do exame f\u00edsico foi normal. A dosagem das enzimas\r\ncard\u00edacas (CK-MB massa e troponina) e os demais exames\r\nlaboratoriais de rotina foram normais. Realizou os seguintes\r\neletrocardiogramas (com calibra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31079\/03.gif\"><\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978573","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o tratamento da convuls\u00e3o febril deve-se realizar a sequ\u00eancia do ABC e administrar antit\u00e9rmico e benzodiazep\u00ednicos, como diazepam ou midazolam.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978578,"hashId":"451130ebe83137a119d7ff091a145918","enunciado":"Para o tratamento da convuls\u00e3o febril deve-se realizar\r\na sequ\u00eancia do ABC e administrar antit\u00e9rmico e\r\nbenzodiazep\u00ednicos, como diazepam ou midazolam.","resposta":3422050,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 7 meses de idade foi levada ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia pela sua m\u00e3e com crise t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada, desvio do olhar e cianose labial. Estava febril, 38,5 \u00b0C, com press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 60 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 180 bpm, glicemia capilar de 115 mg\/dL, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 91% em ar ambiente, perfus\u00e3o perif\u00e9rica de 3 segundos, membranas timp\u00e2nicas discretamente hiperemiadas bilateralmente; ausculta pulmonar com roncos bilateralmente, aus\u00eancia de abaulamento de fontanela ou sinais men\u00edngeos. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica foi convuls\u00e3o febril e s\u00edndrome gripal. A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsequentes.","id":365435,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de 7 meses de idade foi levada ao servi\u00e7o de\r\nemerg\u00eancia pela sua m\u00e3e com crise t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada,\r\ndesvio do olhar e cianose labial. Estava febril, 38,5 \u00b0C, com press\u00e3o\r\narterial de 90 mmHg \u00d7 60 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 180 bpm,\r\nglicemia capilar de 115 mg\/dL, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 91% em\r\nar ambiente, perfus\u00e3o perif\u00e9rica de 3 segundos, membranas\r\ntimp\u00e2nicas discretamente hiperemiadas bilateralmente; ausculta\r\npulmonar com roncos bilateralmente, aus\u00eancia de abaulamento de\r\nfontanela ou sinais men\u00edngeos. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica foi convuls\u00e3o\r\nfebril e s\u00edndrome gripal.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O flumazemil endovenoso \u00e9 uma droga eficaz para o controle da agita\u00e7\u00e3o psicomotora dessa paciente.","provas":[{"id":31079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia","id":15124},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina de Urg\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":978583,"hashId":"56af5bbd23479fa6e86f62ebf0e038a9","enunciado":"O flumazemil endovenoso \u00e9 uma droga eficaz para o controle\r\nda agita\u00e7\u00e3o psicomotora dessa paciente.","resposta":3422061,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma mulher de 26 anos de idade, empres\u00e1ria, d\u00ea entrada no pronto-socorro apresentando intensa agita\u00e7\u00e3o psicomotora, del\u00edrios, taquicardia, hipertens\u00e3o arterial, sudorese, midr\u00edase, hipertermia e convuls\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":365437,"enunciado":"Considere que uma mulher de 26 anos de idade, empres\u00e1ria,\r\nd\u00ea entrada no pronto-socorro apresentando intensa agita\u00e7\u00e3o\r\npsicomotora, del\u00edrios, taquicardia, hipertens\u00e3o arterial, sudorese,\r\nmidr\u00edase, hipertermia e convuls\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/978583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A velocidade de crescimento (VC), definida como o aumento estatural no intervalo de um m\u00eas, dadas as influ\u00eancias sazonais no crescimento, \u00e9 medida em cent\u00edmetros por m\u00eas.","provas":[{"id":31080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":978606,"hashId":"361079aea324a615d958a3b818084f0d","enunciado":"A velocidade de crescimento (VC), definida como o aumento\r\nestatural no intervalo de um m\u00eas, dadas as influ\u00eancias sazonais\r\nno crescimento, \u00e9 medida em cent\u00edmetros por m\u00eas.","resposta":3422107,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que tem havido debates cient\u00edficos acerca do crescimento f\u00edsico na adolesc\u00eancia e dos limites et\u00e1rios para essa fase da vida, julgue os itens que se seguem.","id":365442,"enunciado":"Considerando que tem havido debates cient\u00edficos acerca do\r\ncrescimento f\u00edsico na adolesc\u00eancia e dos limites et\u00e1rios para essa\r\nfase da vida, julgue os itens que se seguem.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":"medicina\/978606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na adolesc\u00eancia, a sexualidade \u00e9 marcada pelo interesse e pela excita\u00e7\u00e3o sexual, que se iniciam como um fen\u00f4meno novo, de modo que se devem considerar aspectos normais do desenvolvimento adolescente o desenvolvimento e a busca de novas sensa\u00e7\u00f5es sexuais.","provas":[{"id":31080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":978611,"hashId":"fef086f47495d784de1cffa023cb7517","enunciado":"Na adolesc\u00eancia, a sexualidade \u00e9 marcada pelo interesse e pela\r\nexcita\u00e7\u00e3o sexual, que se iniciam como um fen\u00f4meno novo, de\r\nmodo que se devem considerar aspectos normais do\r\ndesenvolvimento adolescente o desenvolvimento e a busca de\r\nnovas sensa\u00e7\u00f5es sexuais.","resposta":3422116,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cuidados de orienta\u00e7\u00e3o na puberdade e adolesc\u00eancia requerem dos profissionais de sa\u00fade dom\u00ednio amplo sobre como relacionar, na consulta, sexualidade, imuniza\u00e7\u00e3o, fisiologia e drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":365443,"enunciado":"Os cuidados de orienta\u00e7\u00e3o na puberdade e adolesc\u00eancia requerem\r\ndos profissionais de sa\u00fade dom\u00ednio amplo sobre como relacionar,\r\nna consulta, sexualidade, imuniza\u00e7\u00e3o, fisiologia e drogas l\u00edcitas e\r\nil\u00edcitas. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":"medicina\/978611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para 2018, a vacina\u00e7\u00e3o para HPV (v\u00edrus do papiloma humano) dever\u00e1 ser dada em duas doses, devendo ocorrer de 9 a 14 anos de idade, no caso das meninas, e de 11 a 14 anos de idade, no caso dos meninos.","provas":[{"id":31080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":978612,"hashId":"8ddaa7508b272fa79213e111568e08b9","enunciado":"Conforme orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para 2018,\r\na vacina\u00e7\u00e3o para HPV (v\u00edrus do papiloma humano) dever\u00e1\r\nser dada em duas doses, devendo ocorrer de 9 a 14 anos\r\nde idade, no caso das meninas, e de 11 a 14 anos de idade,\r\nno caso dos meninos.","resposta":3422118,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cuidados de orienta\u00e7\u00e3o na puberdade e adolesc\u00eancia requerem dos profissionais de sa\u00fade dom\u00ednio amplo sobre como relacionar, na consulta, sexualidade, imuniza\u00e7\u00e3o, fisiologia e drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":365443,"enunciado":"Os cuidados de orienta\u00e7\u00e3o na puberdade e adolesc\u00eancia requerem\r\ndos profissionais de sa\u00fade dom\u00ednio amplo sobre como relacionar,\r\nna consulta, sexualidade, imuniza\u00e7\u00e3o, fisiologia e drogas l\u00edcitas e\r\nil\u00edcitas. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":"medicina\/978612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O infarto agudo do mioc\u00e1rdio na popula\u00e7\u00e3o adolescente pode estar relacionado ao consumo de coca\u00edna, cujos sintomas incluem a dor tor\u00e1cica.","provas":[{"id":31080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":978613,"hashId":"eea4c6430fd0a5591d65a6071526d312","enunciado":"O infarto agudo do mioc\u00e1rdio na popula\u00e7\u00e3o adolescente pode\r\nestar relacionado ao consumo de coca\u00edna, cujos sintomas\r\nincluem a dor tor\u00e1cica.","resposta":3422120,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cuidados de orienta\u00e7\u00e3o na puberdade e adolesc\u00eancia requerem dos profissionais de sa\u00fade dom\u00ednio amplo sobre como relacionar, na consulta, sexualidade, imuniza\u00e7\u00e3o, fisiologia e drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":365443,"enunciado":"Os cuidados de orienta\u00e7\u00e3o na puberdade e adolesc\u00eancia requerem\r\ndos profissionais de sa\u00fade dom\u00ednio amplo sobre como relacionar,\r\nna consulta, sexualidade, imuniza\u00e7\u00e3o, fisiologia e drogas l\u00edcitas e\r\nil\u00edcitas. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":"medicina\/978613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda trabalhadora com gravidez confirmada deve ser afastada das atividades com radia\u00e7\u00f5es ionizantes, devendo ser remanejada para atividade compat\u00edvel com seu n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":978645,"hashId":"378cedce4aa87a85cdf82e2f97e84b74","enunciado":"Toda trabalhadora com gravidez confirmada deve ser\r\nafastada das atividades com radia\u00e7\u00f5es ionizantes, devendo\r\nser remanejada para atividade compat\u00edvel com seu n\u00edvel\r\nde forma\u00e7\u00e3o.","resposta":3422184,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, no que concerne \u00e0 sa\u00fade ocupacional como um direito humano, em especial da trabalhadora gestante.","id":365452,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, no que concerne \u00e0 sa\u00fade ocupacional\r\ncomo um direito humano, em especial da trabalhadora gestante.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/978645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de Jobe \u00e9 uma manobra manipulativa para se avaliar a s\u00edndrome do desfiladeiro tor\u00e1cico.","provas":[{"id":31082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":978664,"hashId":"73ea1c0f401e54c6269a5035ac39dcec","enunciado":"O teste de Jobe \u00e9 uma manobra manipulativa para se avaliar a\r\ns\u00edndrome do desfiladeiro tor\u00e1cico.","resposta":3422223,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As LER\/DORT s\u00e3o conceituadas como s\u00edndromes relacionadas ao trabalho caracterizadas pela ocorr\u00eancia de v\u00e1rios sintomas concomitantes, ou n\u00e3o, tais como: dor, parestesias, fadiga e sensa\u00e7\u00e3o de peso, de aparecimento insidioso, geralmente nos membros superiores. No que se refere ao exame f\u00edsico dos membros superiores para diagn\u00f3stico das DORT, julgue os itens que se seguem.","id":365456,"enunciado":"As LER\/DORT s\u00e3o conceituadas como s\u00edndromes relacionadas\r\nao trabalho caracterizadas pela ocorr\u00eancia de v\u00e1rios sintomas\r\nconcomitantes, ou n\u00e3o, tais como: dor, parestesias, fadiga\r\ne sensa\u00e7\u00e3o de peso, de aparecimento insidioso, geralmente\r\nnos membros superiores. No que se refere ao exame f\u00edsico dos\r\nmembros superiores para diagn\u00f3stico das DORT, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/978664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de costela cervical \u00e9 patognom\u00f4nico para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome do desfiladeiro tor\u00e1cico.","provas":[{"id":31082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":978667,"hashId":"f42658ceb7b3ee5f54c8ec27cd38deff","enunciado":"A presen\u00e7a de costela cervical \u00e9 patognom\u00f4nico para o\r\ndiagn\u00f3stico da s\u00edndrome do desfiladeiro tor\u00e1cico.","resposta":3422229,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3422228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3422229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As LER\/DORT s\u00e3o conceituadas como s\u00edndromes relacionadas ao trabalho caracterizadas pela ocorr\u00eancia de v\u00e1rios sintomas concomitantes, ou n\u00e3o, tais como: dor, parestesias, fadiga e sensa\u00e7\u00e3o de peso, de aparecimento insidioso, geralmente nos membros superiores. No que se refere ao exame f\u00edsico dos membros superiores para diagn\u00f3stico das DORT, julgue os itens que se seguem.","id":365456,"enunciado":"As LER\/DORT s\u00e3o conceituadas como s\u00edndromes relacionadas\r\nao trabalho caracterizadas pela ocorr\u00eancia de v\u00e1rios sintomas\r\nconcomitantes, ou n\u00e3o, tais como: dor, parestesias, fadiga\r\ne sensa\u00e7\u00e3o de peso, de aparecimento insidioso, geralmente\r\nnos membros superiores. No que se refere ao exame f\u00edsico dos\r\nmembros superiores para diagn\u00f3stico das DORT, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/978667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual s\u00e3o convocados o r\u00e9u, o executado ou o interessado para integrar a rela\u00e7\u00e3o processual. No que concerne ao ato citat\u00f3rio, cabe asseverar que","provas":[{"id":31651,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fapesp-sp-2018-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - FAPESP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989028,"hashId":"42dc5a18bfa04b9f8edebc4a757fb954","enunciado":"Cita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual s\u00e3o convocados o r\u00e9u, o executado\r\nou o interessado para integrar a rela\u00e7\u00e3o processual.\r\nNo que concerne ao ato citat\u00f3rio, cabe asseverar que","resposta":3454297,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a validade do processo \u00e9 indispens\u00e1vel a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ou do executado, ainda que seja caso de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial ou de improced\u00eancia liminar do pedido.","id":3454295,"corpo":"para a validade do processo \u00e9 indispens\u00e1vel a cita\u00e7\u00e3o\r\ndo r\u00e9u ou do executado, ainda que seja caso de\r\nindeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial ou de improced\u00eancia\r\nliminar do pedido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o comparecimento espont\u00e2neo do r\u00e9u supre a falta ou a nulidade da cita\u00e7\u00e3o, fluindo a partir da decis\u00e3o de deferimento de seu ingresso no feito o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00e3o.","id":3454296,"corpo":"o comparecimento espont\u00e2neo do r\u00e9u supre a falta\r\nou a nulidade da cita\u00e7\u00e3o, fluindo a partir da decis\u00e3o\r\nde deferimento de seu ingresso no feito o prazo para\r\napresenta\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o dos Estados, e de suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico, ser\u00e1 realizada perante o \u00f3rg\u00e3o de Advocacia P\u00fablica respons\u00e1vel por sua representa\u00e7\u00e3o judicial.","id":3454297,"corpo":"a cita\u00e7\u00e3o dos Estados, e de suas respectivas autarquias\r\ne funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico, ser\u00e1 realizada\r\nperante o \u00f3rg\u00e3o de Advocacia P\u00fablica respons\u00e1vel\r\npor sua representa\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser realizado pelo correio, em se tratando de a\u00e7\u00f5es de estado.","id":3454298,"corpo":"poder\u00e1 ser realizado pelo correio, em se tratando de\r\na\u00e7\u00f5es de estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, desde que ordenada por ju\u00edzo competente, induz litispend\u00eancia, torna litigiosa a coisa e constitui em mora o devedor.","id":3454299,"corpo":" a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, desde que ordenada por ju\u00edzo competente,\r\ninduz litispend\u00eancia, torna litigiosa a coisa e\r\nconstitui em mora o devedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367534,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Formalidades Materiais dos Atos e Termos Processuais","oab":true,"nome":"Formalidades Materiais dos Atos e Termos Processuais","pai":402129,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402135,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-formalidades-materiais-dos-atos-e-termos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intimacao"},{"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica","oab":false,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica","pai":423106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423109,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intimacao-da-fazenda-publica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/989028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pedido formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial deve ser certo e determinado, cabendo anotar que","provas":[{"id":31651,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"FAPESP","id":358,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fapesp-sp-2018-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - FAPESP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989030,"hashId":"bc06eb732f02f0212c78373427252fa7","enunciado":"O pedido formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial deve ser certo e\r\ndeterminado, cabendo anotar que","resposta":3454308,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados pedidos impl\u00edcitos os juros legais, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e a multa.","id":3454305,"corpo":"s\u00e3o considerados pedidos impl\u00edcitos os juros legais,\r\na corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e a multa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a interpreta\u00e7\u00e3o do pedido considerar\u00e1 o princ\u00edpio dos sistemas de vasos comunicantes da postula\u00e7\u00e3o.","id":3454306,"corpo":" a interpreta\u00e7\u00e3o do pedido considerar\u00e1 o princ\u00edpio dos\r\nsistemas de vasos comunicantes da postula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na a\u00e7\u00e3o que tiver por objeto cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o em presta\u00e7\u00f5es conjuntivas, essas ser\u00e3o consideradas inclu\u00eddas no pedido, independentemente de declara\u00e7\u00e3o expressa do autor.","id":3454307,"corpo":"na a\u00e7\u00e3o que tiver por objeto cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o\r\nem presta\u00e7\u00f5es conjuntivas, essas ser\u00e3o consideradas\r\ninclu\u00eddas no pedido, independentemente de\r\ndeclara\u00e7\u00e3o expressa do autor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcito formular mais de um pedido em ordem subsidi\u00e1ria, a fim de que o juiz conhe\u00e7a do posterior, quando n\u00e3o acolher o anterior.","id":3454308,"corpo":"\u00e9 l\u00edcito formular mais de um pedido em ordem subsidi\u00e1ria,\r\na fim de que o juiz conhe\u00e7a do posterior, quando\r\nn\u00e3o acolher o anterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel formular pedido gen\u00e9rico nas a\u00e7\u00f5es reflexivas, se o autor n\u00e3o puder individuar os bens demandados.","id":3454309,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel formular pedido gen\u00e9rico nas a\u00e7\u00f5es reflexivas,\r\nse o autor n\u00e3o puder individuar os bens demandados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367534,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"nome_clean":"Pedido","oab":false,"nome":"Pedido","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423592,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pedido"},{"nome_clean":"Cumula\u00e7\u00e3o de pedidos","oab":false,"nome":"Cumula\u00e7\u00e3o de pedidos","pai":423592,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423595,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumulacao-de-pedidos"},{"nome_clean":"Cumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria","oab":false,"nome":"Cumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria","pai":423595,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423596,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumulacao-propria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/989030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}